<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_general SYSTEM "modules/contract002.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
<!ENTITY liab "Обязательства">
<!ENTITY contr "Контракты">
]> -->
<chapter id="general">
  <title>Понятие контракта</title>

  <para>Для системы &merp; понятие &quot;контракт&quot; является тем связующим
    звеном, которое позволяет быстро собрать и проанализировать все документы и операции,
    которые были зарегистрированы в рамках данного контракта.
  </para>

  <para>У вновь зарегистрированного в системе контракта заполняются основные параметры
    такие как, например, тип, номер и дата контракта, а также реквизиты сторон.
  </para>

  <para>При заключении сложного контракта, состоящего из этапов, можно детализировать
    исполнение обязательств в разрезе этапов, которые могут являться по своей сути
    календарными периодами (что актуально для долгосрочных контрактов),
    собственно пунктами контракта и т.п.
  </para>

  <para>У контракта существует возможность контролировать три среза сумм:
    суммы по тексту контракта, суммы, запланированные к исполнению, и суммы,
    отражающие факт исполнения обязательств.
  </para>

  <para>Кроме этого, планирование и фактическое исполнение обязательств осуществляется
    в разрезе направления движения потока финансового потока (от кого - кому) и вида
    потока (материальные ценности или финансовые средства).
  </para>

  <para>Планирование исполнения обязательств осуществляется в разрезе этапов контракта,
    причём создание плановых обязательств возможно или непосредственно в контракте или
    на основании первичных документов, зарегистрированных в системе (заказ, счёт, накладная, акт).
  </para>

  <para>Cуществует возможность указать спецификацию на материальные ценности или услуги,
    предоставляемых в процессе исполнения обязательств с тем расчётом, чтобы контролировать
    пересортицу, недопоставку, поставку материальных ценностей более низкого сорта или качества.
  </para>

  <para>Связь договора с другими документами осуществляется посредством отработки
    этапов документооборота, то есть можно первичный документ (заказ, счёт, накладную,
    акт и т.д.) отработать как фактическое исполнение обязательств по контракту.
  </para>

  <para>Вход в раздел &quot;&contr;&quot; осуществляется через главное меню системы:
    <menuchoice>
      <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
      <guisubmenu>&liab;</guisubmenu>
      <guimenuitem>&contr;</guimenuitem>
    </menuchoice>
  </para>

  <figure>
    <title>Список контрактов в системе</title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/contr_window.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

</chapter>
