<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_main SYSTEM "modules/contract003.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">
<!ENTITY contr "Контракты">
]> -->
<chapter id="main">
  <title>Содержание контракта</title>
    
    <para>На закладке &quot;Содержание&quot; указываются основные параметры контракта.</para>
    
     <figure><title>Добавление контракта</title>
      <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="images/add_contr.gif"/></imageobject></mediaobject>
    </figure>
    
    <para>Обязательно указываются тип, номер и дата контракта; параметры определения валюты и балансовая 
    единица.</para>
    
    <para><guibutton>Тип</guibutton>. В данном разделе можно зарегистрировать только тот тип контракта,
    который соответствующим образом настроен в справочнике &quot;Типы документов&quot;. </para>
    
    <para><guibutton>Номер</guibutton>. При создании контракта cистема автоматически определит номер 
    согласно алгоритму автонумерации, указанному в типе документа. Если вы хотите указать номер 
    самостоятельно, установите флаг справа от поля <guibutton>Номер</guibutton>. </para>
    
    <para><guibutton>Дата</guibutton>. Дата контракта. </para>
    
    <para><guibutton>Документ-основание:Тип/Номер/Дата</guibutton>. Указываются
    тип, номер и дата документа, на основании которого был создан контракт. 
    (Эти параметры могут определяться автоматически, если контракт создаётся настраиваемым этапом 
    документооборота).</para>
    
     <para><guibutton>Балансовая единица</guibutton>. Это наименьшая организационная единица, 
     на уровне которой составляется полный самостоятельный (независимый) набор счетов для 
     внешней отчётности. В ней регистрируются все соответствующие транзакции и генерируются 
     все необходимые документы для баланса компании, такие как бухгалтерский баланс и отчёт 
     о прибылях и убытках. В роли балансовой единицы может выступать, например, компания или 
     дочернее предприятие. Значение данного поля выбирается из справочника &quot;Балансовые 
     единицы&quot;. </para>
    
    <para><guibutton>Валюта</guibutton>. Наименование валюты документа, её курс, источник и тип курса. 
    Если вы меняете один из этих параметров, то нажмите кнопку справа у поля <guibutton>Курс</guibutton>, 
    чтобы система пересчитала курс валюты по заданным параметрам. </para>
    
    <para><guibutton>Вид договора</guibutton>.   </para>
     
    <para><guibutton>Категория договора</guibutton>.   </para>
    
    <para><guibutton>Сумма</guibutton>. Сумма, на которую заключён контракт. 
    Автоматически вычисляется по данным с закладки &quot;Суммы&quot;. Сумма отображается
    в валюте контракта (см. поле &quot;Валюта&quot;) и в национальной валюте, 
    установленной в конфигурации модуля.</para>
    
    <para><guibutton>Входящий номер</guibutton>. Входящий номер контракта (если есть). </para>
    
    <para><guibutton>Состояние</guibutton>. Контракт в системе может иметь три состояния: 
    &quot;Зарегистрирован&quot;, &quot;В работе&quot; и &quot;Выполнен&quot;.</para>
    
    <para><guibutton>Дата регистрации</guibutton>. Дата регистрации электронной копии 
    оригинала контракта в системе.</para>
    
    <para><guibutton>Дата утверждения</guibutton>. Дата утверждения контракта. </para>
    
    <para><guibutton>Дата выполнения</guibutton>. Дата выполнения всех обязательств сторон по контракту.</para>
    
    <para><guibutton>Дата начала действия</guibutton>. Дата начала действия контракта. </para>
    
    <para><guibutton>Дата завершения действия</guibutton>. Дата завершения действия контракта. </para>
    
    <para>Остальные параметры контракта определяются на других закладках этой формы. </para>
    
  <!--  <para>Кнопка <guibutton>Оригинал</guibutton>. 
    С помощью этой кнопки можно сохранить и просмотреть файл, содержащий 
    электронный оригинал (или электронную копию) контракта.</para>
    
    <para>Кнопка <guibutton>График</guibutton>. 
    С помощью этой кнопки можно создать, изменить, удалить график исполнения
    обязательств. Для работы с графиками пользователь должен иметь права на 
    соотвествующий модуль и бизнес-компоненты. </para> -->
    
    <para>Кнопка <guibutton>История ДО</guibutton>.
    С помощью этой кнопки можно просмотреть историю документооборота прямо из окна редактирования.</para>

</chapter>
