<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_intro SYSTEM "modules/contract001.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY contr "Контракты">
]> -->
<chapter id="intro">
  <title>Общие положения</title>

  <section id="intro_01">

    <title>Назначение модуля</title>

    <para>Модуль &quot;Управление договорными отношениями&quot; предназначен для решения
      задач планирования, учёта и контроля исполнения договорных обязательств сторон,
      возникающих в результате заключения хозяйственных контрактов и договоров с поставщиками
      и покупателями и иными субъектами внешнего финансово-хозяйственного окружения предприятия.
      Основная задача модуля - обеспечить планирование, учёт и анализ исполнения договорных
      обязательств, связанных с движением материальных ценностей и денежных средств в разрезе
      хозяйственных контрактов и договоров.
    </para>

    <para>Модуль позволяет:</para>

    <itemizedlist> <!-- объявляем ненумерованный список -->>
      <listitem>
        <para>Планировать исполнение договорных обязательств.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Отражать в контрактах фактическое исполнение договорных обязательств.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Оперативно контролировать исполнение договорных обязательств.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Избегать возникновения штрафных санкций по договорам.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Формализовать процедуры заключения контрактов и организовать
          необходимый документооборот и прохождение этапов заключения или изменения
          контрактов при их прохождении через службы предприятия.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Вести единый реестр хозяйственных контрактов и договоров
          с возможностью быстрого поиска необходимых контрактов по их реквизитам
          и использовать в повседневной работе электронные копии текстов контрактов,
          а также приложений и изменений к ним.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

  <section id="intro_02">

    <title>Функциональность модуля</title>

    <itemizedlist> <!-- объявляем ненумерованный список -->>
      <listitem>
        <para>Регистрация различных видов хозяйственных контрактов.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка работы с валютными контрактами.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Хранение и быстрый поиск электронной копии текста контракта,
          а также приложений и изменений к контракту.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка работы с рамочными соглашениями.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка работы со сложными контрактами, состоящими из этапов,
          привязанных к различным параметрам контракта (календарные периоды, пункты договора и т.п.)
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Два режима планирования исполнения обязательств - ручной и автоматический.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Расчёт пеней и штрафных санкций в случае ненадлежащего исполнения обязательств.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Группировка и анализ контрактов в различных срезах.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Создание и использование дополнительных произвольных характеристик контрактов.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Три среза сумм: по тексту контракта, плановое исполнение обязательств
          и фактическое исполнение обязательств для осуществления долгосрочного и оперативного
          планирования, а также для контроля фактического исполнения обязательств.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Детализация финансовых и материальных потоков в разрезе их видов
          и направлений.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Автоматическое или ручное распределение сумм, отражающих
          фактическое исполнение обязательств по запланированным пунктам плана.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Формирование договорной составляющей планов отделов снабжения и реализации.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Быстрый сбор, обобщение и анализ информации о документах и операциях,
          зарегистрированных в рамках данного контракта.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>аличие настраиваемого документооборота с возможностью
          создавать и использовать свои собственные правила и алгоритмы обработки
          документов и информации.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

  </section>

</chapter>
