<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_009dp SYSTEM "modules/009dp.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY dp "Документооборот">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
]> -->
<chapter id="009dp">
  <title>Массовая отработка этапа</title>

  <para>Массовая отработка этапа необходима в том случае, если Вы хотите выполнить
    один этап сразу для нескольких документов. С помощью данной функции можно в
    пакетном режиме формировать документы на основании отмеченных документов или
    массово отрабатывать документы.
  </para>

  <para>Суть выполнения данной функции заключается в следующем. Система
    последовательно, на каждом из отмеченных документов, пытается выполнить
    указанный этап. Если этап недоступен для выполнения, или выполнение этапа
    невозможно, или выполнение этапа привело к ошибке, то система игнорирует
    выполнение этапа на данном документе и этап остается полностью невыполненным.
  </para>

  <para>Для выполнения данной функции необходимо в условиях отбора установить
    тип документа. В появившемся списке документов отметить документы, подлежащие
    отработке. Вызовите функцию &quot;Массовая отработка этапа&quot; с помощью клавиш
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>M</keycap>
    </keycombo>
    ,
    или кнопки на панели инструментов.
  </para>

  <para>В появившемся окне необходимо указать следующие параметры.</para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/mass_otr.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para><guibutton>Тип документа</guibutton>. Автоматически проставляется из условий отбора.
  </para>

  <para><guibutton>Дата отработки</guibutton>. Проставляется дата, на которую выполняется этап.
  </para>

  <para><guibutton>Этап документооборота</guibutton>. Выбирается этап, который
    Вы хотите отработать. Выбор осуществляется из списка этапов, присущих данному
    типу документа в системе. Система автоматически выполняет только те этапы,
    которые доступны для выполнения и ещё не выполнены. Все остальные этапы, а
    также те этапы, выполнение которых невозможно, система игнорирует и не выполняет.
  </para>

  <para><guibutton>Возможна частичная отработка</guibutton>. Если установлен
    данный параметр, то система на каждом из отмеченных документов будет запрашивать
    количества и суммы частичной отработки. Если этот параметр не установлен, то
    этап на всех документах автоматически будет выполнен полностью, вне зависимости
    от настройки этапа в справочнике &quot;Типы документов&quot;.
  </para>

  <para><guibutton>Показывать новый документ</guibutton>. Если этот параметр
    установлен, то система автоматически, при выполнении этапа на каждом из
    отмеченных документов, будет показывать полученный документ или хозяйственную
    операцию для контроля.
  </para>

  <para><guibutton>Использовать дату документа</guibutton>. Позволяет датировать
    отработку каждого документа тем числом, которое записано в поле
    <guibutton>Дата</guibutton>
    самого документа.
  </para>

  <para>ВНИМАНИЕ! При массовой отработке не выполняются этапы, следующие
    непосредственно, а будет выполнен только тот этап, который был указан
    пользователем.
  </para>

</chapter>
