<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_010dp SYSTEM "modules/010dp.xml">
<!ENTITY dp "Документооборот">
<!ENTITY td "Типы документов">
]> -->
<chapter id="010dp">
  <title>Откат документооборота</title>

  <para>Если Вы неправильно
    <link linkend="008dp">отработали</link>
    этап на документе
    или ошиблись при регистрации документа, то Вы можете воспользоваться функцией
    &quot;<emphasis>Откат документооборота</emphasis>&quot;. Откат выполненных
    этапов можно осуществлять как для одного выбранного документа, так и для группы
    отмеченных документов.
  </para>

  <para>Откат пройденного документооборота осуществляется в соответствии с настройкой
    документооборота, указанного в справочнике &quot;&td;&quot;. Если откат невозможно
    выполнить в соответствии с настройкой документооборота, то откат происходит в
    обратной последовательности относительно того, в каком порядке Вы отрабатывали
    этап на данном документе.
  </para>

  <para>Например, сначала Вы отработали этап &quot;Электронная подпись&quot;, а
    затем отработали этап &quot;Отработать по складу&quot;. В этом примере откат
    будет происходить в обратной последовательности: сначала откатывается этап
    &quot;Отработать по складу&quot;, а затем - &quot;Электронная подпись&quot;.
    Если больше нет выполненных этапов на данном документе, то документ становится
    доступным для редактирования и удаления. Порядок отработки выполненных этапов
    Вы можете посмотреть в истории документооборота.
  </para>

  <para>Для отката этапа необходимо выбрать документ и вызвать функцию
    &quot;<emphasis>Откат документооборота</emphasis>&quot;
    <!--  с помощью сочетания клавиш <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>, -->
    через<link linkend="context">контекстное меню</link>.
    Затем система предложит выбрать этап, который Вы
    хотите откатить. В ряде случаев система может не предлагать этап для отката,
    а по умолчанию откатывает последний выполненный этап. После выбора этапа,
    который Вы хотите откатить, система автоматически удаляет историю о выполнении
    данного этапа на данном документе и удаляет все результаты, которые были
    связаны с выполнением данного этапа.
  </para>

  <para>Откатить этап документооборота<emphasis>не всегда возможно</emphasis>.
    Если на основе результатов выполнения документооборота в системе были сделаны
    какие-то изменения (например, созданы документы), система не позволит откатить этап.
  </para>

  <para>Например, на основе входящего счёта было создано исходящее платёжное поручение,
    которое, в свою очередь, было отработано в бухгалтерском учёте (создана хозяйственная
    операция). В этом случае, сначала нужно будет откатить у исходящего платёжного
    поручения этап &quot;Создание хозяйственной операции&quot;, и только после
    этого станет возможно откатить у входящего счёта этап &quot;Создание исходящего
    платёжного поручения&quot;.
  </para>

  <para>Если откат документооборота невозможен или у пользователя нет прав на откат
    данного этапа, система выдаст сообщение &quot;Выполнение отката невозможно&quot;.
  </para>

  <para>В настройках этапа &quot;Создание документа на основании текущего&quot;
    есть признак &quot;Откатывать ДО&quot;. Если этот признак установлен, то при
    выполнении отката этапа создания документа перед его удалением будет выполнена
    попытка отката ДО данного документа. В случае успешного отката документ будет удалён.
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/otkat_inter.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para>С данным признаком функционирует признак &quot;<guibutton>Интерактивность
    отката ДО</guibutton>&quot;:
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>
        <guibutton>Стандартный</guibutton>
        - стандартное поведение
        документооборота.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        <guibutton>Тихий</guibutton>
        - при откате ДО не будет
        выполняться взаимодействие с пользователем, возможно возникновение
        исключительной ситуации, в случае если откат не может быть выполнен
        без взаимодействия с пользователем.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        <guibutton>Применить из текущего ДО</guibutton>
        - признак
        интерактивности будет взят из текущего выполняющегося ДО.
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>


  <!--   <section id="mass_ot">
     <title>Массовый откат</title>

   <para>Если Вы хотите выполнить откат сразу на нескольких документах, то Вам 
   нужно их предварительно отметить клавишей  <keycombo><keycap>Пробел</keycap></keycombo>,
   а затем вызвать функцию &quot;Откат документооборота&quot;. Система будет 
   последовательно откатывать этапы на отмеченных документах. Если у документа 
   возможно откатить несколько этапов, система предложит выбор:   </para>
   
  <screenshot><mediaobject><imageobject>
  <imagedata fileref="images/mass_unwork.gif"/>
  </imageobject></mediaobject> </screenshot>
    
  </section>  -->

</chapter>
