<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY add_spec SYSTEM "modules/root_add_spec.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">
]> -->
<chapter id="add_spec">
  <title>Добавление спецификаций в документ</title>

  <para>Для добавления спецификаций в товарных документах существует специальный режим, когда
    в заголовок документа изменения внести нельзя (они не сохранятся), а со спецификациями
    можно совершать различные действия - добавлять, изменять, удалять и копировать. При добавлении
    нового документа этот режим начинает действовать после нажатия кнопки
    &quot;<guibutton>Добавить</guibutton>&quot;,
    при редактировании существующего документа необходимо вызвать этот режим сочетанием клавиш
    <keycombo>
      <keycap>Shift</keycap>
      <keycap>F2</keycap>
    </keycombo>
    или через контекстное меню
    <guibutton>Изменение спецификаций</guibutton>.
  </para>

  <para>Для добавления новых спецификаций на закладке &quot;<emphasis>Спецификации</emphasis>&quot;
    нажмите клавишу
    <keycombo>
      <keycap>Insert</keycap>
    </keycombo>
    или вызовите контекстное меню
    &quot;<guibutton>Добавить</guibutton>&quot;.
  </para>

  <para>Появится специальный поисковый браузер &quot;Подбор номенклатуры&quot;.
    Его содержимое зависит от того, был ли указан в заголовке документа прайс-лист и тип цены:
    если указан, то пользователь увидит позиции указанного прайс-листа и соответствующие цены.
    Если прайс-лист в заголовке не указан, отображается содержимое справочника
    &quot;Каталог&quot;, цены не указываются.
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/add_spec.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para>В поисковом браузере &quot;Подбор номенклатуры&quot; выберите нужную строку и два
    раза щёлкните левой кнопкой мыши в поле
    <guibutton>Выбрано в основной ЕИ</guibutton>
    и с
    клавиатуры введите цифровое значение. Аналогично можно ввести значение в поле
    <guibutton>Выбрано в дополнительной ЕИ</guibutton>
    (если товар имеет две единицы измерения) и
    в поле<guibutton>Цена</guibutton>.
  </para>

  <para>После того, как нужное количество указано, нажмите кнопку
    &quot;<guibutton>Выбрать</guibutton>&quot; (вверху под заголовком поискового браузера).
    Можно указать параметры для нескольких строк, а затем нажать эту кнопку.
  </para>

  <para>Если будут введены некорректные значения(буквы, символы вместо цифр), система их
    проигнорирует: эта спецификация добавлена в документ не будет.
  </para>

  <para>Чтобы закрыть поисковый браузер &quot;Подбор номенклатуры&quot;, нажмите кнопку
    &quot;<guibutton>Закрыть</guibutton>&quot; (вверху под заголовком поискового браузера)
    или крестик в правом верхнем углу этого же браузера.
  </para>

</chapter>