<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY root_introduction SYSTEM "modules/root_introduction.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">

]> -->
<chapter id="introduction">
  <title>Введение</title>

  <para>Добро пожаловать в Руководство Пользователя системы &merp;!</para>

  <section id="getting_started">
    <title>Начало</title>

    <para>Цель данной главы сориентировать Вас в функциональных возможностях системы &merp;.
      Как Вы увидите, основные положения описанные здесь, функционируют во всём приложении.
      Мы хотим, чтобы данная информация позволила Вам использовать &merp; с максимальной
      эффективностью.
    </para>

    <para>
      <guibutton>Внимание!</guibutton>
      Приведенные в Руководстве Пользователя копии экранов
      могут не соответствовать изображениям, которые Вы видите на своем экране, т.к. они зависят
      от оборудования, операционной системы и настроек. Однако функционирование системы при этом
      не изменяется.
    </para>

    <para>В следующих разделах описаны шаги, необходимые для подключения к системе и выхода из
      неё. В некоторых случаях Вам потребуется обратиться к системному администратору для
      получения подробной информации.
    </para>
    <!-- заканчивается section id="getting_started" -->
  </section>

  <section id="login">
    <title>Подключение</title>

    <para>Для подключения к серверу &merp; требуется веб-браузер, в адресной строке которого
      указывается адрес сервера, порт и вид запуска - Java аплет или Java Web
      Start. Например, если имя сервера servername, а порт 8080, то строка для подключения
      через Java Web Start будет выглядеть так:
    </para>

    <para>
      <literal>http://servername:8080/mbsaclient/merpclient.jnlp</literal>
    </para>

    <para>После подключения будет открыто отдельное окно.</para>

    <para>Старт с использованием Java аплета:</para>

    <para>
      <literal>http://servername:8080/mbsaclient/merpclient.jsp</literal>
    </para>

    <para>В этом случае интерфейс системы вы увидите в том же окне браузера.</para>

    <para>При подключении система &merp; запрашивает имя пользователя и пароль.</para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/login.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

  </section>

  <section id="logout">
    <title>Выход из системы</title>

    <para></para>
    <para>Чтобы завершить сеанс работы с системой &merp;, используйте пункт главного меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Файл</guimenu>
        <guimenuitem>Выход</guimenuitem>
      </menuchoice>
      или просто
      Вы можете закрыть окно браузера нажатием на крестик в правом верхнем углу.
    </para>

  </section>

  <section id="application_fundamentals">
    <title>Основные положения</title>

    <para>Операции с объектами в системе &merp; могут совершаться с помошью мыши и с
      помощью клавиатуры.
    </para>

    <section id="drag_and_drop">
      <title>Операция перетаскивания</title>

      <para>В браузерах с папочной структурой пользователь может перемещать записи из одной папки
        в другую. Делать это можно с помощью мыши.
      </para>

      <para>Установите курсор на объект (папку или строку с записью), который вы хотите
        переместить, нажмите левую клавишу мыши и, не отпуская клавишу, переместите курсор мыши на
        рисунок папки, в которую выбранный объект должен быть перемещён. Затем отпустите клавишу
        мыши.
      </para>

      <!-- заканчивается id="drag_and_drop" -->
    </section>

    <section id="sort_by">
      <title>Сортировка по полю</title>

      <para>В браузере-списке можно упорядочить информацию в одном поле - по возрастанию или
        убыванию
        (для чисел и дат), по алфавитному или обратному порядку (для строковых полей).
      </para>

      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/sort_by.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para>Щёлкните мышью один раз на сером заголовке нужного поля. Система отсортирует записи.
        Чтобы отсортировать записи в обратном порядке, щёлкните на этом же заголовке ещё раз.
      </para>

      <!-- заканчивается id="sort_by" -->
    </section>

    <!-- заканчивается section id="application_fundamentals" -->
  </section>

</chapter>