<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_002mfref SYSTEM "modules/002mfreference.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="002mfref">
  <title>Состав изделия </title>
 
  	<para>Вход в справочник &quot;Состав изделия&quot; через главное меню 
	<menuchoice>
        <guimenu>&manuf;</guimenu>
        <guimenuitem>Состав изделия</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para>
	
	<para>Состав изделия (Bill of Materials)- перечень всех сборочных компонентов, 
	промежуточных изделий, деталей и материалов, включаемых в состав конечного изделия. 
	Также могут учитываться ресурсы оборудования и рабочей силы. </para>
	
	<para>Информация о составе изделия располагается на трёх закладках: 
	&quot;<emphasis>Сведения</emphasis>&quot;, &quot;<emphasis>Операции</emphasis>&quot; 
	и &quot;<emphasis>Расшифровка стоимости</emphasis>&quot;. </para>
	
	<para>Функция контекстного меню Расчёт параметров времени выполнения 
	необходима для расчёта времени производства единицы изделия на основе 
	времени выполнения операций. </para>
	
	
	<section id="002mfref_01">
	<title>Состав изделия</title>
	
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/BOM.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
		
		<para><guibutton>Тип</guibutton>. Тип состава изделия бывает: </para>
		
		<itemizedlist>
			<listitem><guibutton>Подготовительный</guibutton>. Поскольку состав изделия 
			может быть сформирован не сразу, во время подготовки, или до его утверждения 
			состав изделия имеет тип &quot;Подготовительный&quot;.</listitem> 

			<listitem><guibutton>Текущий</guibutton>. Расчёты в системе &merp; ведутся 
			по текущему составу изделия. По текущему составу изделия можно сформировать 
			заказ-наряд. </listitem> 

			<listitem><guibutton>Стандартный</guibutton>. Хранится как стандарт или некий 
			эталон состава изделия.</listitem> 
		</itemizedlist>	
	
		<para><guibutton>Статус</guibutton>. Статус состава изделия. </para>
		
		<itemizedlist>
			<listitem><guibutton>Создаётся</guibutton>. Создание состава изделия не закончено.
			</listitem>
			
			<listitem><guibutton>Создан</guibutton>. Создание состава изделия завершено.
			</listitem>
		</itemizedlist>	
	
		<para><guibutton>Версия создана</guibutton>. Дата создания этой версии. С течением 
		времени состав изделия может изменяться. Для того, чтобы знать время создания или 
		изменения версии, заполните это поле. </para>
	
		<para><guibutton>Версия</guibutton>. Номер версии состава изделия.</para> 
		
		<para><guibutton>Постоянное время задержки</guibutton>. Составляющая общего времени 
		производственного цикла, которая не зависит от количества выпускаемых изделий.</para>
		
		<para><guibutton>Переменное время задержки</guibutton>. Та составляющая общего времени 
		производственного цикла, которая прямо пропорциональна количеству производимых изделий.
		</para>
		
		<para><guibutton>СИ одобрен</guibutton>. Признак одобрения данного состава изделия. </para>
	
		<para><guibutton>Создавать версии СИ</guibutton>. Установленный флаг &quot;Создавать 
		версии СИ&quot; означает, что при внесении в состав изделия каких-либо изменений 
		система автоматически увеличивает значение в поле <guibutton>Версия</guibutton> 
		и изменяет дату версии в поле <guibutton>Версия создана</guibutton>.</para>

		<para><guibutton>Разрешать создание ЗНП</guibutton>. Если этот пункт отмечен, по 
		данному составу изделия может быть создан заказ-наряд на производство. Если флаг 
		&quot;Разрешать создание ЗНП&quot; не установлен, система запрещает создавать ЗНП 
		на основе такого состава изделия.</para>
		
		<para><guibutton>Дата и время последнего замещения стоимости</guibutton>. Дата последнего 
		выполнения расчёта нормативной себестоимости состава изделия.</para> 

		<para><guibutton>Приоритет ЗНП по СИ</guibutton>. Позволяет установить приоритет 
		выполнения заказ-нарядов (ЗНП), созданных на основании данного Состава изделия 
		по отношению к другим ЗНП. Приоритет задается действительным числом. Чем меньше 
		действительное число, тем выше приоритет.</para>

		<para><guibutton>Признак фиксации приоритета ЗНП по СИ</guibutton>. Позволяет 
		зафиксировать значение приоритета в заказ-наряде.</para> 
		
	<!-- заканчиваем  section id="002mfref_01" она же Состав изделия (бывш. Сведения) -->
	</section>
	
	<section id="002mfref_011">
	<title>Производство</title>
		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/BOM1.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>

		<para><guibutton>Товар</guibutton>. Товар, для производства которого необходим описываемый набор операций 
		и материалов. Выбирается из справочника &quot;Каталог&quot;. </para>
		
		<para><guibutton>Склад-источник для материалов</guibutton>. Склад, с которого поступают материалы 
		и комплектующие для изготовления данного изделия</para>
		 
		<para><guibutton>МОЛ</guibutton>. Материально-ответственное лицо на этом складе. </para>
		
		<para><guibutton>Склад-приёмник для ГП</guibutton>.  Склад, на который приходуется готовое изделие. </para>
		
		<para><guibutton>МОЛ</guibutton>. Материально-ответственное лицо на этом складе.</para>

		<para><guibutton>Производственная линия</guibutton>. Линия, на которой должно 
		осуществляться производство данного изделия. </para>
		
		<para><guibutton>Производительность линии</guibutton>. Количество единиц изделия, 
		которое способна произвести выбранная линия. </para>
		
		<para><guibutton>Минимальный размер партии</guibutton>. Количество единиц изделия </para>
		
		<para><guibutton>Плановый размер партии</guibutton>. Значение этого поля используется при 
		методе расчёта расходов на партию. </para>
		
		<para><guibutton>Примечание</guibutton>. Небольшой текстовый комментарий 
		к данному составу изделия. </para>
	<!-- заканчиваем  section id="002mfref_011" она же Производство (в СИ) -->
	</section>
	
	
	<section id="002mfref_02">
	<title>Операции </title>
	
		<para>Операции представляют собой работы, состоящие из одного или нескольких 
		элементов работ, в основном выполняемых на одном рабочем центре. Для каждой 
		операции в системе &merp; могут учитываться необходимые <link linkend="002mfref_02_01">материалы</link>,  
		<link linkend="002mfref_02_02">оборудование</link> и <link linkend="002mfref_02_03">рабочая сила</link>. </para>
		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/operation.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
		<para>На закладке &quot;Главная&quot; записывается следующая информация об операции: </para>
	
		<para><guibutton>Номер</guibutton>. Номер операции. </para>
		
		<para><guibutton>Описание</guibutton>. Краткое описание операции.</para>

		<para><guibutton>Дата начала действия</guibutton>. Дата начала действия данной операции.</para>

		<para><guibutton>Дата окончания действия</guibutton>. Дата окончания действия данной 
		операции. </para>
	
		<para><guibutton>Процент эффективности</guibutton>. Позволяет задать процент 
		эффективности мощности рабочего центра на операции. 
		При расчёте Укрупнённых планов загрузки производственных мощностей система 
		учитывает процент эффективности и соответственно увеличивает или уменьшает 
		мощность рабочего центра по отношению к нормативной. </para>
		
		<para><guibutton>Рабочий центр</guibutton>. Указывается <link linkend="003mfref_02">рабочий центр</link> 
		для выполнения данной операции. </para>
	
		<para><guibutton>Признак контрольной точки</guibutton>. Означает, что по окончании данной операции 
		производится контроль качества и подсчёт: </para>
		
		<itemizedlist>
	        <listitem>количества годных изделий (полуфабрикатов) - на них в системе оформляется документ 
			Акт выпуска продукции;</listitem>
	        <listitem>количества бракованных изделий (полуфабрикатов) - на них в системе оформляется 
			документ Акт на списание потерь с операции. </listitem>
		</itemizedlist>
		
		<para>Последняя операция всегда должна иметь признак контрольной точки.  </para>
	
		<para><guibutton>Время перемещения между операциями</guibutton>. Время, необходимое на перемещение 
		изделия между операциями.  </para>
		
		<para><guibutton>Переменная составляющая времени операции</guibutton>. </para>
	
		<para><guibutton>Время смещения между нач пред опер и нач тек операции</guibutton>. Время смещения 
		между началом предыдущей операции и началом текущей операции.  </para>
		
		<para><guibutton>Постоянная составляющая времени операции</guibutton>. </para>
	
		<para><guibutton>Не зависящее от размера партии время выполнения операции</guibutton>. Время 
		выполнения операции, не зависящее от размера партии. </para>
		
		<para><guibutton>Запланированное время ожидания</guibutton>. Если операция будет выполняться не сразу, 
		укажите планируемое время ожидания перед её началом. </para>
	
		<para><guibutton>Примечание</guibutton>. Небольшой текстовый комментарий к данной операции. </para>

		<para>На закладке &quot;<emphasis>Расшифровка стоимости</emphasis>&quot; записывается расчёт 
		стоимости данной операции. </para>

		<para> Для каждой операции определяются <link linkend="002mfref_02_01">материалы</link>,  
		<link linkend="002mfref_02_02">оборудование</link> и  
		<link linkend="002mfref_02_03">рабочая сила</link>. </para>
		
		
		<!-- начинаем section id="002mfref_02_01" она же  Материалы операции состава изделия -->	
		<section id="002mfref_02_01">	
		 <title>Материалы</title>
		 
			<para>Под материалами понимаются материалы, сырьё, комплектующие и прочие поставки, 
			используемые для производства изделия в данной операции.  </para>
			
			<screenshot><mediaobject><imageobject>
			<imagedata fileref="images/material.gif"/>
			</imageobject></mediaobject></screenshot>
		
			<para>На закладке &quot;<emphasis>Расшифровка стоимости</emphasis>&quot; отображается информация 
			о стоимости материала по <link linkend="005mfref_01">категориям затрат</link>. Нормативная стоимость 
			материала рассчитывается как 
			произведение количества потребляемого материала на нормативную стоимость единицы.  </para>

			<para>На закладке &quot;<emphasis>Главная</emphasis>&quot; отображается следующая информация о материале. </para>
			
			<para><guibutton>Номер временного интервала</guibutton>. Порядковый номер временного интервала, 
			в котором применяется данный материал. </para>
			
			<para><guibutton>Дата начала действия</guibutton>. Дата начала применения материала в данной операции. </para>
			
			<para><guibutton>Дата окончания действия</guibutton>. Дата окончания применения материала в данной операции. </para>
			
			<para><guibutton>Версия НОМ</guibutton>. Версия набора операций и материалов. </para>
			
 			<para><guibutton>Порядковый номер материала</guibutton>. Это поле позволяет вести нумерацию материалов 
			в составе изделия. Нумерация может быть сделана, например, в соответствии с нумерацией 
			материалов в карте технологического процесса.</para>
			
			<para><guibutton>Порядковый номер материала для печати</guibutton>. Это поле позволяет указать 
			альтернативную нумерацию материалов в составе изделия для использования в отчётах. </para>
			
			<para><guibutton>Товар: код/наименование</guibutton>. Товар, который является материалом для 
			производства изделия в данной операции. Выбирается из справочника &quot;Каталог&quot;. </para>
			
			<para><guibutton>Группа ресурсов</guibutton>. К какой группе ресурсов относится данный материал. </para>
			
			<para><guibutton>Применяемость материала</guibutton>. Применяемость материала в данном изделии. 
			Значение этого поля используется для вычисления расхода материала и накладных расходов на материал. 
			Применяемость материала может измеряться в иной единице измерения, чем указана для этого материала 
			в справочнике &quot;Каталог&quot;, но для правильного пересчёта из одной единицы измерения в другую 
			в справочнике &quot;Преобразования ЕИ&quot; должна быть задана формула пересчёта. </para>
			
			<para><guibutton>Норма (в рублях) НР на материал</guibutton>. Норма накладных расходов на материал. 
			Может измеряться не только в рублях, но и в любой предусмотренной для этого валюте. </para>
			
			<para><guibutton>Категория затрат НР на материал</guibutton>. Категория затрат накладных расходов на материал. </para>
			
			<para><guibutton>Категория затрат на материал</guibutton>. Категория, к которой относятся 
			затраты данного материала. </para>
			
			<para><guibutton>Метод измерения расхода материала:</guibutton> </para>
			
			<itemizedlist>
	        	<listitem><guibutton>На 1 час операции</guibutton>. Рассчитывается количество материала, 
				расходуемое за 1 час операции. </listitem>
		        <listitem><guibutton>На единицу готовой продукции</guibutton>. Рассчитывается количество материала, 
				расходуемое на единицу готовой продукции.  </listitem>
		        <listitem><guibutton>Фиксированное количество на партию</guibutton>. Если расход материала задан 
				с использованием этого метода, количество материала на единицу изделия рассчитывается по формуле: 
				Количество материала на 1 изделия = Применяемость материала / ((1 - Коэффициент брака)* Плановый 
				размер партии) </listitem>
			</itemizedlist>
			
			<para><guibutton>Метод начисления НР на материал</guibutton>. В системе &merp; может использоваться 
			один из следующих методов начисления накладных расходов на материал: </para>
			
			<itemizedlist>
	        	<listitem><guibutton>На единицу материала</guibutton>. Накладные расходы рассчитываются 
				на единицу материала. </listitem>
		        <listitem><guibutton>Коэффициент от стоимости ресурса</guibutton>. Сумма накладных расходов 
				рассчитывается по формуле: 
				Сумма НР на материал = Применяемость материала * Нормативную стоимость единицы материала * 
				Коэффициент НР на материал. </listitem>
		        <listitem><guibutton>Фиксированная стоимость на партию</guibutton>. Накладные расходы начисляются 
				на партию материала в установленном объёме. </listitem>
			</itemizedlist>
		
			<para><guibutton>Зона склада для обратного списания</guibutton>. Зона хранения склада для данного 
			материала, с которой должен списываться в производство данный материал. </para>
			
			<para><guibutton>Признак обратного списания материала</guibutton>. Если на предприятии используется 
			метод обратного списания, то необходимо данное поле отметить флагом, чтобы документы на списание 
			материала со склада могли формироваться автоматически. Если будет использоваться прямое списание, 
			оставьте поле неотмеченным. </para>
			
			<para><guibutton>Признак обратного списания НР по материалу</guibutton>. Если на предприятии 
			используется метод обратного списания, то необходимо данное поле отметить флагом, чтобы документы 
			на списание накладных расходов могли формироваться автоматически. </para>
			
			<para><guibutton>Коэффициент НР на материал</guibutton>. Коэффициент накладных расходов на данный 
			материал. Используется для измерения расхода материала (см. поле &quot;Метод начисления НР 
			на материал&quot;).</para>
			
			<para><guibutton>Коэффициент брака</guibutton>. Используется для измерения расхода материала и накладных 
			расходов на материал (см. поле &quot;Метод измерения расхода материала&quot;). Значение коэффициента 
			брака не может быть больше 0,999999. </para>
			
			<para><guibutton>Вероятность включения</guibutton>. Это поле в текущей версии системы не используется. 
			В последующих версиях поле позволит указывать коэффициент вероятности включения материала в состав 
			изделия. Коэффициент будет использоваться при планировании потребностей в материалах (Генерации ППМ) 
			и Расчёте нормативной себестоимости состава изделия. Значение этого поля не может быть больше 1. </para>
			
			<para><guibutton>Примечание</guibutton>. Небольшой текстовый комментарий по данному материалу. </para>
			
		<!-- заканчиваем section id="002mfref_02_01" она же  Материалы операции состава изделия -->	
		</section>	
		
		
		<!-- начинааем section id="002mfref_02_02" она же  Оборудование операции состава изделия -->	
		<section id="002mfref_02_02">	
		 <title>Оборудование</title>
		 
			 <para>Описывается оборудование, необходимое в данной операции для производства изделия, и параметры его 
			 применения.</para>
			 
			 <screenshot><mediaobject><imageobject>
			<imagedata fileref="images/equipment.gif"/>
			</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
			<para><guibutton>Номер временного интервала</guibutton>. Оборудование может применяться несколько раз 
			во время выполнения операции, поэтому желательно пронумеровать временные интервалы. </para>
			
			<para><guibutton>Дата начала действия</guibutton>. Дата начала временного интервала 
			(конкретного применения оборудования). </para>
			
			<para><guibutton>Дата окончания действия</guibutton>. Дата окончания временного интервала. </para>
			
			<para><guibutton>Коэффициент умножения мощности</guibutton>. Позволяет в системе установить 
			поправочный коэффициент к времени работы оборудования, связанный с наличием нескольких единиц 
			оборудования, позволяющих запараллеливать выполнение операций. 
			Поэтому, если операцию будут выполнять параллельно несколько станков или линий с одинаковыми 
			параметрами, укажите их количество в этом поле. </para>
			
			<para><guibutton>Коэффициент НР</guibutton>. Коэффициент накладных расходов на оборудование. 
			Используется для начисления НР (см. поле &quot;Метод начисления НР&quot;). </para>
			
			<para><guibutton>Признак обратного списания возмещения стоимости</guibutton>. </para>
			
			<para><guibutton>Признак обратного списания НР</guibutton>. Если на предприятии используется 
			метод обратного списания, необходимо данное поле отметить флагом, чтобы документы на списание 
			накладных расходов могли формироваться автоматически.</para>
			
			<para><guibutton>Группа ресурсов</guibutton>. Группа ресурсов, к которой относится данное оборудование.
			</para>

			<para><guibutton>Категория затрат на оборудование</guibutton>. Категория, к которой относятся 
			затраты на данное оборудование. </para>

			<para><guibutton>Категория затрат НР на оборудование</guibutton>. Категория затрат, к которой 
			относятся накладные расходы на данное оборудование. </para>

			<para><guibutton>Время работы оборудования</guibutton>. Время работы оборудования при выполнении данной операции. 
			(Метод измерения расхода времени задаётся в соответствующем поле ниже.) </para>
			
			<para><guibutton>Норма на возмещение стоимости</guibutton>. Норма на возмещение стоимости оборудования 
			и валюта. (Метод начисления возмещения стоимости задаётся в соответствующем поле ниже.) </para>
			
			<para><guibutton>Норма НР на оборудование</guibutton>. Норма накладных расходов на оборудование. 
			(Метод начисления НР задаётся в соответствующем поле ниже.) </para>
			
			<para><guibutton>Метод начисления НР</guibutton>. Метод начисления накладных расходов на оборудование. </para>
			
			<itemizedlist>
	        	<listitem><guibutton>На 1 час операции</guibutton>. Накладные расходы рассчитываются на единицу 
				времени работы оборудования. </listitem>
	        	<listitem><guibutton>На единицу ГП</guibutton>. Накладные расходы рассчитываются на единицу 
				готовой продукции, изготовленной на данном оборудовании. </listitem>
	        	<listitem><guibutton>Процент от стоимости работы</guibutton>. Накладные расходы рассчитываются 
				в процентном отношении к стоимости работы. </listitem>
	        	<listitem><guibutton>Фиксированная стоимость на партию готовой продукции</guibutton>. Накладные 
				расходы составляют фиксированную сумму на партию изделий. </listitem>
			</itemizedlist>
			
			<para><guibutton>Метод измерения расхода времени по оборудованию. </guibutton> </para>
			
			<itemizedlist>
	        	<listitem><guibutton>Время на единицу ГП</guibutton>. Рассчитывается количество времени 
				работы оборудования на единицу готовой продукции. </listitem>
	        	<listitem><guibutton>Единиц готовой продукции на время</guibutton>. Рассчитывается количество 
				единиц готовой продукции, изготовленное на оборудовании за определённое время. </listitem>
	        	<listitem><guibutton>Фиксированное время на партию ГП</guibutton>. Время работы оборудования 
				для изготовления партии готовой продукции. </listitem>
	       </itemizedlist>
			
			<para><guibutton>Метод начисления возмещения стоимости оборудования.  </guibutton></para>
			
			<itemizedlist>
	        	<listitem>На 1 час операции. </listitem>
	        	<listitem>На единицу готовой продукции. </listitem>
	        	<listitem>Фиксированная стоимость на партию готовой продукции. </listitem>
			</itemizedlist>
		
		<!-- заканчиваем section id="002mfref_02_02" она же  Оборудование операции состава изделия -->	
		</section>	
		
		<!-- начинаем section id="002mfref_02_03" она же Рабочая сила операции состава изделия -->	
		<section id="002mfref_02_03">	
		 <title>Рабочая сила</title>
		 
		 	<para>Описывается рабочая сила, необходимая в данной операции для производства изделия. </para>
			
			 <screenshot><mediaobject><imageobject>
			<imagedata fileref="images/labor_force.gif"/>
			</imageobject></mediaobject></screenshot>			

		 	<para><guibutton>Номер временного интервала</guibutton>. Поскольку рабочая сила в процессе 
			выполнения операции может применяться неоднократно, имеет смысл нумеровать интервалы времени 
			её применения. </para>

		 	<para><guibutton>Дата начала действия</guibutton>. Дата начала участия рабочей силы в данной операции.</para>

		 	<para><guibutton>Дата окончания действия</guibutton>. Дата окончания участия рабочей силы 
			в данной операции. </para>

		 	<para><guibutton>Коэффициент умножения мощности</guibutton>. Позволяет в системе установить 
			поправочный коэффициент к времени работы рабочей силы, связанный с наличием нескольких единиц 
			рабочей силы, позволяющих запараллеливать выполнение операций.  
			Поэтому, если в операции участвуют несколько единиц рабочей силы с одинаковыми параметрами, 
			укажите их количество в этом поле.  </para>

		 	<para><guibutton>Признак обратного списания стоимости РС</guibutton>. Если на предприятии 
			используется метод обратного списания, то необходимо данное поле отметить флагом, чтобы документы 
			на списание рабочей силы могли формироваться автоматически. Если будет использоваться прямое 
			списание, оставьте поле неотмеченным. </para>

		 	<para><guibutton>Признак обратного списания НР</guibutton>. Если на предприятии используется 
			метод обратного списания, то необходимо данное поле отметить флагом, чтобы документы на списание 
			накладных расходов могли формироваться автоматически. </para>

		 	<para><guibutton>Группа ресурсов</guibutton>. Группа ресурсов, к которой относится применяемая 
			рабочая сила. </para>

		 	<para><guibutton>Класс рабочей силы</guibutton>. Выбирается класс рабочей силы. </para>

			<para><guibutton>Время работы РС</guibutton>. Время работы рабочей силы и единица измерения времени. </para>
			
			<para><guibutton>Примечание</guibutton>. Небольшой текстовый комментарий. </para>
			
		 <!-- заканчиваем section id="002mfref_02_03" она же Рабочая сила операции состава изделия -->	
		</section>	
		
	<!-- заканчиваем section id="002mfref_02" она же  Операции -->
	</section>	
	
	
	<!-- начинаем section id="002mfref_03" она же Расшифровка стоимости -->
	<section id="002mfref_03">	
	 <title>Расшифровка стоимости</title>
	 
		<para>На закладке &quot;<emphasis>Расшифровка стоимости</emphasis>&quot; показывается результат 
		расчёта нормативной себестоимости состава изделия. Стоимость распределяется по категориям затрат. </para>
		
		<para>После расчёта стоимости в соответствующих полях <guibutton>Время последнего замещения стоимости</guibutton> 
		проставляется дата и время проведённого расчёта. Итоги расчёта отображаются на закладке 
		&quot;<emphasis>Расшифровка стоимости</emphasis>&quot;.  </para>
		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/cost.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
 
 		<para>Расчёт нормативной себестоимости ведётся как в общем по изделию, так и по всем операциям, 
		компонентам и ресурсам, входящим в его состав, так как изменение их стоимости влияет на 
		стоимость изделия в целом. </para>
		
		<para>Информация о нормативной себестоимости состава изделия хранится в системе &merp; с несколькими 
		уровнями детализации: </para>
		
		<itemizedlist>
	       	<listitem>в целом по составу изделия.</listitem>
	       	<listitem>по каждой операции состава изделия. </listitem>
	       	<listitem>по каждому ресурсу на операции (под ресурсами понимаются материалы, 
			оборудование, рабочая сила). </listitem>
		</itemizedlist>
		
		<para>При расчёте нормативной стоимости ресурса на операции вычисляется стоимость этого ресурса 
		c учётом применяемости, времени операции и т.д. </para>
		
		<para>При расчёте нормативной стоимости операции суммируются нормативные стоимости всех ресурсов на операции. </para>
		
		<para>При расчёте нормативной состава изделия суммируются нормативные стоимости всех операций. </para>
		
		<para>Нормативная стоимость ресурса с типом материал рассчитывается как произведение количества 
		потребляемого материала на нормативную стоимость единицы. </para>
		
		<para>Нормативная цена определяется в справочнике &quot;Каталог&quot;, на закладке  
		&quot;<emphasis>Нормативные цены</emphasis>&quot;.  </para>
		
		<para>Чтобы просмотреть общую сумму, установите курсор на любую строку в столбец 
		&quot;<guibutton>Сумма</guibutton>&quot; и нажмите сочетание клавиш 
		<keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>серый +</keycap></keycombo>. </para>
		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/sum_column.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
		<para> </para>
	<!-- заканчиваем section id="002mfref_03" она же Расшифровка стоимости -->
	</section>	
	
	<section id="002mfref_04">	
	 <title>Расчёт параметров времени выполнения</title>
	
		<para>Из списка составов изделий через контекстное меню доступна функция &quot;Расчёт параметров 
		времени выполнения&quot;. Эта функция необходима для расчёта времени производства единицы изделия 
		на основе времени выполнения операций. </para>
		
		<para>Результат расчёта заполняет поля &quot;Переменная составляющая времени операции&quot;, 
		&quot;Постоянная составляющая времени операции&quot; (в операции состава изделия). </para>
		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/converting.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
		
		<para><guibutton>Дата актуальности</guibutton> - это дата, на которую вычисляется актуальность операций - 
		у каждой операции в составе изделия может быть <guibutton>дата начала действия</guibutton> и <guibutton>дата 
		окончания действия</guibutton> - такие же поля есть у ресурсов в составе изделия (у рабочей силы и у 
		оборудования - это ресурсы которые участвуют в алгоритме вычисления временнЫх параметров операции). </para>
		
		<para>Если &quot;дата актуальности&quot; попадает в диапазон от &quot;дата начала действия&quot; операции 
		до &quot;даты окончания действия&quot; операции, то для данной операции производятся вычисления. </para>
		
		<para>Аналогично - если &quot;дата актуальности&quot; попадает в диапазон от &quot;дата начала действия&quot; 
		ресурса (рабочей силы или оборудования) до &quot;даты конца действия&quot; ресурса, то эти ресурсы участвуют в 
		вычислении временных параметров текущей операции. </para>
		
		<para><guibutton>Каталог</guibutton>. Отметьте в Каталоге те позиции, для которых нужно 
		пересчитать время выполнения операций. Пересчёт ведётся по тем составам изделия, у которых в поле 
		&quot;Товар&quot; указаны отмеченные позиции Каталога, а статус состава изделия - &quot;Текущий&quot;. </para>
		
	</section>	
  
</chapter>
