<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_003mfref SYSTEM "modules/003mfreference.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="003mfref">
  <title>Мощности</title>

  <section id="003mfref_01">
    <title>Производственные линии</title>

    <para>Вход в справочник &quot;Производственные линии&quot; через главное меню
      <menuchoice>
        <guimenu>&manuf;</guimenu>
        <guisubmenu>&mref;</guisubmenu>
        <guisubmenu>Производство</guisubmenu>
        <guimenuitem>Производственные линии</guimenuitem>
      </menuchoice>
      .
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/cell.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Справочник позволяет закрепить
      <link linkend="003mfref_02">рабочий центр</link>
      за одной
      производственной линией и определить
      <link linkend="004mfref_02">календарь</link>
      работы линии.
    </para>

    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Краткое наименование производственной линии.
    </para>

    <para><guibutton>Код календаря</guibutton>. Из справочника &quot;<link linkend="004mfref_02">
      Недельный
      календарь</link>&quot; выбирается календарь работы производственной линии. Этот календарь
      имеет более
      высокий приоритет, чем календарь рабочего центра.
    </para>

    <para><guibutton>РЦ, являющийся узким местом</guibutton>. Рабочий центр, который сдерживает
      производство,
      поскольку имеет меньшую пропускную способность, чем остальные.
    </para>

    <para><guibutton>Коэффициент приведения календарей</guibutton>. Коэффициент показывает сколько
      часов
      производственной линии соответствует одному часу календаря. Это поле используется как
      коэффициент
      мощности и может использоваться для настройки мощности производственной линии. Значение по
      умолчанию 1,00.
    </para>

    <para><guibutton>Примечание</guibutton>. В этом поле может быть записан небольшой текстовый
      комментарий.
    </para>
  </section>


  <section id="003mfref_02">
    <title>Рабочие центры</title>

    <para>Рабочий центр - производственная зона, состоящая из одного или более работников и/или
      станка
      (станков, оборудования), которая может рассматриваться как одна единица для задач планирования
      потребности в производственных мощностях и подробного планирования производства.
    </para>

    <para>Вход в справочник &quot;Рабочие центры&quot; через главное меню
      <menuchoice>
        <guimenu>&manuf;</guimenu>
        <guisubmenu>&mref;</guisubmenu>
        <guisubmenu>Производство</guisubmenu>
        <guimenuitem>Рабочие центры</guimenuitem>
      </menuchoice>
      .
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/workcenter.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое уникальное наименование рабочего центра (РЦ) в рамках
      системы &merp;.
    </para>

    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Наименование рабочего центра.
    </para>

    <para><guibutton>Ресурс</guibutton>. Укажите, к какой &quot;Группе ресурсов&quot; принадлежит
      данный рабочий центр.
    </para>

    <para><guibutton>Примечание</guibutton>. В этом поле может быть записан текстовый комментарий.
    </para>

    <para>Информация располагается на трёх закладках: &quot;<link linkend="003mfref_02_01">
      Планирование</link>&quot;,
      &quot;<link linkend="003mfref_02_02">Стоимость</link>&quot; и &quot;<link
          linkend="003mfref_02_03">Нормы
        стоимости</link>&quot;.
    </para>

    <section id="003mfref_02_01">
      <title>Планирование</title>

      <para>На закладке &quot;Планирование&quot; Вы видите следующие поля:</para>

      <para><guibutton>Линия</guibutton>.<link linkend="003mfref_01">Производственная линия</link>,
        в которую
        входит рабочий центр. Если рабочий центр не входит в линию, оставьте это поле пустым.
      </para>

      <para><guibutton>Недельный календарь</guibutton>.<link linkend="004mfref_02">Календарь</link>,
        в соответствии с которым будет планироваться загрузка этого рабочего центра. Если значение
        данного
        поля не заполнено, используется календарь по умолчанию. В частности, в случае расчёта УППМ
        используется
        календарь, заданный в параметрах расчёта.
      </para>

      <para><guibutton>Коэффициент эффективности, %</guibutton>. Средний процент эффективности этого
        рабочего центра. Значение в этом поле показывает насколько эффективно этот РЦ преобразует
        реальные
        рабочие часы в планируемые или нормативные рабочие часы. Типичное значение этого процента от
        80,0%
        до 100,0%. Процент эффективности необходим для расчёта времени, требуемого на выполнение
        операции.
        Значение по умолчанию 100,0%.
      </para>

      <para><guibutton>Коэффициент использования, %</guibutton>. Средний процент использования этого
        рабочего центра. Значение в этом поле показывает процент времени, которое этот РЦ доступен
        для
        выполнения производственных операций. Типичное значение этого процента от 80,0% до 100,0%.
        Процент использования необходим для расчёта времени, требуемого на выполнение операции.
        Значение по умолчанию 100,0%.
      </para>

      <para><guibutton>Допустимый процент отклонения во времени</guibutton>. В текущей версии не
        используется.
        В последующих версиях системы будет использоваться при определении того, может ли свободный
        промежуток
        времени использован для выполнения операции заказ-наряда. Пример: операция, требующая 3
        часа, может быть
        спланирована к выполнению в промежуток времени 2 часа 59 минут, если допустимый процент
        отклонения по
        времени равен 1%. Допустимый процент отклонения равный 1% допускает, что отведённое на
        трехчасовую
        операцию время будет на 1,8 минуты короче.
      </para>

      <para><guibutton>Коэффициент по оборудованию</guibutton>. Количество единиц оборудования на
        этом
        рабочем центре. Значение по умолчанию 1. Увеличение количества единиц оборудования, означает
        увеличение мощности РЦ в соответствующее количество раз, при условии, что установлен флаг
        &quot;Признак
        планирования по оборудованию&quot;. После изменения этого коэффициента, если мощность РЦ
        учитывается
        в УППМ (установлено значение в поле Ресурс), произведите пересчет УППМ.
      </para>

      <para><guibutton>Коэффициент по РС</guibutton>. укажите количество единиц оборудования на этом
        рабочем
        центре. Значение по умолчанию 1. Увеличение количества единиц оборудования означает
        увеличение мощности
        РЦ в соответствующее количество раз. После изменения этого коэффициента, если мощность РЦ
        учитывается
        в УППМ (установлено значение в поле Ресурс), произведите пересчёт УППМ.
      </para>

      <para><guibutton>Признак создания записей о загрузке</guibutton>. Установите этот флаг, если
        необходимо
        создавать детальные записи о загрузке этого РЦ. Этот флаг оказывает влияние только на
        планирование
        загрузки в условиях неограниченных мощностей.
      </para>

      <para><guibutton>Признак ограничения по мощности</guibutton>. Установите этот флаг для
        планирования
        загрузки этого РЦ в условиях ограниченных мощностей. Если этот флаг не установлен, система
        считает,
        что мощность этого рабочего центра условно не ограничена. Снимите этот флаг, если известно,
        что этот
        рабочий центр обладает избыточными производственными ресурсами.
      </para>

      <para><guibutton>Признак планирования по РС</guibutton>. Установите этот флаг, если необходимо
        производить УППМ на основе данных о загрузке рабочей силы на этом рабочем центре. Если этот
        флаг
        установлен при установленном флаге &quot;Признак планирования по оборудованию&quot;, это
        означает,
        что УППМ по этому РЦ производится одновременно с учётом данных о загрузке оборудования и
        рабочей силы.
      </para>

      <para><guibutton>Признак планирования по оборудованию</guibutton>. Установите этот флаг, если
        необходимо
        рассчитать УППМ на основе данных о загрузке оборудования на этом рабочем центре. Этот флаг
        может быть
        установлен одновременно с установленным флагом &quot;Признак планирования по РС&quot;, что
        означает,
        что УППМ по этому РЦ рассчитывается одновременно с учётом данных о загрузке оборудования и
        рабочей силы.
      </para>

      <para></para>
    </section>

    <section id="003mfref_02_02">
      <title>Стоимость</title>

      <para>На закладке &quot;Стоимость&quot; определяются параметры для расчёта затрат по рабочему
        центру.
      </para>

      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/workcenter_cost.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para><guibutton>Подразделение</guibutton>. Подразделение Вашего предприятия, к которому
        относится
        данный рабочий центр. В УППМ загрузка по ресурсу, поставленному в соответствие
        подразделению,
        рассчитывается как сумма загрузок всех РЦ, входящих в данное подразделение.
      </para>

      <para><guibutton>Сред. стоимость РС на настройке</guibutton>. Средняя стоимость рабочей силы
        на настройке.
      </para>

      <para><guibutton>Сред. стоимость РС на операциях</guibutton>. Средняя стоимость рабочей силы
        на операциях.
      </para>

      <para><guibutton>Признак субподряда</guibutton>. Установите этот флаг, если РЦ является
        субподрядным.
        Субподрядные рабочие центры позволяют определить в системе случаи, когда часть
        производственных операций
        передаётся другому производителю. Таким образом, затраты, возникающие на таком рабочем
        центре будут
        соответствовать затратам, понесённым другим производителем.
      </para>

      <para><guibutton>Признак обратного списания по оборудованию</guibutton>. Установите этот флаг,
        если для
        операций, выполняемых на этом рабочем центре, как правило, должно осуществляться обратное
        списание по
        оборудованию. Значение этого поля используется как значение по умолчанию для поля &quot;Признак
        обратного
        списания возмещения стоимости оборудования&quot; при создании новых<link
            linkend="002mfref_02">операций</link>,
        выполняемых на этом рабочем центре.
      </para>

      <para><guibutton>Признак начисления накладных расходов по оборудованию</guibutton>. Установите
        этот флаг,
        если для операций, выполняемых на этом рабочем центре, как правило должно осуществляться
        обратное списание
        накладных расходов по оборудованию. Значение этого поля используется как значение по
        умолчанию для поля
        &quot;Признак обратного списания НР по оборудованию&quot; при создании новых операций,
        выполняемых на
        этом рабочем центре.
      </para>

      <para><guibutton>Признак обратного списания по РС</guibutton>. Установите этот флаг, если для
        операций,
        выполняемых на этом рабочем центре, как правило должно осуществляться обратное списание по
        рабочей силе.
        Значение этого поля используется как значение по умолчанию для поля &quot;Признак обратного
        списания
        стоимости РС&quot; при создании новых операций, выполняемых на этом рабочем центре.
      </para>

      <para><guibutton>Признак начисления накладных расходов по РС</guibutton>. Установите этот
        флаг, если для
        операций, выполняемых на этом рабочем центре, как правило должно осуществляться обратное
        списание накладных
        расходов по рабочей силе.
        Значение этого поля используется как значение по умолчанию для поля &quot;Признак обратного
        списания НР
        по РС&quot; при создании новых операций, выполняемых на этом рабочем центре.
      </para>

      <para><guibutton>Признак начисления накладных расходов по материалам</guibutton>. Установите
        этот флаг,
        если для операций, выполняемых на этом рабочем центре, как правило должно осуществляться
        обратное
        списание накладных расходов по материалам. Значение этого поля используется как значение по
        умолчанию
        для поля &quot;Признак обратного списания НР по материалу&quot; при создании новых
        материалов на
        операциях, выполняемых на этом рабочем центре.
      </para>

      <para><guibutton>Признак контрольной точки</guibutton>. Установите этот флаг, если по
        окончании операций,
        выполняемых на этом рабочем центре, как правило, производится подсчёт выпущенной продукции
        (полуфабрикатов)
        и, возможно, контроль качества с оформлением документов &quot;Акт выпуска продукции&quot;,
        &quot;Акт
        на списание потерь с операции&quot;.
        Значение этого поля используется как значение по умолчанию для поля &quot;Признак
        контрольной точки&quot;
        при создании новых операций, выполняемых на этом рабочем центре.
      </para>
    </section>


    <section id="003mfref_02_03">
      <title>Нормы стоимости</title>

      <para>На закладке &quot;Нормы стоимости&quot; определяются следующие параметры для рабочего
        центра:
      </para>

      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/norm_cost.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para>Для одного
        <link linkend="003mfref_02">рабочего центра</link>
        могут определяться
        разные нормы стоимости для разных периодов времени, ограниченных
        <guibutton>Датой
          начала действия
        </guibutton>
        и<guibutton>Датой окончания действия</guibutton>.
      </para>

      <para><guibutton>Норма пост НР для оборудования (руб/час)</guibutton>. Норма
        постоянных накладных расходов для оборудования.
      </para>

      <para><guibutton>Норма перем НР для оборудования (руб/час)</guibutton>. Норма
        переменных накладных расходов для оборудования.
      </para>

      <para><guibutton>Норма оплаты труда РС на операциях (руб)</guibutton>. Нормы
        оплаты труда рабочей силы на операциях.
      </para>

      <para><guibutton>Норма оплаты труда РС на настройке (руб)</guibutton>. Нормы
        оплаты труда рабочей силы на настройке.
      </para>

      <para><guibutton>Норма пост НР для РС (руб/час)</guibutton>. Норма постоянных
        накладных расходов для рабочей силы.
      </para>

      <para><guibutton>Норма перем НР для РС (руб/час)</guibutton>. Норма переменных
        накладных расходов для рабочей силы.
      </para>
    </section>

  </section>
</chapter>
