<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_007mfref SYSTEM "modules/007mfreference.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="007mfref">
  <title>Логистические маршруты </title>
 
  	<para>Вход в справочник &quot;Логистические маршруты&quot; через главное меню 
	<menuchoice>
	<guimenu>&manuf;</guimenu>
	<guisubmenu>&mref;</guisubmenu>
	<guisubmenu>Планирование</guisubmenu>
        <guimenuitem>Логистические маршруты</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para>
	
	<para>Логистический маршрут - это описание цепочки передачи материально-производственного запаса 
	между источниками и приёмниками (поставщиками, получателями, складами, цехами, участками). </para>
	
	<para>С точки зрения дискретной математики логистический маршрут представляет собой граф, 
	состоящий из вершин и рёбер. Вершина - это начальная, промежуточная или конечная точка маршрута. </para>
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/graph.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para>Каждая запись в таблице логистических маршрутов описывает одно ребро. </para>
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/route_add.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para><guibutton>Товар</guibutton>. Из справочника &quot;Каталог&quot; выбирается позиция, 
	для которой определяется данный маршрут. </para>
	
	<para><guibutton>Тип источника товара</guibutton>. Источник поступления товара. </para>
	
	<itemizedlist>
	        <listitem><guibutton>Закупка</guibutton>. Товар закупается у поставщика. </listitem>
			<listitem><guibutton>Производство</guibutton>. Товар производится. </listitem>
			<listitem><guibutton>Перемещение</guibutton>. Товар перемещается с другого логистического маршрута. </listitem>
	</itemizedlist>			
			
	<para><guibutton>Поставщик</guibutton>. Из справочника &quot;Партнёры&quot; можно выбрать контрагента - 
	основного поставщика данного товара. При автоматическом формировании заказов на закупку система предложит 
	этого контрагента в поле &quot;От кого&quot;. 
	См. также поле &quot;Процент покрытия потребности&quot;. </para>
	
	<para><guibutton>Склад-поставщик</guibutton>. Склад, с которого поступают комплектующие или товар. </para>
	
	<para><guibutton>Тип приёмника товара</guibutton>. Пункт назначения товара. </para>
	
	<itemizedlist>
	        <listitem><guibutton>Продажа.</guibutton></listitem>
			<listitem><guibutton>Производство. </guibutton></listitem>
			<listitem><guibutton>Перемещение. </guibutton></listitem>
	</itemizedlist>			

	<para><guibutton>Получатель</guibutton>. Из справочника &quot;Партнёры&quot; выбирается контрагент - получатель данного товара. </para>
	
	<para><guibutton>Склад-получатель</guibutton>. Склад, на который поступает продукция. </para>
 
	<example> 
	<para>Простой логистический маршрут поставки материала на склад и передачи его в цех можно представить 
	в виде графа с двумя рёбрами: </para>
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/graph2.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	 <orderedlist numeration="arabic"> <!-- объявляем начало нумерованного списка. нумерация арабскими цифрами -->
		<listitem>Передача товара Т1 от поставщика П1 (источник) на центральный склад материалов ЦСМ (приёмник).  </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 с центрального склада материалов ЦСМ (источник) на склад материалов 
		цеха 1 СМЦ1 (приёмник).  </listitem>
	</orderedlist>
	 </example>
	 
	 <example>
	 <para>Более сложный логистический маршрут, содержащий сходящиеся и/или расходящиеся рёбра, например, 
	 если товар Т1 будет поступать от двух поставщиков и выдаваться в два цеха, можно представить в виде 
	 графа с четырьмя рёбрами: </para>
	 
	 <screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/graph3.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
 	<orderedlist numeration="arabic">  
		<listitem>Передача товара Т1 от поставщика П1 на центральный склад материалов ЦСМ. </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 от поставщика П2 на центральный склад материалов ЦСМ. </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 с центрального склада материалов ЦСМ на склад материалов цеха 1 СМЦ1. </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 с центрального склада материалов ЦСМ на склад материалов цеха 2 СМЦ2. </listitem>
    </orderedlist>
	  </example>
	
	<para>При помощи <guibutton>Цикла источника</guibutton> и <guibutton>Цикла приёмникам</guibutton> вводится 
	нумерация вершин (координат начала и окончания всех рёбер). </para>
 
	 <example>
	 <screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/graph4.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para>Приведённый выше пример с указанием циклов будет выглядеть следующим образом: </para>
	
	<orderedlist numeration="arabic">  
		<listitem>Передача товара Т1 от поставщика П1 Цикл 10 на центральный склад материалов ЦСМ Цикл 20. </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 от поставщика П2 Цикл 15 на центральный склад материалов ЦСМ Цикл 20. </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 с центрального склада материалов ЦСМ Цикл 20 на склад материалов 
		цеха 1 СМЦ1 Цикл 30. </listitem>
		<listitem>Передача товара Т1 с центрального склада материалов ЦСМ Цикл 20 на склад материалов 
		цеха 2 СМЦ2 Цикл 35. </listitem>
    </orderedlist>
	  </example>
	
	<para>При создании логистического маршрута рекомендуется нумеровать циклы с некоторым интервалом, что 
	впоследствии позволит вносить изменения в логистический маршрут без перенумерации всех циклов. </para>
		
	<para>Таким образом, циклы позволяют:</para>
	<itemizedlist> 
        <listitem>правильно показывать цепочку маршрута товара в табличном и графическом виде; </listitem>
		<listitem>правильно определять источники и приёмники товара для любой заданной вершины. </listitem>
   </itemizedlist>
	
	<para><guibutton>Ранг источника</guibutton> позволяет задать приоритет между несколькими источниками. 
	При возникновении потребности в передаче материально-производственных запасов система будет предлагать 
	осуществить передачу между приёмником и источником, имеющим минимальное значение в поле &quot;Ранг 
	источника&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Процент покрытия потребности</guibutton>. Если указан источник поступления товара, 
	то можно указать насколько он покрывает потребность в этом товаре (в процентах). </para>
	
	<para><guibutton>Минимальный размер партии</guibutton>. Размер партии, перемещаемой по данному маршруту, 
	не может быть меньше указанного в этом поле. </para>
	
	<para><guibutton>Размер партии</guibutton>. Размер партии, перемещаемой по данному маршруту, должен быть 
	равен значению, указанному в этом поле. </para>
	
	<para><guibutton>Количество дней на приёмку</guibutton>. Если складу-приёмнику требуется какое-то количество 
	времени на приёмку перемещаемой партии, нужно указать это здесь.  </para>
	
	<para><guibutton>Количество дней на обеспечение</guibutton>. Если выполнение закупки, перемещения или 
	производства товара занимает более одного дня, укажите срок дней на обеспечение выполнения движения по 
	логистическому маршруту. </para>
  
</chapter>
