<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_000crm SYSTEM "modules/000crm.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">

]> -->
<chapter id="000crm">
  <title>Общие сведения о модуле CRM</title>

  <para>CRM (Customer Relationship Management) модуль предназначен для оптимизации и упрощения
    решения задач, связанных со сбором, обработкой и анализом данных по контрагентам (потенциальным
    клиентам, клиентам, покупателям, поставщикам и т.д.), ведения истории контактов с контрагентом,
    комплексной работы с ним, формализации базы данных клиентов.
  </para>

  <para>Модуль CRM предоставляет следующие возможности.</para>

  <para>Пользователь самостоятельно выбирает регистр, в котором ему удобнее работать:
    обращаться к информации через регистр &quot;Контактные лица&quot;, через список плановых и
    фактических &quot;действий&quot;, или через &quot;отношение&quot; с данным контрагентом.
  </para>

  <para>Расширенный регистр отношений с контрагентами позволяет регистрировать:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>общую контактную информацию о контрагенте (физическом или юридическом лице),
      действия, связанные с данным контрагентом,
    </listitem>
    <listitem>историю отношений,</listitem>
    <listitem>электронные документы в информационной системе на основании правил создания
      и отработки документов,
    </listitem>
    <listitem>факт прихода или расхода денежных средств в карточке расчётов с партнёрами,</listitem>
    <listitem>оригиналы документов (контракты, спецификации, фотографии, лицензии и пр.).</listitem>
  </itemizedlist>

  <para>Регистр действий позволяет:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>регистрировать статус и состояние действия,</listitem>
    <listitem>интегрировать модуль CRM с внешним почтовым приложением,</listitem>
    <listitem>пересылать пользователям уведомления по почте о назначенных действиях,</listitem>
    <listitem>регистрировать длительности действия, его плановые и фактические сроки.</listitem>
  </itemizedlist>

  <para>База знаний позволяет оперативно отвечать на запросы клиентов, вести FAQ. Алгоритм
    Базы знаний построен на принципе поиска решения на основании уточнённой проблемы,
    выявленной из набора симптомов.
  </para>

  <para>Пример работы пользователя с модулем CRM:</para>

  <orderedlist numeration="arabic">
    <listitem>Поступает телефонный звонок.</listitem>
    <listitem>Пользователь №1 поднимает трубку и выясняет, кто звонит.
      Пользователь №1 ищет в браузере ДО или создает новое вносит новое действие –
      &quot;Входящий звонок&quot; </listitem>
    <listitem>В процессе разговора заполняет действие &quot;Входящий звонок&quot;.</listitem>
    <listitem>Договорились, что Клиент встретится завтра с Пользователем №2.</listitem>
    <listitem>Пользователь №1 создает действие, указывая ответственным Пользователя №2.</listitem>
    <listitem>Заканчивает разговор.</listitem>
  </orderedlist>


</chapter>
