<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_004crm SYSTEM "modules/004crm.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">

]> -->
<chapter id="004crm">
  <title>Отношения </title>
 
  	<para>Из раздела &quot;Отношения&quot; менеджер способен управлять всеми процессами, связанными с текущим 
	деловым отношением, и получать базовую информацию по данному деловому отношению. </para>

	<para>Деловое отношение - это суммированный список действий, контактных лиц, предложений, электронных 
	документов, возникших в рамках взаимодействия с юридическим или физическим лицом. В отличие от действия, 
	которое не может включать в себя другие действия, деловое отношение может быть расширено списком 
	действий (фактических или плановых). </para>

	<para>Отношение может являться &quot;родителем&quot; для других отношений. </para>
 
	<para>Вход в раздел через меню <menuchoice>
	<guimenu>CRM</guimenu>
	<guimenuitem>Отношения</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para>  
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/add_relation.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para>На закладке &quot;Основные сведения&quot; записывается следующая информация:  </para>
	
	<para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое наименование данной записи в системе. </para>

	<para><guibutton>Наименование</guibutton>. Название данного делового отношения. </para>

	<para><guibutton>Контрагент</guibutton>. Установите флаг, указывающий контрагента данного отношения. 
	Если флаг не установлен, система считает контрагентом физическое лицо. 
	Если флаг установлен, система считает контрагентом юридическое лицо. </para>
	
	<para>Укажите <guibutton>юридическое</guibutton> или <guibutton>физическое лицо</guibutton>, с которым связан этот 
	деловой контакт. Используйте данные справочников &quot;Партнёры&quot; или &quot;Физические лица&quot; 
	соответственно. </para>
	
	<para><guibutton>Обращение</guibutton>. Вариант обращения к указанному контрагенту (актуально, если это 
	физическое лицо). Господин, госпожа, Mr., Mrs., товарищ - и тому подобное. </para>
	
	<para><guibutton>Nick</guibutton>.  Псевдоним контрагента. </para>
	
	<para><guibutton>Ответственный</guibutton>. Пользователь CRM, ответственный за данное отношение.  </para>
	
	<para><guibutton>Куратор</guibutton>. Пользователь CRM, курирующий данное отношение.  </para>
	
	<para>Если на вашем предприятии принята некая классификация отношений и клиентов, 
	можно заполнить нижеследующие поля: <guibutton>Статус отношения</guibutton>, <guibutton>Тип клиента</guibutton> и   
	<guibutton>Ранг делового отношения</guibutton>.   </para>
	
	<para>Во вкладку &quot;Контактные лица&quot; можно добавить, например, сотрудников Контрагента или других лиц, 
	с которыми вы общались в рамках этого Делового Отношения. 
	Подробную информацию о них можно занести в раздел &quot;Контактные лица&quot;.  </para>
	
	<para>Во вкладку &quot;Документы&quot; автоматически попадают все документы зарегистрированные 
	в системе в других разделах, которые относятся к Контрагенту, указанному в этом Отношении (это или физическое, или 
	юридическое лицо). Кроме того, во вкладке &quot;Карточки расчётов&quot; можно увидеть карточку расчётов с указанным 
	контрагентом, если таковая была заведена в системе.  </para>
	
	<para>Во вкладке &quot;Связанные документы&quot; можно указать записи из справочника &quot;Оригиналы 
	документов&quot;. </para>
	
	<para>Во вкладке &quot;Действия&quot; заносятся все действия, планируемые или фактические, которые 
	нужно произвести по отношению в этому Контрагенту.  
	Все действия сохраняются в разделе &quot;Действия&quot;. Из этого раздела пользователь может работать 
	с действиями, которые ему принадлежат. Пользуясь соответствующими пунктами контекстного меню можно 
	принять, отклонить или перенести действие. </para>
	
	<para>Вы можете использовать Условия отбора для поиска Отношений по различным критериям.  </para>
	
	<para>См. также: <link linkend="003crm">Действия</link>, 
	<link linkend="005crm">Контактные лица</link>.  </para>
	 
  
</chapter>
