<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_005crm SYSTEM "modules/005crm.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">

]> -->
<chapter id="005crm">
  <title>Контактные лица</title>
 
  	<para>Вход в раздел через меню <menuchoice>
	<guimenu>CRM</guimenu>
	<guimenuitem>Контактные лица</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para> 
	
	<para>Здесь записываются все лица, с которыми происходит контакт в рамках CRM. Контактное лицо 
	не привязывается к какому-либо партнёру. Контактное лицо может указываться для каждого действия 
	и отношения. </para>
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/add_contact.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para>О контактном лице можно записать следующие сведения: </para>
	
	<para><guibutton>Контактное лицо</guibutton>. В этом поле выбирается запись из справочника 
	&quot;Физические лица&quot;.</para>
	
	<para><guibutton>Обращение</guibutton>. Обращение, которое следует применять к данному контактному лицу 
	(&quot;господин&quot;, &quot;госпожа&quot;, &quot;товарищ&quot; и т.д.) </para>

	<para><guibutton>Компания</guibutton>. Указывается для связи данного Контактного лица с конкретной 
	Компанией. (Прямой зависимости контактного лица и компании не существует, так как одно контактное 
	лицо может представлять	интересы нескольких компаний.) </para>

	<para><guibutton>Должность</guibutton>. Должность, которую занимает данное лицо.</para>

	<para><guibutton>Уволен</guibutton>. Поставьте флаг в этом поле, если этот человек (Контактное лицо) 
	уволился из указанной Компании. </para>

	<para><guibutton>Приоритет</guibutton>. Приоритет данного контактного лица в списке контактных лиц. </para>

	<para><guibutton>По умолчанию</guibutton>. Признак, по которому возможно визуально определить 
	соответствие данного контактного лица указанной компании. </para>

	<para><guibutton>Nick</guibutton>. Псевдоним или имя, под которым известен этот человек 
	(контактное лицо). </para>

	<para><guibutton>Ответственный</guibutton>. Пользователь CRM, ответственный за связи с данным 
	контактным лицом.  </para>

	<para><guibutton>Куратор</guibutton>. Под &quot;Куратором&quot; понимается сотрудник Вашей 
	компании (пользователь CRM), который контролирует действия &quot;Ответственного&quot; с данным 
	контактным лицом.</para>
	
	<para><guibutton>Примечания</guibutton>. Текстовое поле, где Вы можете записать любые примечания. </para>
	
	<para>А также:  </para>
	
	<para><guibutton>Адрес</guibutton>. В поле &quot;<guibutton>Источник адреса</guibutton>&quot; 
	выбирается из двух вариантов - либо адрес 
	компании (указанной на закладке &quot;<emphasis>Основные сведения</emphasis>&quot;), 
	либо адрес физического лица (указанного там же). </para>

	<para><guibutton>Контактная информация</guibutton>. Телефоны и электронные адреса на этой закладке, 
	записываются тому физическому лицу, которое указано на закладке &quot;<emphasis>Основные 
	сведения</emphasis>&quot;. Вы можете увидеть их, открыв справочник &quot;Физические лица&quot;, 
	на закладке &quot;<emphasis>Дополнительно</emphasis>&quot;.  </para>

	<para><guibutton>Связанные документы</guibutton>. Здесь отображаются сведения о документах, связанных 
	с этим контактным лицом.  </para>

	<para><guibutton>Действия</guibutton>. Здесь отображаются сведения о действиях, где фигурирует 
	данное контактное лицо. </para>
	
	<para>Условия отбора контактных лиц позволяют отфильтровать контактных лиц по полям: </para>

	<itemizedlist> <!-- объявляем ненумерованный список -->
       		 <listitem>контактное лицо (в этом поле возможен контекстный поиск); </listitem>
		<listitem>компания, к которой данное контактное лицо относится; </listitem>
		<listitem>отношение, в рамках которого ведутся взаимодействия с данным контактным лицом.</listitem>
	</itemizedlist>

 
	<section id="005crm_01">
	<title>Разграничение прав</title>

		<para>Внимание: Если пользователь системы в справочнике &quot;Физические лица&quot; не имеет 
		прав на папку, в которой находится запись о некоем лице, то этот пользователь не сможет 
		указать это физическое лицо в качестве контактного, а также не сможет увидеть в списке 
		контактных лиц записи, где указано данное физическое лицо в качестве контактного. </para>
	
	 </section> 
  
</chapter>
