<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_006crm SYSTEM "modules/006crm.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">

]> -->
<chapter id="006crm">
  <title>База знаний</title>
 
 	<section id="006crm_01">
	  <title>Подготовка Базы знаний</title>
	  
  	<para>В системе &merp; имеется возможность создать базу знаний для принятия решений при 
	появлении какой-либо проблемы.  </para>
	
	<para>База знаний позволяет оперативно отвечать на запросы клиентов, вести FAQ. Алгоритм Базы 
	знаний построен на 
	принципе поиска решения на основании уточнённой проблемы, выявленной из набора симптомов.  </para>
	
	<para>Создание базы знаний происходит в три этапа. На первом этапе фиксируются симптомы пока 
	ещё неизвестной	проблемы в разделе &quot;Симптомы&quot;. Далее они анализируются и связываются 
	с проблемами. Выявленные проблемы заносятся в раздел &quot;Проблемы&quot;.  </para>
	
	<para>Можно использовать и другой путь - если известны и проблемы, и симптомы, им сопутствующие, 
	можно записать отдельно проблемы и симптомы, затем указать их отношения: при какой проблеме какие 
	симптомы могут проявляться; и какие проблемы каким симптомам соответствуют. </para>
	
	<example> 
	<para>ПРИМЕР: Симптом - &quot;Телефонные звонки попадают не туда&quot;.  
	Пояснение к симптому &quot;Установлена офисная АТС&quot;. </para>

	<para>Проблема: &quot;Офисная АТС неправильно переадресует входящие звонки&quot;</para>

	<para>Решение: &quot;Перепрограммировать офисную АТС&quot;. Инструкцию можно сохранить на закладке 
	&quot;<emphasis>Связанные документы</emphasis>&quot; (фактически она будет сохранена в справочнике 
	&quot;Оригиналы документов&quot;. </para>
	 </example>
	
	<para>Перед началом использования модуля необходимо иметь чёткий список задач, которые могут быть 
	решены с помощью функций Базы знаний. Этот инструмент представляет собой механизм регистрации и 
	поиска решений и может быть успешно использован в службах поддержки, а также офис-менеджерами и 
	консультантами. Степень использования функций модуля зависит от его настройки под бизнес компании. </para>

	<para>Необходимо также помнить, что база знаний является постоянно пополняемым регистром, и 
	структурность, упорядоченность вносимой информации являются основным залогом успешного 
	использования Базы знаний. </para>
	</section>
	
	<section id="006crm_02">
	  <title>Как пользоваться Базой знаний</title>
	  
		<para>Откройте раздел &quot;Поиск решения&quot; через главное меню 
		 <menuchoice><guimenu>CRM</guimenu><guisubmenu>База знаний</guisubmenu>
		 <guimenuitem>Поиск решения</guimenuitem>
		 </menuchoice>.</para> 
	
		<para>Добавьте симптом. Это можно сделать с помощью клавиатуры или мыши:  </para>
		
	   <itemizedlist>  
	        <listitem>с помощью клавиатуры: убедитесь, что курсор стоит в поле 
		&quot;<guibutton>Симптомы</guibutton>&quot; 
		и нажмите клавишу  <keycombo><keycap>Ins</keycap></keycombo>; </listitem>

		<listitem>с помощью мыши: наведите указатель мыши в поле 
		&quot;<guibutton>Симптомы</guibutton>&quot;  и нажмите 
		правую кнопку мыши. Появится контекстное меню, выберите пункт 
		&quot;Выбрать симптом&quot;. </listitem>
	      </itemizedlist>		
		
		<para>Можно выбрать несколько симптомов. </para>
	
		<para>Затем нажмите кнопку &quot;<guibutton>Найти</guibutton>&quot;. </para>
	
		<para>Система будет искать проблему, связанную с таким симптомом, и отобразит её в поле 
		&quot;<guibutton>Проблемы</guibutton>&quot;. Если выбрано несколько симптомов, система покажет 
		сразу все проблемы, связанные со всеми выбранными симптомами. </para>
	
		<para>С проблемами связаны решения. Внизу, в поле &quot;<guibutton>Решения</guibutton>&quot; 
		система покажет решения. </para>
	
		<para>Одномоментно отображаются все решения, связанные только с одной проблемой (текущей 
		записью в поле &quot;<guibutton>Проблемы</guibutton>&quot;, то есть той, на которой стоит 
		курсор). Чтобы посмотреть решения, относящиеся к другой проблеме, просто переместите курсор 
		на нужную проблему. </para>
	
		<para>Вы можете из списка проблем убрать ненужные. Это можно сделать с помощью клавиатуры 
		или мыши:  </para>
		
	    <itemizedlist>  
	        <listitem>с помощью клавиатуры: установите курсор на запись в поле 
		&quot;<guibutton>Проблемы</guibutton>&quot;, 
		которую Вы хотите удалить, и нажмите клавишу <keycombo><keycap>Del</keycap></keycombo>; 
		</listitem>

		<listitem>с помощью мыши: наведите указатель мыши на запись, которую Вы хотите удалить, 
		и нажмите правую кнопку мыши. Появится контекстное меню, выберите пункт 
		&quot;Убрать проблему&quot;. </listitem>
	    </itemizedlist>		
			
		<para> </para>
		
		<para>Однако, если Вы обновите список проблем (нажатием клавиши 
		<keycombo><keycap>F5</keycap></keycombo> или через 
		пункт контекстного меню &quot;Обновить&quot;) система снова выдаст 
		весь список проблем, связанных с выбранными 
		симптомами (см. поле &quot;<guibutton>Симптомы</guibutton>&quot;). </para>
	
	 </section>
	 
	 <section id="006crm_03">
 	    <title>Симптомы</title>
	 
	 	<para>У каждой проблемы может быть несколько симптомов. </para>
			
		<para>Вход в раздел через меню <menuchoice>
		<guimenu>CRM</guimenu>
		<guisubmenu>База знаний</guisubmenu>
		<guimenuitem>Симптомы</guimenuitem>
		</menuchoice>.</para> 
 		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/symptom_add.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
		 
		<para><guibutton>Наименование</guibutton>. Наименование симптома. </para>

		<para><guibutton>Пояснения</guibutton>. В этом поле могут быть записаны любые текстовые 
		пояснения к данному симптому. </para>

		<para><guibutton>Создатель</guibutton>. Пользователь CRM, который считается создателем 
		данной записи. По умолчанию при создании симтома система предлагает того пользователя, 
		который добавляет запись.</para>
			
		<para>Закладка &quot;<emphasis>Дополнительные признаки</emphasis>&quot;. 
		На этой закладке есть возможность указать или просмотреть список дополнительных 
		признаков, присвоенных этому документу.  </para>

		<para>Если для симптомов CRM в системе не назначено никаких дополнительных признаков, закладка 
		&quot;<emphasis>Дополнительные признаки</emphasis>&quot; не появится.  </para>

		<para>Условия отбора симптомов. 
		В списке симптомов можно использовать условия отбора: по названию и по проблеме, 
		с которой связан симптом. </para>
			
 	 </section>
	 
	 <section id="006crm_04">
 	    <title>Проблемы</title>

		<para>Вход в раздел через меню <menuchoice>
		<guimenu>CRM</guimenu>
		<guisubmenu>База знаний</guisubmenu>
		<guimenuitem>Проблемы</guimenuitem>
		</menuchoice>.</para> 
			
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/add_problem.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
		<para>На закладке &quot;<emphasis>Сведения</emphasis>&quot; записывается следующая 
		информация о проблеме: </para>
			
		<para><guibutton>Наименование</guibutton>. Краткое наименование проблемы в системе. </para>

		<para><guibutton>Ключевые слова</guibutton>. Слова и словосочетания, относящиеся к 
		данной проблеме. По введённым 
		в это поле словам возможен поиск в списке проблем. </para>

		<para><guibutton>Тип проблемы</guibutton>. На предприятии, использущем базу знаний, 
		желательно определить 
		классификацию проблем и для каждой проблемы указывать, к какому типу она относится. </para>

		<para><guibutton>Приоритет</guibutton>. Можно указать приоритет проблемы, обозначающий, 
		например, её важность. 
		Данное поле может принимать значения от 1 до 100 (только целые числа). </para>

		<para><guibutton>Создатель</guibutton>. Пользователь CRM, который считается создателем 
		данной записи.  </para>
			
		<para>На закладке &quot;<emphasis>Пояснения</emphasis>&quot; записываются пояснения к проблеме: 
		её подробное описание, условия возникновения и пр. </para>
			
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/add_problem2.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
		<para>На закладке &quot;<emphasis>Связанные документы</emphasis>&quot; формируется список 
		документов, связанных с данной проблемой. Сами электронные оригиналы (или копии) хранятся 
		в справочнике &quot;Оригиналы документов&quot;, но и отсюда, с закладки  &quot;<emphasis>Связанные 
		документы</emphasis>&quot; можно сохранить 
		в системе новый документ, а также сделать ссылку на уже хранящийся в системе документ. </para>
			
		<para>В базе знаний каждая проблема связана с симптомами и решениями. 
		Из записанных в базу знаний симптомов и решений можно выбрать те, которые относятся 
		к данной проблеме. </para>
			
		<para>У одной проблемы может быть несколько симптомов, поэтому во вкладке &quot;Симптомы&quot; 
		с помощью пункта контекстного меню &quot;Выбрать симптом&quot; выберите те, которые могут быть 
		порождены этой проблемой.
		Во вкладке Решения можно сразу добавить решение этой проблемы с помощью пункта контекстного 
		меню &quot;Выбрать решение&quot;. У проблемы может быть несколько путей разрешения, поэтому 
		в этом окне Вы можете добавить их несколько. Также решение проблемы можно создать самостоятельно 
		в разделе &quot;Решения&quot; и там добавить решаемые проблемы.  </para>
			
		<para>Условия отбора проблем  </para>
			
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/UO_problem.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
		<para>В списке проблем можно искать записи, используя следующие поля: </para>
			
		<para><guibutton>Текстовый поиск</guibutton>. В это поле введите сочетание букв(символов), 
		которое может встречаться в искомой проблеме. </para>

		<para><guibutton>Искать в</guibutton>. Отметьте флагами, где именно нужно искать указанное 
		выше сочетание: в наименовании проблем, в ключевых словах, в пояснениях. </para>

		<para><guibutton>Параметры поиска</guibutton>. </para>

		<para>Можно отобразить все проблемы, связанные с определённым решением. 
		Возможен отбор по дополнительным признакам (на соответствующей закладке).  </para>
			
		<para>См. также: <link linkend="006crm_03">Симптомы</link>, 
		<link linkend="006crm_05">Решения</link>, 
		<link linkend="006crm_06">Поиск решения</link> </para>
			
 	 </section>
	 
	 
	 <section id="006crm_05">
 	    <title>Решения</title>
	 
	 	<para>Способы устранения проблем назваются решениями. Каждой проблеме может соответствовать 
		несколько решений; и наоборот, одно решение может подходить к нескольким проблемам. </para>
		
		<para>Вход в раздел через меню <menuchoice>
		<guimenu>CRM</guimenu>
		<guisubmenu>База знаний</guisubmenu>
		<guimenuitem>Решения</guimenuitem>
		</menuchoice>.</para> 
		
		<para>На закладке &quot;<emphasis>Сведения</emphasis>&quot; записывается следующая 
		информация о решении: </para>
			
		<para><guibutton>Наименование</guibutton>. Краткое наименование данного решения в системе. </para>

		<para><guibutton>Тип решения</guibutton>. Желательно определить классификацию решений и 
		для каждого решения указывать, к какому типу оно относится. </para>

		<para><guibutton>Создатель</guibutton>. Пользователь CRM, который записал данное решение 
		в Базу знаний. </para>

		<para><guibutton>Действительно до</guibutton>. Некоторые решения могут иметь ограниченный 
		срок действия; то есть способ устранений проблемы возможен только в определённый период. 
		В этом случае укажите даты начала и окончания для данного решения. </para>

		<para>На закладке &quot;<emphasis>Пояснения</emphasis>&quot; записываются записываются 
		пояснения к решению, подробности исполнения и т.п. </para>
			
		<para>На закладке &quot;<emphasis>Связанные документы</emphasis>&quot; формируется список 
		документов, связанных с данным решением. Сами электронные оригиналы (или копии) хранятся 
		в справочнике &quot;Оригиналы документов&quot;, но и отсюда, с закладки &quot;<emphasis>Связанные 
		документы</emphasis>&quot; можно сохранить в системе новый документ, а также сделать 
		ссылку на уже хранящийся в системе документ. </para>
		
		<para><guibutton>Решаемые проблемы</guibutton>. Все проблемы, которые может устранить данное 
		решение, записываются в этот список. </para> 
			
		<para>См. также: <link linkend="006crm_06">Поиск решения</link>, 
		<link linkend="006crm_04">Проблемы</link>, 
		<link linkend="006crm_03">Симптомы</link>. </para>
		
	 	 </section>
		 
	 <section id="006crm_06">
 	    <title>Поиск решения</title>
	 
	 	<para>Вход в раздел через меню 
		 <menuchoice><guimenu>CRM</guimenu><guisubmenu>База знаний</guisubmenu>
		 <guimenuitem>Поиск решения</guimenuitem>
		 </menuchoice>.</para> 
			
		<para>Установите курсор в поле &quot;<guibutton>Симптомы</guibutton>&quot;, и выберите один 
		или несколько симптомов, подходящих к ситуации. Для формирования списка симптомов используйте 
		контекстное меню или клавиши <keycombo><keycap>Ins</keycap></keycombo> для добавления и 
		<keycombo><keycap>Del</keycap></keycombo> для удаления записей из списка.  </para>
			
		<para>После этого запустите функцию &quot;Найти&quot; (нажмите кнопку &quot;<guibutton>Найти</guibutton>&quot; 
		в правом верхнем углу экрана или оставаясь в поле &quot;<guibutton>Симптомы</guibutton>&quot;, 
		нажмите клавишу <keycombo><keycap>Enter</keycap></keycombo>). </para>
			
			<screenshot><mediaobject><imageobject>
			<imagedata fileref="images/search.gif"/>
			</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
		<para>Если в базе знаний есть проблемы, связанные с выбранными симптомами, информация о них 
		отобразится в поле &quot;<guibutton>Проблемы</guibutton>&quot;. </para>
			
			<screenshot><mediaobject><imageobject>
			<imagedata fileref="images/search_result.gif"/>
			</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
		<para>Если выбрано несколько симптомов, и все они принадлежат какой-то проблеме, то вероятность 
		у этой проблемы будет 100%.  
		Если выбрано, к примеру, два симптома, и один из них принадлежит проблеме, то вероятность такой 
		проблемы система определит как 50%. </para>
		
		<para>Обратите внимание, что в поле &quot;Решения&quot; отображаются решения только 
		для той проблемы, на которой стоит курсор в поле &quot;Проблемы&quot;.  </para>
			
		<para>Чтобы изменить параметры поиска, Вы можете исключить некоторые симптомы, используя 
		в поле &quot;Симптомы&quot; пункт контекстного меню &quot;Убрать симптом&quot; (или клавишу 
		<keycombo><keycap>Del</keycap></keycombo>). После этого повторите поиск. </para>
			
		<para>См. также:   <link linkend="006crm_03">Симптомы</link>
		<link linkend="006crm_04">Проблемы</link>, 
		<link linkend="006crm_05">Решения</link>. </para>
			
		</section>
  
</chapter>
