<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_core006 SYSTEM "modules/core006.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">
]> -->
<chapter id="appdict">
  <title>Словарь приложения</title>
         
       <para><link linkend="bc">Список бизнес-компонентов</link> </para>
       <para><link linkend="rbc">Реализация бизнес-компонентов</link> </para>
       <para><link linkend="sysdomain">Домены системы</link> </para>
       <para><link linkend="sysdataitem">Элементы данных</link> </para>
       <para><link linkend="sysform">Формы системы</link> </para>
       <para><link linkend="syswindow">Окна системы</link> </para>
       <para><link linkend="applayers">Уровни приложения</link> </para>
       <para><link linkend="builtintype">Встроенные типы</link> </para>

	<section id="applayers">
	 <title>Уровни приложения</title>
	
	    <para>Уровни приложения в системе &merp;.  Для базовой функциональности системы уровень приложения, 
	    поставляемый разработчиком &merp;, равен <emphasis>System</emphasis>. </para>
	     
	    <para><guibutton>SYSTEM</guibutton> - Самый низкий из иерархии слоёв, обслуживается исключительно 
	    компанией-производителем &merp;. </para>
	    
	    <para><guibutton>GLOBAL</guibutton> - Global solutions предоставляется сторонним разработчикам 
	    для разработки глобальных решений. </para>
	    
	    <para><guibutton>DISTRIBUTOR </guibutton> - Добавляется локальная функциональность страны представительства, 
	    изменяющая стандартную логику системы в соответствии с требованиями законодательства и спецификой ведения 
	    учёта этой страны.  </para>
	    
	    <para><guibutton>LOCAL</guibutton> - Local solutions предоставляется сторонним разработчикам для 
	    разработки локальных решений.  </para>
	    
	    <para><guibutton>BUSINESS </guibutton> - Предназначен для разработки &quot;горизонтальных&quot; 
	    (индустриальных, или отраслевых) и &quot;вертикальных&quot; (то есть не связанных со спецификой 
	    отраслей) приложений. </para>
	    
	    <para><guibutton>VAR</guibutton> - Value added resellers используется для доработки функциональности 
	    в соответствии с требованиями конкретного клиента. </para>
	    
	    <para><guibutton>CUSTOMER</guibutton> - Может использоваться клиентом для хранения собственных 
	    апробированных решений. В данном слое, например, может храниться решение, характерное для всей 
	    организации. </para>
	    
	    <para><guibutton>USER</guibutton> - Модификации, которые не прошли окончательного тестирования, 
	    находятся в разработке или просто являются временными решениями. В данном слое могут храниться 
	    решения, специфичные для некоторых филиалов организации. </para>
       
	    <para>Мы настоятельно не рекомендуем использовать уровень <literal>SYSTEM</literal> в прикладных решениях. 
	    Используйте уровни <literal>CUSTOMER</literal> и <literal>USER</literal>. </para>
     </section>

	<section id="builtintype">
	 <title>Встроенные типы</title>
	
	    <para>Встроенные типы данных, поддерживаемые приложением.</para>
	     
	    <para><guibutton>BYTE</guibutton> - Байт, 8-bit знаковое, имеет значение от -128 до 127 включительно. Соответствует Java типу java.lang.Byte. </para>
	    
	    <para><guibutton>SMALLINTEGER</guibutton> - Короткое целое, 16-bit знаковое, имеет значение от -32768 до 32767 включительно. Соответствует Java типу java.lang.Short.</para>
	    
	    <para><guibutton>INTEGER </guibutton> -Целое, 32-bit знаковое, имеет значение от –2147483648 до 2147483647 включительно. Соответствует Java типу java.lang.Integer.</para>
	    
	    <para><guibutton>BIGINTEGER</guibutton> - Длинное целое, 64-bit знаковое, имеет значение от –9223372036854775808 до 9223372036854775807 включительно. Соответствует Java типу java.lang.Long.</para>
	    
	    <para><guibutton>NUMBER </guibutton> - Знаковый числовой тип с указанной точностью. Соответствует Java типу java.math.BigDecimal.</para>
	    
	    <para><guibutton>FLOAT</guibutton> - Одинарный тип с плавающей точкой, 32-bit, значения и операции описаны в IEEE Standard for Binary Floating-Point Arithmetic,
	      ANSI/IEEE Standard 754-1985 (IEEE, New York). Соответствует Java типу java.lang.Float.</para>
	    
	    <para><guibutton>DOUBLE</guibutton> - Тип с плавающей точкой двойной точности, 64-bit, значения и операции описаны в IEEE Standard for Binary Floating-Point Arithmetic,
	      ANSI/IEEE Standard 754-1985 (IEEE, New York). Соответствует Java типу java.lang.Double.</para>
	    
	    <para><guibutton>BOOLEAN</guibutton> - Логический тип, имеет значение <literal>true</literal>-истина или <literal>false</literal>-ложь. Соответствует Java типу java.lang.Boolean.</para>

	    <para><guibutton>DATETIME</guibutton> - Тип дата/время, предназначен для хранения величины дата/время. Соответствует Java типу java.util.Date.</para>

	    <para><guibutton>DATE</guibutton> - Тип дата, предназначен для хранения величины даты. Соответствует Java типу java.util.Date.</para>

	    <para><guibutton>TIME</guibutton> - Тип время, предназначен для хранения величины времени. Соответствует Java типу java.util.Date.</para>

	    <para><guibutton>CHAR</guibutton> - Символ, 16-bit беззнаковое целое представляющее код UTF-16, имеет значение от '\u0000' до '\uffff' (0 to 65535) включительно. Соответствует Java типу java.lang.Character.</para>

	    <para><guibutton>STRING</guibutton> - Строка, представляет собой последовательность символов Юникод. Соответствует Java типу java.lang.String.</para>

	    <para><guibutton>BLOB</guibutton> - Сериализованный крупный объект, представляет собой последовательность байт. Соответствует Java типу java.lang.Serializable.
	      Применяется для описания атрибутов связанных с полями СУБД имеющих тип BLOB.</para>

	    <para><guibutton>CLOB</guibutton> - Строка, представляет собой последовательность символов Юникод. Соответствует Java типу java.lang.String.
	      Применяется для описания атрибутов связанных с полями СУБД имеющих тип CLOB.</para>

	    <para><guibutton>MONETARY_AMOUNT</guibutton> - Знаковый числовой тип с указанной точностью предназначенный для хранения величины денежной суммы. Соответствует Java типу java.math.BigDecimal.</para>

	    <para><guibutton>QUANTITY</guibutton> - Знаковый числовой тип с указанной точностью предназначенный для хранения количественных величин. Соответствует Java типу java.math.BigDecimal.</para>

	    <para><guibutton>ENUM</guibutton> - Перечислимый тип. Соответствует Java типу java.lang.Enum.</para>

	    <para><guibutton>ENTITY</guibutton> - Тип сущность. Предназначени для хранения объектов-сущностей. Соответствует Java типу com.mg.framework.api.orm.PersistentObject.</para>
       
     </section>
	
     <section id="bc">
	 <title>Бизнес-компоненты</title>
	
	    <para>Бизнес-компоненты (БК) системы &merp;.</para>
	    
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="images/bc_form.gif"/>
	    </imageobject></mediaobject></screenshot>
	    
	    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Полное наименование бизнес-компонента по которому производится поиск в системе.
	      Как правило состоит из двух частей: <emphasis>название модуля/название БК</emphasis>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Описание</guibutton>. Подробное описание БК.</para>
     </section>
     
      <section id="rbc">
	 <title>Реализация бизнес-компонентов</title>
	 
	    <para>Зарегистрированные реализации бизнес-компонентов, являются реальными программными объектами содержащими бизнес-логику.</para>
	    
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="images/real_bc_enum.gif"/>
	    </imageobject></mediaobject></screenshot>
	    
	    <para><guibutton>Наименование</guibutton> интерпретируется в зависимости от типа реализвации. 
	    С типом EJB интерпретируется согласно Java Naming and Directory Interface (JNDI).  </para>
	    
	    <para><guibutton>Бизнес-компонент</guibutton>. Сссылка на <link linkend="bc">бизнес-компонент</link>. </para>
	    
	    <para><guibutton>Уровень</guibutton>. <link linkend="applayers">Уровень приложения</link>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Тип реализации</guibutton>. В текущей версии поддерживается один тип - <guibutton>EJB</guibutton>. 
	      Это означает, что реализацией бизнес-компонента является Enterprise JavaBean. </para>
	     
	    <para> </para>
     </section>
     
      <section id="sysdomain">
	 <title>Домены системы</title>
	
	    <para>Домены содержат информацию о типе, физических ограничениях на значения атрибутов сущности, приобразованиях. Модель 
	    домена описывается классом <literal>com.mg.merp.core.model.SysDomain</literal>, реализующим интерфейс 
	    <literal>com.mg.framework.api.metadata.Domain</literal>.</para>
	    
	    <para>Мы настоятельно не рекомендуем менять физические свойства существующих доменов, так как это не повлияет на представление 
	    полей в базе данных (останется прежней длина и т.п.), и получившееся несоответствие может привести к проблемам функционирования 
	    системы. </para>
	    
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="images/domain_form.gif"/>
	    </imageobject></mediaobject></screenshot>
	    
	    <para><guibutton>Наименование</guibutton> должно быть уникальным для всего словаря.</para>
	    
	    <para><guibutton>Встроенный тип</guibutton>. Физический <link linkend="builtintype">тип</link> домена.</para>
	    
	    <para><guibutton>Длина</guibutton>. Максимальная длина строки, используется только для типа 
	    <literal>STRING</literal>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Нижний регистр</guibutton>. Признак ввода символов в нижнем регистре, используется 
	    только для типа <literal>STRING</literal>. Если не установлен, то ввод возможен только в верхнем регистре.</para>
	    
	    <para><guibutton>Количество знаков</guibutton>. Количество значащих знаков, используется для типа 
	    <literal>NUMBER</literal>. </para>
	    
	    <para><guibutton>Количество знаков после запятой</guibutton>. Количество знаков после запятой, 
	    используется для типа <literal>NUMBER</literal>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Обязательный</guibutton>. Признак обязательного заполнения, если установлен, то система
	    будет требовать ввода значения.</para>
	    
	    <para><guibutton>Отрицательный</guibutton>. Число может быть отрицательным (меньше 0).</para>
	    
	    <para><guibutton>Класс конвертации</guibutton>. Процедура конвертации из значения 
	    пользовательского интерфейса в значение, обрабатываемое системой, и обратно. Указывается 
	    полный путь к классу реализации, который должен реализовывать интерфейс <literal>com.mg.framework.api.metadata.ConversionRoutine</literal>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Класс фиксированных значений</guibutton>. Список фиксированных значений. Указывается 
	    полный путь к классу реализации, который должен реализовывать интерфейс <literal>com.mg.framework.api.metadata.FixedValue</literal>.
	    ВНИМАНИЕ! В текущей версии не поддерживается.</para>
	    
	    <para><guibutton>Класс значений по умолчанию</guibutton>. Создание значений по умолчанию. Указывается 
	    полный путь к классу реализации, который должен реализовывать интерфейс <literal>com.mg.framework.api.metadata.DefaultValueFactory</literal>.
	    ВНИМАНИЕ! В текущей версии не поддерживается.</para>
	    
	    <para><guibutton>Описание</guibutton>. Подробное описание домена.</para>
	    
	    <para> </para>
     </section>
     
      <section id="sysdataitem">
	 <title>Элементы данных системы</title>
	
	    <para>Элемент данных содержит информацию для формирования пользовательского интерфейса. Модель элемента данных
	    описывается классом <literal>com.mg.merp.core.model.SysDataItem</literal>, реализующий интерфейс
	    <literal>com.mg.framework.api.metadata.DataItem</literal>.</para>
	    
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="images/dataitem_form.gif"/>
	    </imageobject></mediaobject></screenshot>
	    
	    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Имя элемента данных должно быть уникальным для всего словаря 
	    в заданном слое приложения. Наименование рекомендуется формировать согласно MNC. Однако возможны и 
	    простые названия, например Name, так обозначаются имена, используемые для многих объектов, у которых 
	    есть поле &quot;Наименование&quot;.  </para>
	    
	    <para><guibutton>Уровень</guibutton>. <link linkend="applayers">Уровень приложения</link>. Для базовой 
	    функциональности системы уровень приложения, поставляемый разработчиком &merp;, используется <emphasis>System</emphasis>. 
	    При необходимости использования элемента данных отличным от базового необходимо создать элемент данных 
	    с таким же именем, но уровнем выше <emphasis>System</emphasis>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Тип элемента данных</guibutton> определяет поведение элемента данных: может быть 
	    <emphasis>DOMAIN</emphasis> (ссылка на домен системы) или <emphasis>REFERENCE</emphasis> (ссылка на существующий элемент данных).</para>
	    
	    <para><guibutton>Домен</guibutton>. Если поле <guibutton>Тип элемента 
	    данных</guibutton> установлено в значение <emphasis>DOMAIN</emphasis>, то поведение элемента данных в 
	    системе определяется указанным <link linkend="sysdomain">доменом</link>. </para>
	    
	    <para><guibutton>Ссылка на</guibutton>. Если типом элемента данных установлен <emphasis>REFERENCE</emphasis>, 
	    то элемент данных принимает свойства <literal>DataItem</literal> с именем, 
	    указанным в поле <emphasis>REFERENCE_DATAITEM_NAME</emphasis>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Короткая метка</guibutton>. Краткая метка, используемая в пользовательском интерфейсе, 
	    как правило - ссылка на ресурс, однако возможно и прямое указание значения. </para>
	    
	    <para><guibutton>Средняя метка</guibutton>. Если не установлена, то возвращается краткая.</para>
	    
	    <para><guibutton>Длинная метка</guibutton>. Если не установлена, то возвращается средняя метка.</para>
	    
	    <para><guibutton>Заголовок в списке</guibutton>. Заголовок, используется для указания наименований столбцов в таблицах.</para>
	    
	    <para><guibutton>Механизм поиска</guibutton>. Класс, реализующий механизм поиска сущности. Указывается 
	    полное имя, например, <literal>com.mg.merp.reference.support.ui.CatalogSearchHelp</literal>. Класс должен
	    реализовывать интерфейс <literal>com.mg.framework.api.ui.SearchHelp</literal>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Только чтение</guibutton>. Признак возможности изменения значения поля. </para>
	    
	    <para><guibutton>Атрибуты сущности</guibutton>. Свойства сущности, которые будут использованы при 
	    отображении ссылки на нее, возможно использование нескольких свойств перечисленных через разделитель 
	    &quot;,&quot;, например, <emphasis>Surname,Name,Patronymic</emphasis>. </para>
	    
	    <para><guibutton>Формат сущности</guibutton>. Формат,  по которому будут выведены свойства, 
	    см. <literal>java.lang.String#format</literal>. </para>  
	    
	    <para><guibutton>Описание</guibutton>. Подробное описание элемента данных.</para>
	    
     </section>
     
      <section id="sysform">
	 <title>Формы системы</title>
	
	    <para>Формы пользовательского интерфейса, предназначены для создания форм поддержки и отображения списков
	    сущностей системы.</para>
	    
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="images/sysform.gif"/>
	    </imageobject></mediaobject></screenshot>
	     
	    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Произвольное имя формы. Существуют зарезервированные имена форм,
	    которые отображаются по умолчанию: <literal>defaultBrowse</literal> – форма браузера, <literal>defaultMaintenance</literal> 
	    – форма поддержки. Данные имена форм используются для стандартного поведения системы.</para>
	    
	    <para><guibutton>Уровень</guibutton>. <link linkend="applayers">Уровень приложения</link>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Группа</guibutton>. Группа пользователей, для которой предназначена эта форма. </para>
	    
	    <para><guibutton>Пользователь</guibutton>. Пользователь системы, 
	     для которого предназначена эта форма.  </para>
	    
	    <para><guibutton>Реализация</guibutton>. Имя описателя формы. </para>
	    
	    <para><guibutton>Бизнес-компонент</guibutton>.  <link linkend="bc">Бизнес-компонент</link> системы, 
	     с которым связана эта форма.</para>
	    
	    <para><guibutton>Описание</guibutton>. Подробное описание формы.</para>
	    
	    <para> </para>
     </section>
     
      <section id="syswindow">
	 <title>Окна системы</title>
	
	    <para>Произвольные окна системы, не предназначенные для отображения списков и форм поддержки сущностей системы. Примерами
	    таких окон могут служить различные диалоги системы.</para>
	    
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="images/syswindow_form.gif"/>
	    </imageobject></mediaobject></screenshot>
	    
	    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Произвольное имя формы.</para>
	    
	    <para><guibutton>Уровень</guibutton>. <link linkend="applayers">Уровень приложения</link>.</para>
	    
	    <para><guibutton>Группа</guibutton>. Группа пользователей, для которой предназначено это окно.</para>
	    
	    <para><guibutton>Пользователь</guibutton>. Пользователь системы, 
	     для которого предназначено это окно.</para>
	    
	    <para><guibutton>Реализация</guibutton>. Имя описателя формы.</para>
	    
	    <para><guibutton>Описание</guibutton> Подробное описание окна.</para>
	    
	    <para> </para>
     </section>
	
       <para> </para>
	 
</chapter>
