<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_core001 SYSTEM "modules/core001.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">

]> -->
<chapter id="features">
  <title>Общие сведения о пользовательских полях</title>

  <para>Прикладные объекты системы &merp; может содержать пользовательские поля
    Их использование пользовательских полей даёт возможность регистрировать
    в системе дополнительную аналитическую информацию, а затем с её
    помощью формировать отчёты в различных разрезах. Приведём несколько примеров
    использования пользовательских полей.
  </para>

  <example>
    <para>Если необходимо формировать отчёты по отгруженным товарам в разрезе стран-производителей,
      то на позиции Каталога можно ввести поле &quot;Страна-изготовитель&quot;.
    </para>
  </example>

  <example>
    <para>Необходимо формировать отчёт о перечисленных суммах по платёжным поручениям
      в разрезе статей затрат. Для этого на платёжных поручениях можно ввести
      поле &quot;Статья затрат&quot;.
    </para>
  </example>

  <example>
    <para>Нужно формировать отчёт по полученным товарам в разрезе видов оплаты и видов
      поставки. Для этого можно на приходных документах завести поля
      &quot;Вид оплаты&quot; и &quot;Вид отгрузки&quot;.
    </para>
  </example>

  <para>Пользовательские поля размещаются обычно на первой закладке в форме поддержки
    того бизнес-компонента, которым они используются.
    Для того, чтобы в форме поддержки появилось это поле,
    нужно настроить параметры в соответствующем разделе системы.
  </para>

  <para>В системе существует техническое ограничение на обработку пользовательских полей.
    Сервис поддерживает сущности с типом первичного ключа Integer.
  </para>

  <para>Вход в справочник &quot;Пользовательские поля&quot; осуществляется
    через главное меню системы:
    <menuchoice>
      <guimenu>Администрирование</guimenu>
      <guisubmenu>Управление данными</guisubmenu>
      <guimenuitem>Пользовательские поля</guimenuitem>
    </menuchoice>
    . На экране появляется список пользовательских полей, зарегистрированных в разных разделах
    системы &merp;.
  </para>

</chapter>
