<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_core002 SYSTEM "modules/core002.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">

]> -->
<chapter id="features002">
  <title>Параметры пользовательских полей</title>

  <para>Для добавления новой записи выберите в контекстном меню
    &quot;<guibutton>Добавить</guibutton>&quot;.
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/feature.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para>Тип.<link linkend="features003">Тип пользовательского поля</link>.
  </para>

  <para>
    <guibutton>Приоритет.</guibutton>
    Порядок вывода на экран данного признака в окне
    просмотра всех пользовательских полей, относящихся к записи.
  </para>

  <para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое наименование поля. Код должен
    быть уникален в пределах данного справочника.
  </para>

  <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Полное наименование поля.
    В нашем примере это &quot;Страна-изготовитель&quot;.
  </para>

  <para><guibutton>Массив</guibutton>. Если отмечено флагом поле &quot;Массив&quot;, то
    дополнительный
    признак может иметь несколько значений. Если поле &quot;Массив&quot; не отмечено,
    пользовательское поле может иметь только одно значение.
  </para>

  <para><guibutton>Размер массива</guibutton>. Максимальное количество значений для данного поля.
    ВНИМАНИЕ! В форме поддержки появится соответствующее количество полей для ввода значений. Если
    задать
    слишком большой размер массива, форма поддержки может не уместиться на экране Вашего монитора.
  </para>

  <para>
    <guibutton>Бизнес-компонент.</guibutton>
    Если при создании выбран
    <link linkend="features003">тип признака</link>
    &quot;Бизнес-компонент&quot;, то
    укажите бизнес-компонент, который можно будет выбрать в качестве значения пользовательского
    поля.
    Если Вы указали в данном поле какой-либо бизнес-компонент, а затем изменили значение
    поля &quot;Тип&quot;, то выбранный бизнес-компонент учитываться никак не будет и
    значение при нажатии кнопки &quot;ОК&quot; не сохранится.
  </para>

  <para><guibutton>Значения</guibutton>. Перечень возможных значений пользовательского поля с типом
    &quot;перечислимый&quot;.
    В нашем примере - &quot;Англия&quot;, &quot;Германия&quot;, &quot;Россия&quot;, &quot;Франция&quot;.
    У остальных типов пользовательских полей признаков это поле заполнять не нужно.
  </para>

  <para>После заполнения этих полей нажмите кнопку &quot;<guibutton>ОК</guibutton>&quot;, а затем
    откройте запись на изменение, чтобы указать разделы системы, где появится пользовательское поле.
  </para>

  <para><guibutton>Используется бизнес-компонентами</guibutton>. Перечень бизнес-компонентов
    системы, которыми используется данное поле. Если это поле оставить пустым,
    поле не появится ни в одном из разделов системы &merp;.
  </para>

  <para>
    <emphasis>Удаление пользовательского поля.</emphasis>
    Если пользовательское поле
    используется хотя бы в каком-нибудь из разделов системы, то из справочника его удалить нельзя.
    Чтобы удалить пользовательское поле, необходимо удалить все ссылки на это поле во всех разделах
    системы.
  </para>

  <para></para>

</chapter>
