<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_finance002 SYSTEM "modules/finance002.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
]> -->
<chapter id="finance002">
  <title>Периоды финансового учёта</title>
  
  <section id="per1">
    <title>Периоды финансового учёта</title>
    
    <para>В системе &merp; пользователь может самостоятельно настраивать 
    периоды финансового учёта. Под периодом финансового учёта в системе 
    подразумевается временной отрезок, за который пользователь сможет 
    формировать оборотные ведомости: </para>
    <para>Остатки и обороты по счетам </para>
    <para>Остатки и обороты по признакам</para>
    
    <para>Период финансового учёта (иначе говоря - учётный период) ограничивает
    группу данных, которые сгруппированы по времени и которые можно закрыть от изменения. </para>
     
    <para>Учётным периодом может быть день, неделя, месяц, квартал, год. Какой 
    временной отрезок будет соответствовать одному учётному периоду в системе - 
    определяется учётной политикой предприятия.</para>
    
    <para>Вход в справочник &quot;Периоды финансового учёта&quot; осуществляется через
    главное меню системы:<menuchoice>
        <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
        <guisubmenu>&fin;</guisubmenu>
        <guimenuitem>Периоды финансового учёта</guimenuitem>
	</menuchoice> </para>

    <para> На экране появляется список учётных периодов. Каждая запись может 
    содержать следующие параметры:</para>
    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/add_period.gif"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    
    <para> <guibutton>Наименование</guibutton>. Наименование периода используется
    в условиях отбора и в отчётах.</para>
    
    <para>Начало. Дата начала учётного периода. </para>
    
    <para>Конец. Дата окончания учётного периода. </para>
    
<para>Закрыто. Дата закрытия периода от изменений. Используется для контроля 
времени реального закрытия периода.</para> 

<para>Кто закрыл период. Показывается имя пользователя, закрывшего период.</para> 

  </section>
  
<section id="per2">
  
 <title>Добавление</title>
 
    <para>При добавлении нового учётного периода система автоматически контролирует
    невозможность создания пересекающихся по времени учётных периодов.</para>
    
  </section>
  
<section id="per3">
   
     <title>Закрытие периода.</title>
     
    <para>Функция &quot;Закрытие периода&quot; используется после того, как 
    выверены все обороты и остатки в данном периоде и дальнейшие изменения 
    в данном периоде нежелательны. Обычно доступ на выполнении операции 
    &quot;Закрытие периода&quot; делают доступным только финансовому администратору
    системы; у него должны быть права на метод &quot;Закрыть период&quot;.</para>
    
    <para>Для выполнения данной операции необходимо выбрать период, который 
    Вы хотите закрыть от изменений, затем вызвать контекстное меню и выбрать пункт
   &quot;Закрыть период&quot;. Система попросит подтверждение на выполнение данной 
   операции, и если Вы подтвердите свое действие, то указанный период будет закрыт 
   от изменений.</para>
   
   <para>При выполнении данной операции в систему автоматически заносится информация
   о времени закрытия учётного периода и информация о пользователе, закрывшем период.</para>

   <para>После закрытия указанного периода нельзя будет изменить остатки на начало
   периода и обороты, сделанные за этот период.</para>
   
     </section>
  
<section id="per4">
   
     <title>Открытие периода.</title>
    
    <para>Функция &quot;Открытие периода&quot; используется в тех случаях, когда
    в закрытом периоде необходимо сделать изменения в оборотах или в остатках на
    начало периода. По своей сути она обратна функции &quot;Закрытие периода&quot;. </para>
    
    <para>У пользователя должны быть права на метод &quot;Открыть период&quot;.  </para>
    
    <para>Для выполнения данной операции необходимо выбрать период, который Вы хотите
    открыть для изменений, затем вызвать контекстное меню и выбрать пункт 
    &quot;Открыть период&quot;. Система попросит подтверждение на выполнение данной
    операции, и если Вы подтвердите своё действие, то указанный период будет открыт
    для изменений. </para>
    
  </section>
    
  </chapter>
