<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_finance001 SYSTEM "modules/finance001.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
]> -->
<chapter id="finance001">
  <title>Введение</title>

  <para>Модуль &fin; представляет собой многофункциональную подсистему,
    предназначенную для обеспечения своевременного, полного и достоверного
    отражения фактов финансовой деятельности предприятия по правилам финансового учёта,
    определённым непосредственно самим предприятием, исходя из своих собственных нужд
    и требований. Основная задача модуля - обеспечение ведения финансового учёта
    на предприятии по правилам, отличным от правил формализованного бухгалтерского
    учёта, но с сохранением основных концепций реализации учетных функций и сохранения
    целостности и непротиворечивости учётных данных.
  </para>

  <para>
    <emphasis>Результаты внедрения:</emphasis>
  </para>
  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Ведение автоматизированного финансового учёта в соответствии
        с требованиями внутренних стандартов предприятия.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Ведение финансового учёта на предприятии с учётом его
        отраслевой специфики и организационной структуры.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Своевременная и правильная подготовка внутренних финансовых
        отчётов.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Получение финансовой отчётности в соответствии с внутренними
        стандартами.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Ведение финансового учёта и подготовка отчётов в соответствии
        не только с внутренними, но и с международными стандартами финансового учёта.
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para>
    <emphasis>Структура модуля</emphasis>
  </para>

  <para>Отличительной особенностью настоящего модуля является то, что в системе
    ведётся финансовый учёт независимый от бухгалтерского учёта, но, при необходимости,
    связанный с ним посредством информации нижнего уровня (первичных документов).
  </para>

  <para>Модуль построен таким образом, что позволяет адаптироваться к требованиям
    учёта финансовых средств на предприятии со своей уникальной системой финансового учёта.
    Если же таковой на предприятии не существует в явном виде или она существует частично,
    то модуль позволяет формализовать эту систему, тем самым обеспечить работу всех
    подразделений предприятия, связанных с движением финансовых средств, в едином формате
    и по единым стандартам и правилам, определяемым внутри предприятия.
  </para>

  <para>В системе &merp; реализовано расширение понятия финансовой операции.
    Сумма, отражённая в финансовой операции, может быть соотнесена с каким-либо
    срезом деятельности предприятия, причём этих срезов может быть неограниченное
    количество и их структура определяется произвольно исходя из требований
    финансовой системы предприятия. Кроме этого, любой из параметров среза может
    обладать своим собственным набором аналитических признаков.
  </para>

  <para>Такие функциональные возможности модуля позволяют дифференцировать и
    интегрировать финансовые показатели деятельности предприятия по многомерной
    системе координат, определённой произвольным образом. Хотя на практике, как
    правило, достаточно построить компактную адаптивную финансовую модель деятельности
    предприятия с целью упорядочивания его системы финансового учёта и оперативного
    получения основных финансовых показателей деятельности для принятия обоснованных
    управленческих решений руководством предприятия.
  </para>

  <para>
    <emphasis>Функциональность</emphasis>
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Возможность ведения произвольных регистров (счетов)
        финансового учёта.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Возможность поддержки множественности планов счетов
        финансового учёта, что позволяет вести финансовый учёт в единой системе
        параллельно по различным планам.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Поддержка финансовой структуры предприятия, отличной от
        линейной (штатной) с выделением различных типов подразделений по отношению
        к финансовому учёту (центры финансового учёта, центры финансовой ответственности,
        венчур-центры, профит-центры).
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Возможность разделения участков финансового учёта по
        функциональным рабочим местам.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Поддержка работы холдинга или предприятия со сложной
        территориально распределенной структурой в единой базе данных, что
        обеспечивает более высокую скорость получения оперативной финансовой
        информации.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Поддержка автоматического создания финансовых операций
        на основании ранее зарегистрированных первичных документов как в модуле
        &fin;, так и в других модулях системы &merp;, что позволяет освободить
        сотрудников финансовых служб от рутинной работы по обработке первичных
        и отчётных документов, поступающих из других служб предприятия.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Обеспечение защиты информации от изменения в закрытых
        периодах финансового учёта.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Возможность ведения мультивалютного учёта по любому
        из финансовых регистров.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Возможность ведения расширенного аналитического учёта
        (до 5 уровней аналитики) по любому из финансовых счетов.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Возможность ведения признаков финансового учёта для расширения
        понятия финансовой операции, что позволяет автоматически соотносить финансовые
        средства, отражённые в финансовой операции по любому из признаков финансового
        учёта, при этом под признаками финансового учёта понимаются различные срезы
        финансовой деятельности предприятия, такие как, например, БДДС (бюджет
        движения денежных средств), БДР (бюджет доходов и расходов), направления
        деятельности предприятия и т.д.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Формирование финансовых операций различными способами:
        вручную, автоматически на основании документа, пакетным формированием
        на основании документов.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Возможность создания или изменения существующих алгоритмов,
        необходимых для итоговых или промежуточных финансовых расчётов.
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

</chapter>
