<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_finance009 SYSTEM "modules/finance009.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
]> -->
<chapter id="finance009">
  <title>Оборотные ведомости финансового учёта</title>

    <para>Оборотные ведомости используются в cистеме &merp; для оперативного
    отражения состояния финансового учёта.  </para>
    
    <para>Остатки и обороты средств можно анализировать по счетам и признакам финансового учёта.  </para>
    
    <para>Остатки и обороты по счетам (плоские)
    Остатки и обороты по признакам (плоские)
    Остатки и обороты по счетам (куб)
    Остатки и обороты по признакам (куб) </para>
    
    <para>Правила задания условий формирования оборотных ведомостей аналогичны правилам
    задания условий отбора. Фактически это и есть условия отбора финансовых операций, 
    которые будут учитываться при формировании оборотной ведомости. Сумма, отражённая
    в финансовой операции, может быть соотнесена с каким-либо срезом деятельности 
    предприятия, причём этих срезов может быть неограниченное количество и их 
    структура определяется произвольно исходя из требований финансовой системы предприятия.
    Кроме этого, любой из параметров среза может обладать своим собственным набором 
    аналитических признаков.</para>
    
    <para>После того как Вы зададите условия формирования и нажмёте кнопку 
    <guibutton>ОК</guibutton>, произойдет формирование оборотной ведомости
    (что может занять некоторое время), а затем на экран будет выведено окно
    просмотра ведомости.  </para>
    
    <para>Плоские оборотные ведомости состоят из строк, состав которых зависит от
    типа ведомости. Так, строка ведомости по счетам отражает начальное сальдо, 
    оборот и конечное сальдо по финансовому счету. В оборотной ведомости по признакам
    те же остатки и обороты детализируются в разрезе различных сочетаний признаков 
    финансового учёта.  </para>
    
    <para>В отличие от плоских ведомостей более удобно информацию об остатках и оборотах
    можно представить в виде развёртки куба, гранями которого будут заданные параметры:
    счёт или признак финансового учёта.  </para>
    
  </chapter>
