<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_finance007 SYSTEM "modules/finance007.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere System">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
]> -->
<chapter id="finance007">
  <title>Финансовые операции</title>

  <para>В системе &merp; реализовано расширение понятия хозяйственной (финансовой)
    операции. Сумма, отражённая в финансовой операции, может быть соотнесена с
    каким-либо срезом деятельности предприятия, причём этих срезов может быть
    неограниченное количество и их структура определяется произвольно, исходя
    из требований финансовой системы предприятия. Кроме этого, любой из параметров
    среза может обладать своим собственным набором аналитических признаков.
  </para>

  <para>Формирование финансовых операций различными способами: вручную, автоматически
    на основании документа, пакетным формированием на основании документов.
  </para>

  <para>Поддержка автоматического создания финансовых операций на основании ранее
    зарегистрированных первичных документов как в модуле &quot;&fin;&quot;,
    так и в других модулях системы &merp;, что позволяет освободить сотрудников
    финансовых служб от рутинной работы по обработке первичных и отчётных документов,
    поступающих из других служб предприятия.
  </para>

  <para>Реестр финансовых операций доступен через главное меню
    <menuchoice>
      <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
      <guisubmenu>&fin;</guisubmenu>
      <guimenuitem>Финансовые операции</guimenuitem>
    </menuchoice>
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/fin_op.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <section id="007_2">
    <title>Закладка Сведения</title>

    <para>
      <emphasis>Закладка Сведения</emphasis>
    </para>

    <para><guibutton>Дата</guibutton>. Дата учёта финансовой операции. Определяет дату,
      в которой формируются финансовые проводки.
    </para>

    <para><guibutton>План</guibutton>. Отметьте, если это плановая финансовая операция.
    </para>

    <para><guibutton>Содержание</guibutton>. Краткое описание финансовой операции.
    </para>

    <para><guibutton>Контракт</guibutton>. Реквизиты контракта: тип, номер и дата.
    </para>

    <para><guibutton>Основание</guibutton>. Реквизиты документа-основания: тип, номер и дата.
    </para>

    <para><guibutton>Документ</guibutton>. Реквизиты документа, подтверждающего создание
      финансовой операции, то есть факт финансовой деятельности предприятия. Указываются
      тип, номер и дата документа.
    </para>

    <para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты, тип и источник курса.
    </para>

    <para><guibutton>Сумма операции</guibutton>. Сумма операции в указанной валюте и национальной.
      (Национальная валюта устанавливается администратором системы в настройках модуля.)
    </para>

    <para><guibutton>От кого</guibutton>. Указывается код контрагента, от которого
      осуществляется движение денежных средств. Заполняется с использованием справочника
      &quot;Контрагенты&quot;.
    </para>

    <para><guibutton>Кому</guibutton>. Указывается код контрагента, к которому осуществляется
      движение денежных средств. Заполняется с использованием справочника
      &quot;Контрагенты&quot;.
    </para>

    <para><guibutton>Ответственный</guibutton>. Сотрудник, ответственный за совершение финансовой
      операции.
    </para>

  </section>

  <section id="007_3">
    <title>Закладка Спецификация</title>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/fin_op_spec.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>В спецификации финансовой операции, в отличие от бухгалтерского учёта,
      нет необходимости указывать корреспонденцию счетов.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/fin_spec.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para><guibutton>Счёт-источник</guibutton>. Регистр финансового учёта, с которого
      происходит перемещение денежных средств.
    </para>

    <para><guibutton>Аналитика-источник</guibutton>. Аналитика счёта-источника.
    </para>

    <para><guibutton>Счёт-приёмник</guibutton>. Регистр финансового учёта, на
      который перемещаются денежные средства.
    </para>

    <para><guibutton>Аналитика-приёмник</guibutton>. Аналитика счёта-приёмника.
    </para>

    <para><guibutton>Сумма</guibutton>. Сумма финансовой операции в указанной валюте и национальной.
      (Национальная валюта устанавливается администратором в конфигурации модуля.)
    </para>

    <para></para>

    <para>Для каждой финансовой операции можно указать неограниченное число признаков.
      Для того, чтобы добавить признак, установите курсор в верхней части окна на той спецификации,
      к которой будет относиться признак (выделите строку спецификации).
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/fin_feature_op.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para><guibutton>Признак/аналитика</guibutton>. Признак финансовой операции и аналитика по нему.
    </para>

    <para><guibutton>Сумма</guibutton>. Сумма, которая соответствует этому признаку.
    </para>

    <para>Для упрощения регистрации финансовых операций можно использовать образцы финансовых
      операций.
    </para>

  </section>
</chapter>
