<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_finance014 SYSTEM "modules/finance014.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere System">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
]> -->
<chapter id="finance014">
  <title>Перенос остатков</title>
    
    <para>В системе &merp; при работе в учётном периоде остатки на конец периода 
    рассчитываются автоматически. Для автоматического формирования остатков на 
    начало следующего периода необходимо выполнить функцию переноса остатков 
    на следующий период. При этом есть возможность определить, по каким счетам
    Вы хотите сформировать остатки.  </para>
    
    <para>Для проведения операции автоматического формирования остатков на начало 
    следующего периода необходимо в главном меню выбрать:
    <menuchoice>
     <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
        <guisubmenu>&fin;</guisubmenu> 
	<guisubmenu>Функции</guisubmenu>
        <guimenuitem>Перенос остатков</guimenuitem>
    </menuchoice>
    </para>
    
    <para>При этом на экране появляется окно задания параметров:</para>

  <screenshot> 
    <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="images/perenos.gif"/></imageobject></mediaobject>
  </screenshot>
  
    <para><guibutton>С периода</guibutton>. Указывается период, с которого Вы
    хотите перенести остатки. </para>
    
    <para><guibutton>До периода</guibutton>. Указывается период, на начало 
    которого Вы хотите перенести остатки.  </para>
    
    <para>В системе &merp; есть возможность переноса остатков через диапазон учётных периодов. </para>
    
    <para><guibutton>Счета</guibutton>. Если Вы хотите перенести остатки по всем 
    счетам, отметьте флагом поле <guibutton>Все счета</guibutton>. Если Вы хотите перенести остатки только 
    по некоторым счетам, нажмите кнопку <guibutton>Выбрать счёт</guibutton> и 
    в справочнике &quot;Счета финансового учёта&quot; отметьте мышью нужные счета (несколько счетов можно выделить, 
    удерживая клавишу <keycombo><keycap>Shift</keycap></keycombo>). 
    Затем нажмите кнопку <guibutton>Выбрать</guibutton>.  
    Система сообщит, сколько счетов Вы выбрали. </para>

  <screenshot> 
    <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="images/perenos1.gif"/></imageobject></mediaobject>
  </screenshot>
  
    <para>Затем нажмите кнопку <guibutton>ОК</guibutton> и остатки будут перенесены. </para>
    
    <para>После проведения операции переноса остатков на начало следующего периода
    будут сформированы остатки, полученные на конец текущего периода.  </para> 
   
  </chapter>
