<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_006acc SYSTEM "modules/006acc.xml">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
<!ENTITY acc "Бухгалтерский учёт">
]> -->
<chapter id="006acc">
  <title>Оборотные ведомости движения средств</title>
  
  <para>Оборотные ведомости используются в cистеме &merp; для оперативного отражения состояния 
  бухгалтерского учёта и для поиска и обнаружения ошибок, допущенных в бухгалтерском учёте. </para>
  
  <para>В cистеме &merp; автоматически формируются в момент записи хозяйственной операции 
  следующие оборотные ведомости: </para>

	<itemizedlist>  
            <listitem><para><link linkend="006acc_01">Остатки и обороты по счетам</link></para></listitem> 
	    <listitem><para><link linkend="006acc_02">Остатки и обороты движения средств 
	    по аналитическим счетам</link></para></listitem> 
	    <listitem><para><link linkend="006acc_03">Остатки и обороты по товарно-материальным 
	    ценностям</link></para></listitem> 
	    <listitem><para><link linkend="006acc_04">Ведомость расчётов с контрагентами</link></para></listitem> 
   </itemizedlist>
  
   <para>Они формируются автоматически в момент записи каждой хозяйственной операции, то есть 
   общее время формирования этих ведомостей распределено и эти ведомости хранятся в базе данных. 
   Вам достаточно зайти в нужный раздел и установить условия отбора. Следует отметить, что данные 
   ведомости показывают остатки и обороты средств в диапазоне одного или нескольких учётных периодов.  </para>
   
 <!--  <para>Ведомость &quot;<link linkend="006acc_04">Движение товарно-материальных ценностей</link>&quot; 
   не хранится в базе данных и формируется при необходимости по требованию пользователя. </para> --> 
   
   <para>Правила задания условий формирования оборотных ведомостей аналогичны правилам задания 
   условий отбора. И действительно, фактически это и есть условия отбора хозяйственных операций, 
   которые будут учитываться при формировании оборотной ведомости.  </para>
	
   <para>После того как Вы зададите условия формирования и нажмёте кнопку 
   <keycombo><keycap>ОК</keycap></keycombo>, произойдет формирование оборотной ведомости 
   (что может занять некоторое время), а затем на экран будет выведено окно просмотра ведомости. </para>
	
   <para>Все оборотные ведомости состоят из строк, состав которых зависит от типа ведомости. 
   Так, строка ведомости движения средств по счетам отражает начальное сальдо, оборот и конечное 
   сальдо по синтетическому счету. В оборотной ведомости по аналитическим счетам, те же остатки и 
   обороты детализируются в разрезе различных сочетаний аналитических счетов.
   <!-- а в дополнительной 
   оборотной ведомости &quot;<link linkend="006acc_05">Движение товарно-материальных ценностей</link>&quot; 
   обороты детализируются в разрезе, соответственно, движения ТМЦ. --> </para>
 
 
  <!-- начинаем section id="006acc_01" она же Остатки и обороты средств по счетам -->
  <section id="006acc_01">
    <title>Остатки и обороты средств по счетам</title>
	
    	<para>Оборотная ведомость предназначена для контроля движения средств по синтетическим счетам. 
	Каждая её строка формируется для уникального сочетания показателей: учётный период и синтетический 
	счёт. То есть, для каждого счёта, для каждого учётного периода формируется по одной строке, 
	остатки и обороты которой зарегистрированы в период формирования ведомости. </para>
		
    	<para>Каждая строка ведомости содержит остатки средств на начало периода формирования, 
	обороты по дебету и кредиту в течение периода формирования, а также остатки средств на конец 
	периода. Суммы оборотов и остатков, получаемые в оборотной ведомости, по умолчанию показываются 
	в национальной денежной единице. Если на счёте в справочнике 
	&quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot; 
	проставлен код валюты, отличающейся от национальной, то в оборотной ведомости будут показаны 
	остатки и обороты в валюте. </para>
		
    	<para>Правила формирования и отображения остатков на конец учётного периода в оборотной ведомости 
	по синтетическим счетам зависят от параметра &quot;<link linkend="002acc_02_03">Тип счёта</link>&quot;, 
	проставленного в плане счетов. Могут быть проставлены следующие значения параметра: </para>
		
    	<para><emphasis>Активный</emphasis>. 
	Остаток по счёту на конец периода может быть только дебетовый. Однако, если за учётный 
	период по данному счёту получился кредитовый остаток, то система всё равно рассчитает этот 
	остаток, но выделит его красным цветом.</para>
		
	<para><emphasis>Пассивный</emphasis>. 
	Остаток по счёту на конец периода может быть только кредитовый. Однако, если за учётный 
	период по данному счёту получился дебетовый остаток, то система всё равно рассчитает этот 
	остаток, но выделит его красным цветом.</para>
		
	<para><emphasis>Активно-Пассивный (развёрнутое сальдо)</emphasis>. 
	Остаток по счёту на конец периода может быть дебетовый и кредитовый. Расчёт остатков на конец 
	периода производиться на основании остатков по ведомости расчётов с контрагентами. Для каждого 
	дебитора или кредитора рассчитывается свёрнутый остаток на конец периода, но остатки по всей 
	ведомости расчётов с контрагентами отражаются отдельно. Отдельно остатки по дебету, отдельно 
	остатки по кредиту, так как по правилам ведения расчётов с контрагентами нельзя остатки по 
	одному контрагенту компенсировать остатками по другому контрагенту (сворачивать). </para>
		
	<para><emphasis>Активно-Пассивный (свернутое сальдо)</emphasis>. 
	Остаток по счёту на конец периода может быть дебетовый и кредитовый. Расчёт остатков на 
	конец периода производиться на основании остатков по ведомости расчётов с контрагентами. 
	Для каждого дебитора или кредитора рассчитывается свёрнутый остаток на конец периода, но 
	остатки по всей ведомости расчётов с контрагентами отражаются отдельно. Но итоговые 
	остатки по ведомости взаиморасчетов сворачиваются и отображаются в строке остатков и 
	оборотов одной суммой.</para>
		
	<para><emphasis>Нулевой</emphasis>.  
	Остаток по счёту на конец периода может быть только равен нулю. Однако если 
	за учётный период по данному счёту получился дебетовый или кредитовый остаток, 
	то система все равно рассчитает этот остаток, но выделит его красным цветом.</para>
 
 	<!-- начинаем section id="006acc_01_01" она же Строки оборотной ведомости по счетам -->
	 <section id="006acc_01_01">
   	    <title>Строки оборотной ведомости по счетам</title>
		  
    		<para>Информационную структуру строки оборотной ведомости движения средств по счетам 
		рассмотрим на примере добавления записи. </para>
			
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/rest.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
			
    		<para><guibutton>Период</guibutton>. Указывается период, используя справочник 
		&quot;<link linkend="002acc_01">Периоды бухгалтерского учёта</link>&quot;. </para>
			
    		<para><guibutton>Счёт/субсчёт</guibutton>. Указывается номер счёта, который присутствует 
		в справочнике &quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			
    		<para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты автоматически проставляется из справочника 
		&quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			
    		<para><guibutton>Остатки</guibutton>. Указываются суммы остатков на начало, на конец периода, 
		суммы оборотов за период по дебету и кредиту в валюте или национальной валюте.</para>
			
    		<para><emphasis>Действия, доступные пользователю</emphasis> </para>
			
    		<para>При работе со строкой или с несколькими строками оборотной ведомости движения средств 
		по счетам Вам доступны следующие функции специального назначения: </para>
			
    		<para><emphasis>Показывать обороты по дебету. </emphasis> 
		При вызове данной функции система в нижней части окна откроет дополнительное окно, 
		в котором будут отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть проводки 
		по дебету выбранного счета. При переходе от строки к строке оборотной ведомости, 
		содержимое отображенного окна будет изменяться. </para>
			
    		<para><emphasis>Показывать обороты по кредиту. </emphasis> 
		При вызове данной функции система в нижней части окна откроет дополнительное окно, 
		в котором будут отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть проводки 
		по кредиту выбранного счета. При переходе от строки к строке оборотной ведомости, 
		содержимое отображенного окна будет изменяться. </para>
			
    		<para><emphasis>Показывать обороты. </emphasis>  
		При вызове данной функции система в нижней части окна откроет дополнительное окно, 
		в котором будут отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть 
		проводки по дебету или по кредиту выбранного счета. При переходе от строки к строке 
		оборотной ведомости, содержимое отображенного окна будет изменяться.  </para>
			
    		<para>На любом из отобранных заголовках хозяйственных операций Вы можете вызвать функцию 
		редактирования или функцию просмотра хозяйственной операции. И в открывшемся окне Вы можете 
		изменить параметры хозяйственных операций или проводок, что тем самым изменит суммы оборотов 
		и остатков на конец периода по выбранной строке ведомости. </para>
			
    		<para><emphasis>Удалить пустые строки. </emphasis> 
		Удалить пустые строки, в которых нет остатков и оборотов. </para>
		
 	<!-- заканчиваем section id="006acc_01_01" она же Строки оборотной ведомости по счетам -->
		 </section>

   <!-- заканчиваем section id="006acc_01" она же Остатки и обороты средств по счетам -->
  </section>
  
  
  <!-- начинаем section id="006acc_02" она же Остатки и обороты средств по аналитическим счетам -->
   <section id="006acc_02">
      <title>Остатки и обороты средств по аналитическим счетам</title>
		
	<para>Оборотная ведомость предназначена для контроля движения средств по аналитическим счетам, 
	которые относятся к синтетическому счёту. Каждая её строка формируется для уникального сочетания 
	показателей: учётный период, синтетический счёт, совокупность аналитических счетов разного 
	уровня аналитики. То есть, для каждого счёта, для каждого учётного периода, для каждой уникальной 
	комбинации аналитических счетов разного уровня формируется по одной строке, остатки и обороты 
	которой зарегистрированы в период формирования ведомости.  </para>
			
	<para><emphasis>Структура строки оборотной ведомости</emphasis> </para>
			 
	<screenshot> <mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/rest_analytic.gif"/>  
     	</imageobject> </mediaobject> </screenshot>
	  
	<para><guibutton>Период</guibutton>. Указывается период, используя справочник 
	&quot;<link linkend="002acc_01">Периоды бухгалтерского учёта</link>&quot;. </para>
			 
	<para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты автоматически проставляется из справочника 
	&quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Счёт/аналитика</guibutton>. Указывается номер счёта и аналитические счета, 
	которые присутствуют в справочнике &quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			
    	<para><guibutton>Остатки</guibutton>. Указываются суммы остатков на начало, на конец периода, 
	суммы оборотов за период по дебету и кредиту в валюте или национальной валюте.</para>
			 
    	<para><emphasis>Действия, доступные пользователю</emphasis> </para>
			
	<para><emphasis>Удалить пустые строки</emphasis>
	Удалить пустые строки, в которых нет остатков и оборотов. </para>
			
  <!-- заканчиваем section id="006acc_02" она же Остатки и обороты средств по аналитическим счетам -->
	  </section>
  
  
  <!-- начинаем section id="006acc_03" она же Остатки и обороты средств по товарно-материальным ценностям -->
  <section id="006acc_03">
     <title>Остатки и обороты средств по товарно-материальным ценностям</title>
     
     	<para>Оборотная ведомость предназначена для учёта в количественно-суммовом выражении 
	товарно-материальных ценностей (ТМЦ). Каждая её строка формируется для уникального сочетания 
	показателей: учётный период, синтетический счёт, совокупность аналитических счетов разного 
	уровня аналитики, контрагент, наименование ТМЦ и при партионном учёте - номер партии. </para>
    
	<para>При регистрации остатков основных средств, в отличие от остальных материальных ценностей, 
	необходимо учитывать специфику их учёта, связанную с ведением инвентарной картотеки. Регистрация 
	остатков основных средств выполняется следующим образом: в первую очередь заносятся данные в 
	инвентарную картотеку системы, а затем выполняется формирование остатков по данным инвентарной 
	картотеки системы. Это позволяет избежать несогласованности данных, внесённых в разделы системы 
	&quot;Остатки и обороты&quot; и &quot;Инвентарная картотека&quot;. </para>
			 
	<screenshot> <mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/rest_TMZ.gif"/>  
     	</imageobject> </mediaobject> </screenshot>
			 
 	<para><guibutton>Период</guibutton>. Указывается период, используя справочник 
	&quot;<link linkend="002acc_01">Периоды бухгалтерского учёта</link>&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты автоматически проставляется из справочника 
	&quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Счёт/аналитика</guibutton>. Указывается номер счёта и аналитические счета, 
	которые присутствуют в справочнике &quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			 
	<para><guibutton>Контрагент</guibutton>. Выбирается код контрагента из справочников 
	&quot;Контрагенты&quot;.</para>
			 
	<para><guibutton>Остатки</guibutton>. Указываются суммы остатков на начало, на конец периода, 
	суммы оборотов за период по дебету и кредиту в валюте или национальной валюте.</para>
			 
	<para><guibutton>Количество: остаток на начало</guibutton>.  Количество остатка 
	ТМЦ на начало периода.</para>
		
	<para><guibutton>Остаток на начало в валюте</guibutton>. Сумма остатка 
	на начало периода в валюте.</para>
		
	<para><guibutton>Остаток на начало в НДЕ</guibutton>. Сумма остатка на 
	начало периода в национальной валюте. (Национальная валюта устанавливается администратором 
	системы в конфигурации модуля.)</para>
		
	<para><guibutton>Оборот за период по дебету</guibutton>. Количество. Количество ТМЦ за 
	период.</para>
		
	<para><guibutton>Оборот за период в валюте по дебету</guibutton>. Сумма оборотов за период 
	в валюте по дебету.</para>
		
	<para><guibutton>Оборот за период в НДЕ по дебету</guibutton>. Сумма оборотов за 
	период в НДЕ по дебету.</para>
		
	<para><guibutton>Оборот за период по кредиту. Количество</guibutton>. Количество ТМЦ 
	за период.</para>
		
	<para><guibutton>Оборот за период в валюте по кредиту</guibutton>. Сумма оборотов 
	за период в валюте по кредиту.</para>
		
	<para><guibutton>Оборот за период в НДЕ по кредиту</guibutton>. Сумма оборотов 
	за период в НДЕ по кредиту.</para>
		
	<para><guibutton>Остаток на конец периода. Количество.</guibutton> Количество остатка ТМЦ 
	на конец периода.</para>
		
	<para><guibutton>Остаток на конец периода в валюте</guibutton>. Сумма остатка 
	на конец периода в валюте.</para>
		
	<para><guibutton>Остаток на конец периода в НДЕ по дебету</guibutton>. Сумма остатка 
	на конец периода в НДЕ.</para>
		
	<para>При работе со строкой или с несколькими строками оборотной ведомости движения 
	средств по счетам Вам доступны следующие функции:</para>
		
	<itemizedlist> 
	 	<listitem><para>Показывать обороты по дебету </para></listitem>			
		<listitem><para>Показывать обороты по кредиту</para></listitem>
	 	<listitem><para>Показывать партии</para></listitem>		
	 	<listitem><para>Удалить пустые строки</para></listitem>
		<listitem><para>Пересчитать цены списания</para></listitem>
	</itemizedlist>
		
	<para><emphasis>Показывать обороты по дебету. </emphasis> 
	При вызове данной функции система в нижней части окна откроет дополнительное окно, 
	в котором будут отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть проводки 
	по дебету выбранной строки ведомости. При переходе от строки к строке оборотной 
	ведомости, содержимое отображённого окна будет изменяться.</para>
	
	<para>На любом из отобранных заголовках хозяйственных операций Вы можете вызвать функцию 
	редактирования или функцию просмотра хозяйственной операции. И в открывшемся окне 
	Вы можете изменить параметры хозяйственных операций или проводок, что тем самым 
	изменит суммы оборотов и остатков на конец периода по выбранной строке ведомости.</para>
		
	<para><emphasis>Показывать обороты по кредиту. </emphasis> 
	При вызове данной функции система в нижней части окна откроет дополнительное окно, 
	в котором будут отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть проводки 
	по кредиту выбранной строки ведомости. При переходе от строки к строке оборотной 
	ведомости, содержимое отображённого окна будет изменяться.</para>
	
	<para>На любом из отобранных заголовках хозяйственных операций Вы можете вызвать функцию 
	редактирования или функцию просмотра хозяйственной операции. И в открывшемся окне 
	Вы можете изменить параметры хозяйственных операций или проводок, что тем самым 
	изменит суммы оборотов и остатков на конец периода по выбранной строке ведомости.</para>
	
	<para><emphasis>Показывать партии. </emphasis> 
	Если на счёте в справочнике &quot;План счетов&quot; установлен 
	<link linkend="002acc_02_02">вид аналитической ведомости</link> &quot;Материалы, 
	товары (Партионный учёт)&quot;, &quot;Материалы, товары (FIFO)&quot; или &quot;Материалы, 
	товары (LIFO)&quot;, то с помощью данной функции Вы можете просмотреть партии, которые 
	образовались при регистрации операций по оприходованию ТМЦ.</para>
	
	<para>При вызове данной функции система в нижней части окна откроет дополнительное окно, 
	в котором будут отображены партии. Уникальные параметры для формирования партии это: 
	поставщик, тип, номер и дата документа, подтверждающего регистрацию хозяйственной 
	операции. Для каждой партии в системе учитываются цена прихода, количество прихода, 
	количество расхода и оставшееся количество.</para>
		
	<para>При переходе от строки к строке оборотной ведомости, содержимое отображённого окна 
	будет изменяться.</para>
		
	<para><emphasis>Удалить пустые строки. </emphasis> Удалить пустые строки, в которых 
	нет остатков и оборотов.</para>
		
	<para><emphasis>Пересчитать цены списания. </emphasis>
	Данная функция используется для проверки правильности расчёта цен списания, а также 
	автоматического расчёта цен списания. Для этого необходимо отметить строки оборотной 
	ведомости, по которым Вы хотите пересчитать цены списания. При вызове данной функции 
	система автоматически рассчитает правильную цену списания (в соответствии с учётной 
	политикой, установленной на счёте в справочнике &quot;<link linkend="002acc_02">План 
	счетов</link>&quot;) на каждый день, в котором отражались операции списания. Также 
	система автоматически изменит суммы в проводках по списанию данной ТМЦ.	</para>

  <!-- заканчиваем section id="006acc_03" она же Остатки и обороты средств по товарно-материальным ценностям -->
  </section>
  
  
  <!-- начинаем section id="006acc_04" она же Ведомость расчётов с контрагентами -->
   <section id="006acc_04">
    <title>Ведомость расчётов с контрагентами</title>
	
	<para>Для того чтобы облегчить оперативный контроль и учет расчётов с дебиторами/кредиторами, 
	в системе &merp; используются ведомости расчётов с контрагентами, работа с которыми производится 
	в разделе &quot;Расчёты с дебиторами/кредиторами&quot;. Каждая такая ведомость создается на 
	один учётный период и отражает расчёты с дебиторами/кредиторами по одному из синтетических счетов, 
	имеющих вид аналитической ведомости &quot;Дебиторы/кредиторы (по основанию)&quot;, &quot;Дебиторы/кредиторы 
	(по договору)&quot;, &quot;Дебиторы/кредиторы (по основанию и договору)&quot;, &quot;Дебиторы/кредиторы 
	(по партнёру)&quot; или &quot;Подотчётные лица&quot; в одной валюте. </para>
			
	<para>Каждая из строк ведомости отражает расчёты с одним контрагентом по основанию, по договору 
	или без оснований. </para>
			
	<para>По мере регистрации новых хозяйственных операций, система формирует новые ведомости и строки 
	ведомостей, а также вносит исправления в уже существующие строки. При этом Вы всегда можете 
	проконтролировать не только текущие остатки и обороты по расчётам, но и выяснить, в итоге каких 
	хозяйственных операций были сформированы обороты. </para>
			
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/rest_contr.gif"/>  
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
			  
	<para><guibutton>Период</guibutton>. Указывается период, используя справочник 
	&quot;<link linkend="002acc_01">Периоды бухгалтерского учёта</link>&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты автоматически проставляется из справочника 
	&quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Счёт/аналитика</guibutton>. Указывается номер счёта и аналитические счета, 
	которые присутствуют в справочнике &quot;<link linkend="002acc_02">План счетов</link>&quot;. </para>
			 
	<para><guibutton>Код контрагента</guibutton>.  
	Указывается код контрагента, используя справочники &quot;Партнеры&quot;, &quot;Подразделения&quot;, 
	или &quot;Сотрудники&quot;. </para>
			
	<para><guibutton>Основание</guibutton>. Тип, номер, дата документа, на основании которого 
	создана хозяйственная операция. </para>
			
	<para><guibutton>Договор</guibutton>. Параметры контракта с контрагентом: тип, номер, дата.</para>
			 
	<para><guibutton>Остатки</guibutton>. Указываются суммы остатков на начало, на конец периода, 
	суммы оборотов за период по дебету и кредиту в валюте или национальной валюте.</para>
			
	<para><guibutton>Примечание</guibutton>. Дополнительная текстовая информация.  </para>
			
	<para>В ведомости расчётов с контрагентами также доступны следующие функции: </para>
			
	<para><emphasis>Показывать обороты по дебету. </emphasis> 
	При вызове данной функции в нижней части окна откроется дополнительное окно, в котором 
	будут отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть проводки по дебету и 
	они соответствуют параметрам строки оборотной ведомости. При переходе от строки к строке 
	оборотной ведомости содержимое нижнего окна будет изменяться.
	На любом из отобранных заголовках хозяйственных операций Вы можете вызвать функцию просмотра 
	и в открывшемся окне просмотреть параметры хозяйственных операций или проводок. Вы можете 
	вызвать функцию редактирования хозяйственной операции и изменить параметры хозяйственных 
	операций или проводок, что тем самым изменит суммы оборотов и остатков на конец периода 
	по выбранной строке ведомости. </para>			

	<para><emphasis>Показывать обороты по кредиту. </emphasis> 
	При вызове данной функции в нижней части окна откроется дополнительное окно, в котором будут 
	отображены заголовки хозяйственных операций, у которых есть проводки по кредиту и они 
	соответствуют параметрам строки оборотной ведомости. При переходе от строки к строке оборотной 
	ведомости, содержимое нижнего окна будет изменяться.
	На любом из отобранных заголовках хозяйственных операций Вы можете вызвать функцию 
	редактирования или функцию просмотра хозяйственной операции. И в открывшемся окне 
	Вы можете изменить параметры хозяйственных операций или проводок, что тем самым изменит 
	суммы оборотов и остатков на конец периода по выбранной строке ведомости.</para>

	<para><emphasis>Удалить пустые строки. </emphasis>  Удалить пустые строки, 
	в которых нет остатков и оборотов.</para>			

	<para><emphasis>Закрыть задолженность по контрагенту. </emphasis>  
	При вызове данной функции система предложит создать хозяйственную операцию на сумму задолженности.</para>			
  <!-- заканчиваем section id="006acc_04" она же Ведомость расчётов с контрагентами -->
  </section>
  
  <!-- начинаем section id="006acc_05" она же Движение ТМЦ -->
 <!--   <section id="006acc_05"> -->
  <!--   <title>Движение ТМЦ</title> -->
	
	<!-- <para> Дополнительная оборотная ведомость &quot;Движение товарно-материальных ценностей&quot;</para> -->
		
	<!-- <para>Оборотная ведомость предназначена для учета в количественно-суммовом выражении 
	товарно-материальных ценностей (ТМЦ). Каждая её строка формируется для уникального сочетания 
	показателей: синтетический счёт, совокупность аналитических счетов разного уровня аналитики, 
	материально-ответственное лицо (МОЛ), наименование ТМЦ и при партионном учёте - номер партии.  </para> -->
		
	<!-- <para>Отличие данной ведомости от ведомости &quot;Остатки и обороты средств по ТМЦ&quot; заключается 
	в том, что последняя формируется только за учётный период, а данная ведомость формируется за 
	произвольный период времени. Также следует отметить, что в этой ведомости не регистрируются 
	остатки на начало учётного периода - они только рассчитываются.  </para> -->
		
	<!-- <para>Вход в оборотную ведомость осуществляется через главное меню:
	<menuchoice>  	
        <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
        <guisubmenu>&acc;</guisubmenu>
        <guimenuitem>Движение товарно-материальных ценностей</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para> -->
		
	<!-- <para><emphasis>Параметры формирования </emphasis></para> -->
	    
	<!-- <para>При входе в оборотную ведомость система автоматически предлагает установить 
	параметры формирования. Окно задания параметров выглядит следующим образом: </para> -->
 
	<!-- <screenshot> <mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/uo_ved.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot> -->
		
	<!-- <para>В данном окне мы можем указать следующие значения параметров: </para> -->
		
	<!-- <para>Диапазон дат. Указывается диапазон дат, за который мы хотим сформировать ведомость.  </para> -->
		
	<!-- <para>Код валюты. Код валюты, по которой сформированы проводки и зарегистрированы остатки. </para> -->
		
	<!-- <para>Состояние сальдо на конец периода. Может принимать следующие значения:</para> -->
	    
	<!-- <itemizedlist> 
	    	<listitem><para>Все</para></listitem>
		<listitem><para>Положительное</para></listitem>
		<listitem><para>Отрицательное </para></listitem>
		<listitem><para>Нулевое</para></listitem>
		<listitem><para>Ненулевое</para></listitem>
	 </itemizedlist> -->
 	
	<!--  <para><guibutton>Счёт/аналитика</guibutton>. Синтетический и аналитические счета, 
	 в разрезе которых ведётся учёт ТМЦ. </para> -->
		
	<!--  <para><guibutton>Контрагент</guibutton>. Папка или код контрагента.  </para> -->
		
	<!--  <para><guibutton>ТМЦ</guibutton>. Папка или код товарно-материальной ценности из Каталога.  </para>
		
	 <para><emphasis>Структура строки оборотной ведомости</emphasis> </para>
	    
	 <para>Каждая запись может содержать следующие параметры:</para>
		
	 <para><guibutton>Счёт</guibutton>. Синтетический счёт учёта ТМЦ.</para>
		
	 <para><guibutton>Аналитика</guibutton>. Аналитические счёта учёта ТМЦ.</para>
		
	 <para><guibutton>Контрагент</guibutton>. Код контрагента.</para>
		
	 <para><guibutton>Код товара</guibutton>. Краткое уникальное название ТМЦ в системе.</para> -->
		
	<!-- <para><guibutton>Наименование товара</guibutton>. Полное уникальное название ТМЦ в системе.</para>
		
	 <para><guibutton>Единица измерения</guibutton>. Базовая единица измерения ТМЦ.</para>
		
	 <para><guibutton>Остаток на начало</guibutton>. Сумма остатка на начало периода в НДЕ.</para>
		
	 <para><guibutton>Остаток на начало периода в валюте</guibutton>. Сумма остатка 
	 на начало периода в валюте.</para>
		
	 <para><guibutton>Количество: остаток на начало</guibutton>. Количество остатка ТМЦ 
	 на начало периода.</para>
		
	 <para><guibutton>Оборот по дебету</guibutton>. Сумма ТМЦ за период.</para>
		
	 <para><guibutton>Оборот по дебету в валюте</guibutton>. Сумма ТМЦ за период.</para>
		
	 <para><guibutton>Количество: оборот по дебету</guibutton>. Количество ТМЦ за период.</para>
		
	 <para><guibutton>Оборот по кредиту</guibutton>. Сумма ТМЦ за период. </para>
		
	 <para><guibutton>Оборот по кредиту в валюте</guibutton>. Сумма ТМЦ за период. </para> -->
		
	<!-- <para><guibutton>Количество: оборот по кредиту</guibutton>. Количество ТМЦ за период. </para>
		
	 <para><guibutton>Остаток на конец</guibutton>. Сумма на конец периода.</para>
		
	 <para><guibutton>Остаток на конец в валюте</guibutton>. Сумма на конец периода в валюте.</para>
		
	 <para><guibutton>Количество: остаток на конец</guibutton>. Количество ТМЦ на конец периода.</para>
		
	 <para><guibutton>Код валюты</guibutton>. Валюта, в которой ведётся учёт.</para>  -->
 
		
	<!--    <para><emphasis>Хозяйственные операции</emphasis></para>  -->

	<!-- <para>При вызове данной функции система осуществляет переход в раздел &quot;Хозяйственные операции&quot; 
	и автоматически отбирает хозяйственные операции по параметрам строки оборотной ведомости. </para>

	<para>На любом из отобранных заголовках хозяйственных операций Вы можете вызвать функцию 
	редактирования или функцию просмотра хозяйственной операции. И в открывшемся окне 
	Вы можете изменить параметры хозяйственных операций или проводок, что тем самым 
	изменит суммы оборотов по выбранной строке ведомости.  </para>  -->

  <!-- заканчиваем section id="006acc_05" она же Движение ТМЦ -->
 <!--  </section>  -->
    
  </chapter>
