<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_007acc SYSTEM "modules/007acc.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
<!ENTITY acc "Бухгалтерский учёт">
]> -->
<chapter id="007acc">
  <title>Книги покупок и продаж
</title>
  
  <!-- начинаем section id="007acc_01" она же Книга покупо -->
  <section id="007acc_01">
    <title>Книга покупок</title>
	
    <para>Заполнение книги покупок можно осуществлять двумя способами: вручную или на основании 
	ранее зарегистрированных счетов-фактур.</para>
	
	<para>Вход в раздел &quot;Книга покупок&quot; осуществляется через главное меню: 
	<menuchoice>
        <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
        <guisubmenu>&acc;</guisubmenu>
        <guimenuitem>Книга покупок</guimenuitem>
	</menuchoice>. </para> 
    
	  <para>Каждая запись может содержать следующие параметры: </para>
	  
	    <screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/book_buy.gif"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
	  
	    <para><guibutton>Документ</guibutton>. Указываются тип, номер и дата документа. 
	    В данном разделе можно зарегистрировать только тот тип документа, который 
	    соответствующим образом настроен в справочнике &quot;&td;&quot;.</para>
	    
	    <para><guibutton>Поставщик</guibutton>. Код партнёра. (ИНН партнёра проставляется 
	    автоматически из справочника &quot;Партнёры&quot;.)</para>
	    
	    <para><guibutton>Дата записи</guibutton>. Дата регистрации счёта-фактуры в книге покупок.</para>
	    
	    <para><guibutton>Дата поступления</guibutton>. Дата получения счёта-фактуры 
	    (дата регистрации счёта-фактуры в реестре счетов-фактур).</para>
	    
	    <para><guibutton>Дата принятия на учёт товаров (работ, услуг)</guibutton>. Дата 
	    оприходования ТМЦ или услуг по данному счёту-фактуре.</para>
	    
	    <para><guibutton>Дата оплаты</guibutton>. Дата оплаты счёта-фактуры.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма без НДС 18%</guibutton>. Сумма, зарегистрированная в книге 
	    покупок без НДС со ставкой 18%.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма без НДС 20%</guibutton>. Сумма, зарегистрированная в книге 
	    покупок без НДС со ставкой 20%.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма без НДС 10%</guibutton>. Сумма, зарегистрированная в книге 
	    покупок без НДС со ставкой 10%.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма НДС 18%</guibutton>. Сумма НДС по ставке 18%, зарегистрированная 
	    в книге покупок.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма НДС 20%</guibutton>. Сумма НДС по ставке 20%, зарегистрированная 
	    в книге покупок.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма НДС 10%</guibutton>. Сумма НДС по ставке 10%, зарегистрированная 
	    в книге покупок.</para>
	    
	    <para><guibutton>Налог с продаж</guibutton>. Сумма налога с продаж, зарегистрированная в 
	    книге покупок.</para>
	    
	    <para><guibutton>Всего покупок, включая НДС</guibutton>. Сумма, включающая в себя суммы 
	    без НДС и суммы НДС.</para>
	    
	    <para><guibutton>Всего покупок, включая НДС и НП</guibutton>. Итоговая сумма, зарегистрированная 
	    в книге покупок.</para>
	    
	    <para><guibutton>Сумма, не облагаемая налогом</guibutton>. Сумма, входящая в итоговую сумму, 
	    но не облагаемая налогом.</para>
	    
	    <para><guibutton>Подразделение</guibutton>. Код подразделения для получения книги 
	    продаж отдельно по подразделениям, входящим в состав холдинга. </para>
	    
		
	  <para><emphasis>Правила формирования книги покупок</emphasis> </para>
		  
		<para>Вы можете формировать книгу покупок двумя способами: вручную и на основании 
		входящих счетов-фактур. Рассмотрим эти два способа в отдельности. </para>
			
		<para><emphasis>Вручную</emphasis>.  
	Это самый простой, и в то же время самый трудоёмкий способ формирования книги покупок. Суть 
	его заключается в том, что добавление строк происходит с помощью клавиши 
	<keycombo><keycap>Insert</keycap></keycombo> и все параметры 
	каждой записи вносятся пользователем самостоятельно. Как правило, такой способ используется 
	для проведения корректировок в книге покупок. </para>
		  
		  <para><emphasis>На основании входящих счетов-фактур. </emphasis> 
	Вы регистрируете входящие счета фактуры только в разделе &quot;Входящие счета-фактуры&quot;. 
	Далее, в последовательности, указанной в документообороте, необходимо выполнить этапы:</para>
	
	<itemizedlist> 
        	<listitem><para>&quot;<literal>Зарегистрировать счёт-фактуру</literal>&quot;</para></listitem>
		
		<listitem><para>&quot;<literal>Зарегистрировать дату оплаты 
		счёта-фактуры</literal>&quot;</para></listitem>
		
		<listitem><para>&quot;<literal>Зарегистрировать дату 
		оприходования</literal>&quot;</para></listitem>
	</itemizedlist>

	<para>В результате выполнения этих этапов на заголовке входящего счёта-фактуры соответственно 
	изменяются поля &quot;Поступило&quot;, &quot;Оплачено&quot; и &quot;Склад&quot;	</para>
	
	<para>Следует отметить то, что любой из этих этапов может быть выполнен частично. При частичной 
	отработке даты меняются на последние введенные значения. Например, при частичной оплате, которая 
	была 01.07.2005 и 15.08.2005, значение поля &quot;<guibutton>Оплачено</guibutton>&quot; сначала 
	будет установлено в 01.07.2005. Затем произойдет запись в книге покупок. Далее значение поля 
	&quot;<guibutton>Оплачено</guibutton>&quot; будет установлено в 15.08.2005 и опять произойдёт 
	запись в книгу покупок.</para>
	
	<para>После выполнения перечисленных этапов необходимо выполнить этап 
	&quot;<literal>Зарегистрировать в книге покупок</literal>&quot;. При частичной 
	или полной отработке данного этапа произойдет автоматическое формирование строки 
	книги покупок со значениями, установленными в процессе отработки данного этапа.</para>
	
	<para>Для правильности отражения сумм налогов необходимо условие наличия рассчитанных налогов 
	на каждой позиции спецификации входящего счёта-фактуры. Суммы рассчитанных налогов можно посмотреть 
	на закладке &quot;Налоги&quot; у позиции спецификации. </para>
		  
	<para>Книгу покупок можно формировать <emphasis>автоматически</emphasis>. Для этого нужно нажать кнопку  
	 &quot;Сформировать&quot;  на панели инструментов или выбрать из контекстного меню пункт 
	 &quot;Сформировать&quot;. </para>
		  
	<screenshot><mediaobject>
      <imageobject><imagedata fileref="images/diapason.gif"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>  
		  
	<para>В появившемся окне нужно задать диапазон дат, за который будет сформирована книга покупок.</para>
	    
<!-- заканчиваем section id="007acc_01" она же Книга покупок -->
  </section>
  
  
    <!-- начинаем section id="007acc_02" она же Книга продаж  -->
    <section id="007acc_02">
    <title>Книга продаж</title>
	
    <para>Заполнение книги продаж можно осуществлять двумя способами: вручную или на основании 
    ранее зарегистрированных счетов-фактур.</para>

    <para>Вход в раздел &quot;Книга продаж&quot; осуществляется через главное меню:
    <menuchoice>
        <guimenu>&cont_centr;</guimenu>
        <guisubmenu>&acc;</guisubmenu>
        <guimenuitem>Книга продаж</guimenuitem>
	</menuchoice>. </para>

    <para>Каждая запись может содержать следующие параметры: </para>
 
   <screenshot><mediaobject>
      <imageobject><imagedata fileref="images/book_sale.gif"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>  
    
	  <para><guibutton>Документ</guibutton>. Указываются тип, номер и дата документа. В данном разделе можно 
	  зарегистрировать только тот тип документа, который соответствующим образом настроен 
	  в справочнике &quot;&td;&quot;.</para>
	  
	  <para><guibutton>Покупатель</guibutton>. Код партнёра или сотрудника.</para>
	  
	  <para><guibutton>Подразделение</guibutton>. Код подразделения для получения книги продаж 
	  отдельно по подразделениям, входящим в состав холдинга.</para>
	  
	  <para><guibutton>Дата записи</guibutton>. Дата регистрации счёта-фактуры в книге продаж.</para>
	  
	  <para><guibutton>Дата оплаты</guibutton>. Дата оплаты счёта-фактуры.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма без НДС 18%</guibutton>. Сумма, зарегистрированная в книге продаж 
	  без НДС со ставкой 18%.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма НДС 18%</guibutton>. Сумма НДС по ставке 18%, зарегистрированная 
	  в книге продаж.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма без НДС 20%</guibutton>. Сумма, зарегистрированная в книге 
	  продаж без НДС со ставкой 20%.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма НДС 20%</guibutton>. Сумма НДС по ставке 20%, зарегистрированная 
	  в книге продаж.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма без НДС 10%</guibutton>. Сумма, зарегистрированная в книге 
	  продаж без НДС со ставкой 10%.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма НДС 10%</guibutton>. Сумма НДС по ставке 10%, зарегистрированная в 
	  книге продаж.</para>
	  
	  <para><guibutton>Налог с продаж</guibutton>. Сумма налога с продаж, зарегистрированная в книге продаж.</para>
	  
	  <para><guibutton>Всего продаж, включая НДС</guibutton>. Сумма, включающая в себя суммы без НДС и суммы НДС.</para>
	  
	  <para><guibutton>Всего продаж, включая НДС и налог с продаж</guibutton>. Итоговая сумма, 
	  зарегистрированная в книге продаж.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма, не облагаемая налогом</guibutton>. Сумма, входящая в итоговую сумму, 
	  но не облагаемая налогом.</para>
	  
	  <para><guibutton>Сумма, не облагаемая налогом, из них на экспорт</guibutton>. Сумма, на 
	  которую произошла реализация на экспорт.</para>
		  
		  <para><emphasis>Правила формирования книги продаж </emphasis></para>
		  
		  <para>Вы можете формировать книгу продаж двумя способами: 
		  вручную и на основании исходящих счетов-фактур. </para>
		  
		  <para><emphasis>Вручную.</emphasis> 
		  Это самый простой, и в то же время самый трудоёмкий способ формирования книги продаж. 
		  Суть его заключается в том, что добавление строк происходит с помощью клавиши
		  <keycombo><keycap>Insert</keycap></keycombo> и все параметры каждой записи вносятся 
		  пользователем самостоятельно. Как правило, такой способ используется для проведения 
		  корректировок в книге продаж. </para>
		  
		  <para><emphasis>На основании исходящих счетов-фактур.</emphasis>  
		  Вы регистрируете исходящие счета фактуры только в разделе &quot;Исходящие 
		  счета-фактуры&quot;. Далее, в последовательности, указанной в документообороте, 
		  необходимо выполнить этапы: </para>
		  
		  <itemizedlist>
		  	<listitem><para>&quot;<literal>Регистрация счёта-фактуры</literal>&quot;</para></listitem> 
		   <listitem><para>&quot;<literal>Регистрация даты оплаты</literal>&quot; </para></listitem>
		   </itemizedlist>
		   
		<para>В результате выполнения этих этапов на заголовке исходящего счёта-фактуры 
		соответственно изменяются поля &quot;Поступило&quot; и &quot;Оплачено&quot; </para>
 
	 <para>Следует отметить то, что любой из этих этапов может быть выполнен частично. При частичной 
	 отработке даты меняются на последние введённые значения. Например, при частичной оплате, которая 
	 была 01.07.2005 и 15.08.2005, значение поля &quot;Оплачено&quot; сначала будет установлено в 01.07.2005. 
	 Затем произойдёт запись в книге продаж. Далее значение поля &quot;Оплачено&quot; будет установлено 
	 в 15.08.2005 и опять произойдет запись в книгу продаж.</para>
	 
	 <para>После выполнения перечисленных этапов необходимо выполнить этап &quot;<literal>Регистрация в книге 
	 продаж</literal>&quot;. При частичной или полной отработке данного этапа произойдёт автоматическое 
	 формирование строки книги продаж со значениями, установленными в процессе отработки данного этапа.</para>
	 
	 <para>Для правильности отражения сумм налогов необходимо условие наличия рассчитанных налогов на каждой 
	 позиции спецификации исходящего счёта-фактуры. Суммы рассчитанных налогов можно посмотреть на закладке  
	 &quot;Налоги&quot; у позиции спецификации. </para>
	 
	 <para>Книгу продаж можно формировать <emphasis>автоматически</emphasis>. Для этого нужно нажать 
	 кнопку &quot;Сформировать&quot; на панели инструментов или выбрать из контекстного меню пункт 
	 &quot;Сформировать&quot;.</para>
	  
	  <screenshot><mediaobject>
      <imageobject><imagedata fileref="images/diapason.gif"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>  
	 
	 <para>В появившемся окне нужно задать диапазон дат, за который будет сформирована книга продаж.</para>
	 
	 <para></para>
    
    <!-- заканчиваем section id="007acc_02" она же Книга продаж  -->
  </section>
    
  </chapter>
