<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_009acc SYSTEM "modules/009acc.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
<!ENTITY acc "Бухгалтерский учёт">
]> -->
<chapter id="009acc">
  <title>Перенос остатков</title>
 
    <para>В системе &merp; при работе в учётном периоде остатки на конец периода 
	рассчитываются автоматически. Для автоматического формирования остатков на начало 
	следующего периода необходимо выполнить функцию переноса остатков на следующий период. 
	При этом есть возможность определить, по каким счетам или по каким ведомостям Вы 
	хотите сформировать остатки.</para>
	
	<para>Для проведения операции автоматического формирования остатков на начало следующего 
	периода необходимо в главном меню выбрать: [Бухгалтерский учёт]-> [Перенос остатков]. </para>

	<para>При этом на экране появляется окно задания параметров: </para>
	
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/transfer.gif"/> 
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
     
	 <para>С периода. Указывается периода, с которого Вы хотите перенести остатки.</para>
	 
	 <para>До периода. Указывается период, на начало которого Вы хотите сформировать остатки. </para>
	 
	 <para>В системе &merp; есть возможность переноса остатков через диапазон учётных периодов 
	 по одному счёту, нескольким или всем счетам. Чтобы перенести остатки по всем счетам, поставьте флаг  
	 справа от соответствующей надписи. Чтобы выбрать один счёт или несколько счетов, нажмите  и в 
	 открывшемся списке выделите клавишей <keycombo><keycap>Пробел</keycap>	</keycombo> те строки, 
	 по которым нужно перенести остатки. </para>
	 
	 <para><guibutton>Остатки по счетам</guibutton>. Указываются синтетические счета, по которым формируются остатки. </para>
	 
	 <para><guibutton>Остатки по аналитике счетов</guibutton>. Указываются синтетические счета, у которых по аналитическим 
	 счетам будут формироваться остатки. </para>
	 
	 <para><guibutton>Остатки по ТМЦ</guibutton>. Указываются синтетические счета, по которым формируются остатки 
	 по ведомостям &quot;Остатки и обороты по товарно-материальным ценностям&quot;.  </para>
	 
	 <para><guibutton>Ведомость дебиторов/кредиторов</guibutton>. Указываются синтетические счета, по которым формируются 
	 остатки по &quot;Ведомости расчетов с контрагентами&quot;. </para>
	 
	 <para>После проведения операции переноса остатков на начало следующего периода будут сформированы 
	 остатки, полученные на конец текущего периода.</para>
	 
	 <para>ВНИМАНИЕ! При переносе остатков на следующий период затираются 
	 уже существующие остатки в следующем периоде.</para>
  
  </chapter>
