<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_intro SYSTEM "modules/001settlement.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
]> -->
<chapter id="intro">
  <title>Общие положения</title>

  <section id="1">

    <para>Модуль &quot;Управление расчётами с партнёрами&quot; предназначен для
      решения задач, связанных с оперативным планированием и контролем за состоянием
      расчётов с внешними контрагентами предприятия. Основная задача модуля -
      обеспечить планирование, учёт и анализ движения финансовых и материальных
      средств в разрезе наименований внешних контрагентов, оснований расчётов с
      ними и хозяйственных договоров.
    </para>

    <title>Возможности модуля</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Своевременное составление и контроль исполнения платёжного
          календаря по погашению дебиторской или кредиторской задолженности.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Перераспределение и управление финансовыми потоками
          в зависимости от планового и текущего состояния дебиторской и кредиторской
          задолженностей.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Контроль за соответствием или превышением текущей дебиторской
          или кредиторской задолженности над установленным лимитом каждого покупателя
          или поставщика.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Получение оперативных сводок об истории расчётов с контрагентами.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Ведение истории расчётов с внешними контрагентами вне
          зависимости от состояния соответствующих регистров бухгалтерского учёта.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Получение аналитических отчётов о структуре дебиторской
          и кредиторской задолженности.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

  </section>

  <section id="2">

    <title>Структура модуля</title>

    <para>Отличительной особенностью настоящего модуля является то, что в системе
      ведётся независимая от регистров бухгалтерского учёта картотека истории
      расчётов с внешними контрагентами с поддержкой истории расчётов в трёх основных
      срезах: по наименованию внешнего контрагента, по основанию расчётов с ним
      (счета, счета-фактуры и т.п.) и в разрезе хозяйственных договоров, заключенных с партнёром.
    </para>

    <para>Данные в картотеку расчётов с партнёрами заносятся на основании первичных
      документов и договоров, зарегистрированных в системе после прохождения
      соответствующих этапов обработки документооборота.
    </para>

    <para>При этом история расчётов с выбранным партнёром ведется сквозным образом
      по его наименованию (коду), что позволяет видеть эту историю вне зависимости
      от того, каким образом ведется аналитический учёт расчётов в бухгалтерии предприятия.
      Эта особенность позволяет оперативнее получать информацию о состоянии расчётов,
      избегать трудоемких операций по сбору задолженностей партнера с различных счетов
      бухгалтерского учёта и таких же трудоёмких операций по сбору истории возникновения
      задолженности по периодам бухгалтерского учёта.
    </para>

    <para>Кроме этого, настоящий модуль позволяет вывести функции по контролю за
      дебиторской и кредиторской задолженностью на более оперативный уровень и
      предоставлять информацию о задолженностях партнёров для заинтересованных
      пользователей (менеджеров отделов поставки и сбыта, руководителей и т.п.)
      в более удобном виде, чем это принято в бухгалтерском учёте.
    </para>

    <para>Способность модуля контролировать установленные лимиты дебиторской и
      кредиторской задолженности при подготовке и выписке первичных документов
      (заказов, счетов, накладных, платежных поручений и т.п.) позволяет устанавливать
      чёткие бизнес-правила взаимоотношений с внешними контрагентами и контролировать
      их фактическое исполнение, что в конечном итоге приводит к большей прозрачности
      взаимодействия с партнёрами, сокращению издержек за счёт недопущения распыления
      оборотных средств и избежанию ситуаций по неоправданному завышению долговых
      обязательств предприятия.
    </para>

  </section>

  <section id="3">

    <title>Функциональность</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Ведение сквозной картотеки расчётов с внешними контрагентами
          по каждому партнёру в отдельности, с возможностью получения справки о
          задолженности на любую дату.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Планирование, контроль и анализ задолженности партнеров
          в разрезе наименований партнёров, первичных документов, оснований расчётов
          и договоров.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Установление лимитов дебиторской и кредиторской задолженности
          с возможностью контроля за её превышением при подготовке и выписке первичных
          документов на оплату, поставку или отпуск товарно-материальных ценностей.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Автоматическое формирование актов сверки взаиморасчётов с партнёрами.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка работы с бартерными и взаимозачётными операциями.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Учёт операций по начислению дебиторской задолженности
          по отгруженной готовой продукции, товарам, работам, услугам.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Учёт операций по начислению кредиторской задолженности
          по полученным товарно-материальным ценностям, финансовым средствам,
          кредитам и займам.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка работы предприятия с холдинговой структурой
          с детализацией задолженности партнёра каждому из юридических лиц,
          входящих в состав холдинга.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Учёт и анализ расчётов между предприятиями, входящими
          в состав холдинговой структуры.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Анализ структуры дебиторской и кредиторской задолженности
          по стандартным или заранее опредёленным произвольным критериям.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

  </section>

</chapter>
