<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_001wh SYSTEM "modules/001wh.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY dp "Документооборот">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
]> -->
<chapter id="001wh">
  <title>Подготовка и выписка первичных документов</title>

  <para>В системе &merp; Вы можете создавать, регистрировать и печатать
    различные первичные документы. Шаблоны для печати большинства стандартных
    документов входят в поставку системы, но при необходимости Вы можете
    добавить новый шаблон документов или исправить старый.
  </para>

  <para>Необходимо отметить то, что факт регистрации документа в системе не
    означает факт отработки документа в других регистрах учёта, например в
    складском учёте. Ведь до отработки в складском учёте документ может
    пройти несколько этапов документооборота, а уже после этого по нему могут
    быть сделаны записи в карточках складского учёта. Это означает, что Вы
    можете просто регистрировать документы в системе и формировать реестр
    внесенных документов, но в складском учёте их не отрабатывать. Но есть
    ещё и другой путь - после внесения документа в систему с помощью заданных
    Вами правил Вы сможете отработать документ в складском учёте.
  </para>

  <para>Все первичные документы разбиты по разделам. Вы можете в любом
    разделе регистрировать и печатать любые типы документов, но желательно
    придерживаться определенных смысловых правил регистрации документов.
    Например, желательно заказы поставщикам регистрировать в разделе &quot;Заказы
    поставщикам&quot;, а накладные для покупателей - в разделе &quot;Исходящие
    накладные&quot;, но не наоборот.
  </para>

  <para>В состав модуля &quot;Склады. Снабжение. Сбыт&quot; входят следующие
    разделы первичных документов:
  </para>

  <para>
    <link linkend="002wh_01">Заказы поставщикам</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="002wh_02">Заказы покупателей</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="003wh_01">Входящие счета</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="003wh_02">Исходящие счета</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="004wh_01">Входящие накладные</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="004wh_02">Исходящие накладные</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="005wh_01">Приходные ордера</link>
  </para>
  <para>
    <link linkend="005wh_02">Расходные ордера</link>
  </para>

</chapter>
