<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_006wh SYSTEM "modules/006wh.xml">
<!ENTITY merp "Millennium Business Suite Anywhere">
<!ENTITY dp "Документооборот">
<!ENTITY logis "Логистика">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
]> -->
<chapter id="006wh">
  <title>Настройка склада</title>

  <section id="006wh_01">
    <title>Регистрация и настройка склада</title>

    <para>Для регистрации нового склада необходимо войти в справочник &quot;Склады&quot;.
      Вход в этот справочник осуществляется через главное меню системы:
      <menuchoice>
        <guimenu>&logis;</guimenu>
        <guimenuitem>Склады</guimenuitem>
      </menuchoice>
      .
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/stores.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Для того, чтобы зарегистрировать ещё один склад, из контекстного меню выберите пункт
      &quot;Добавить&quot; (или нажмите клавишу
      <keycombo>
        <keycap>Insert</keycap>
      </keycombo>
      ).
      Откроется список подразделений. Выберите подразделение, которое будет новым складом.
      Одному подразделению не могут соответствовать два склада. Если Вы выберете подразделение,
      для которого уже зарегистрирован склад в системе &merp;, появится сообщение
      &quot;Объект с заданными уникальными атрибутами существует&quot;.
    </para>

    <para>В форме поддержки склада необходимо заполнить следующие поля:</para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/store_add.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para><guibutton>Код</guibutton>. Код подразделения, которому принадлежит добавляемый
      склад, автоматически становится кодом склада.
    </para>

    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Наименование склада соответствует
      наименованию выбранного подразделения.
    </para>

    <para><guibutton>Тип склада</guibutton>.
    </para>

    <para><guibutton>Политика списания</guibutton>. Может быть по методу
      &quot;ФИФО&quot;, &quot;ЛИФО&quot; или &quot;Партионный учёт&quot;.
    </para>

    <para><guibutton>Использовать секции хранения</guibutton>. Учитываются
      <link linkend="006wh_02">секции хранения</link>.
    </para>

    <para><guibutton>Использовать размеры секций хранения</guibutton>. Учитывается
      ёмкость по продукции, установленная для секций хранения.
    </para>

    <para><guibutton>Алгоритм формирования цены прихода</guibutton>. Можно указать BAi,
      регулирующий цену прихода на данный склад. Подробнее о написании BAi читайте в Руководстве
      администратора.
    </para>

    <para><guibutton>Учитывать операционные дни</guibutton>. Учитываются ли в работе склада
      <link linkend="006wh_07">операционные дни</link>.
    </para>

    <para><link linkend="006wh_05">Расчёт доступного количества на складе</link>.
      Этот параметр определяет алгоритм расчёта доступного количества на складе.
      Доступное количество отображается при регистрации документов на приход или
      отпуск товарно-материальной ценности (ТМЦ) с данного склада и влияет на
      общее количество данной ТМЦ на всех складах.
    </para>

    <para>Все параметры склада, которые были определены, можно изменить в любой момент.
      Единственным ограничением на изменение параметров склада может быть отсутствие
      у пользователя прав доступа на модуль &quot;Склады. Снабжение. Сбыт&quot;.
    </para>

    <para>Ещё одна особенность заключается в том, что если по данному складу было
      движение ТМЦ, то удалить такой склад из системы нельзя, так как в системе остались
      Карточки складского учёта, связанные с этим складом.
    </para>

    <para>Секции хранения могут быть определены отдельно для каждого склада,
      зарегистрированного в системе.
    </para>

    <para>Чтобы добавить секции хранения для какого-то склада, установите курсор на записи,
      соответствующей этому складу, вызовите контекстное меню и выберите пункт
      &quot;<guibutton>Секции хранения</guibutton>&quot;.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/add_section.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Для каждой секции хранения можно указать ограничения объёма, веса и количества
      хранимых товарно-материальных ценностей.
    </para>

    <para>
      <emphasis>Обратите внимание, что секция хранения используется одновременно только для
        одного товара. После того, как товар полностью списан с секции, её можно использовать
        для хранения другого товара.
      </emphasis>
    </para>

    <!-- заканчиваем section id="006wh_01" она же Регистрация и настройка склада -->
  </section>


  <section id="006wh_02">
    <title>Типы секций хранения</title>

    <para>Для каждого склада в системе можно указать использование секций хранения
      и их размеров:
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/use_section.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Секции - это участки складов, где хранятся количества запасов. Типы секций
      определяют типичный физический признак места хранения, такой как стеллаж для
      поддонов, или определяют фукцию места хранения, такую, как секция контроля качества.
    </para>

    <para>Например, поддон и полка - два типа секций.</para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/section_add_type.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Указывайте ёмкость, чтобы ввести ограничения вместимости типа секций по продукции.
      Основная причина, из-за которой оговаривается ёмкость секции - ограниченная площадь или
      объём самого склада. Вторая причина в том, что некоторые типы хрупкой продукции (яйца,
      хрусталь, телевизоры и т.п.) не могут безопасно храниться при той же самой ёмкости типа
      секции, что и более грубая продукция.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/section_capacity.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Например, если существует физическая возможность хранения в секции 50 кг,
      но хранящийся продукт - яйца, вы можете ограничить ёмкость секции, чтобы
      предотвратить хранение слишком большого числа картонных коробок яиц друг
      на друге, и на чём-то, что может повредить коробки с яйцами снизу.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/section_capacity_sample.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>На приведённой схеме минимальная вместимость (ёмкость) установлена для
      секции, в которой содержатся яйца. Максимальная вместимость установлена для
      секции, содержащей книги, потому что книги могут безопасно быть помещены одна на другую.
    </para>

    <para>При списании со склада с использованием секций хранения появится окно,
      в котором Вы увидите количество товара по секциям. В поле справа введите
      количество товара, которое нужно списать из секции хранения.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/section.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>См. также:
      <link linkend="006wh_01">Регистрация и настройка склада</link>
    </para>

    <!-- заканчиваем section id="006wh_02" она же Типы секций хранения -->
  </section>


  <section id="006wh_03">
    <title>Зоны хранения</title>

    <para>Зоны склада - это физическая или логическая область склада. Например,
      Вы можете установить зону сортировки, зону контроля качества, зону карантина.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/zone_storage.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Например, продукты, поступившие в зону карантина, должны пробыть в
      ней 30 дней, и не могут быть списаны раньше.
    </para>

    <!-- заканчиваем section id="006wh_03" она же Зоны хранения -->
  </section>


  <section id="006wh_04">
    <title>Регистрация и настройка кладовщика</title>

    <para>В зависимости масштаба склада на одном складе может быть один или
      несколько кладовщиков. Вне зависимости от реальной численности кладовщиков
      на складе, кладовщики в системе могут регистрироваться следующим образом:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Кладовщик может вообще не регистрироваться в системе.
          В этом случае учёт движения товарно-материальных ценностей (ТМЦ)
          ведётся в целом по складу.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>На одном складе регистрируется один кладовщик с кодом, например,
          &quot;Кладовщик склада № 1&quot;. Это необходимо в том случае,
          если в складских документах необходимо указывать ФИО кладовщика.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>На одном складе регистрируются несколько кладовщиков
          с кодами, например, &quot;Иванов&quot;, &quot;Петров&quot; и &quot;Сидоров&quot;.
          В этом случае учёт движения товарно-материальных ценностей (ТМЦ) будет вестись в
          разрезе указанных кладовщиков.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Регистрация кладовщика в системе осуществляется в разделе &quot;Сотрудники&quot;.
      Вход в справочник &quot;Сотрудники&quot; осуществляется через главное меню системы:
      <menuchoice>
        <guimenu>&ref;</guimenu>
        <guisubmenu>Структура предприятия</guisubmenu>
        <guimenuitem>Сотрудники</guimenuitem>
      </menuchoice>
      .
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/storekeeper.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Структура папок, расположенных в левой части окна, повторяет организационную
      структуру предприятия, заданную в справочнике &quot;Подразделения&quot;. Поэтому,
      для регистрации кладовщика необходимо сначала в левой части окна выбрать склад и
      в этой папке зарегистрировать кладовщика.
    </para>

    <para>Вы можете отметить одного сотрудника в каждом подразделении как
      материально-ответственное лицо по умолчанию, отметив флагом поле &quot;<guibutton>МОЛ по
        умолчанию</guibutton>&quot;. При указании склада в документе в поле &quot;МОЛ&quot;
      будет подставляться сотрудник из соответствующего подразделения, у которого
      установлен признак &quot;МОЛ по умолчанию&quot; и с наибольшим идентификатором.
      Если в подразделении нет ни одного сотрудника с признаком &quot;МОЛ по умолчанию&quot;,
      то автоматическая подстановка МОЛ в документ не производится.
    </para>

    <!-- заканчиваем section id="006wh_04" она же Регистрация и настройка кладовщика -->
  </section>


  <section id="006wh_05">
    <title>Расчёт доступного количества на складе</title>

    <para>Этот параметр определяет алгоритм расчёта доступного количества на складе.
      Доступное количество отображается при регистрации документов на приход или отпуск
      товарно-материальной ценности (ТМЦ) с данного склада и влияет на общее количество
      данной ТМЦ на всех складах.
    </para>

    <para>
      <guibutton>Фактическое количество</guibutton>
      - это количество ТМЦ,
      которое подсчитывается в системе и должно быть реально на складе. Фактическое
      количество = Фактический приход - Фактический расход. Под приходом и расходом
      понимается движение ТМЦ по складу, основанное на реально существующих документах.
    </para>

    <para>
      <guibutton>Планируемый приход</guibutton>
      - это ожидаемое количество прихода ТМЦ
      на склад в обозримом будущем. Как правило, плановый приход используется при торговле ТМЦ,
      которого еще нет на складе, но уже можно выставлять счета на оплату.
    </para>

    <para>
      <guibutton>Планируемый расход</guibutton>
      - это ожидаемое количество отпуска ТМЦ на
      склад в обозримом будущем. Например, планируемым расходом может быть оплаченный, но не
      отпущенный товар со склада.
    </para>

    <para>
      <guibutton>Зарезервировано</guibutton>
      - это количество ТМЦ, которое не оплачено
      и не отпущено со склада, но на которое уже есть договоренность с покупателем или,
      например, выписаны счета.
    </para>

    <para><guibutton>Учитывать количество со знаком минус</guibutton>. Означает, что один из
      вышеуказанных параметров не прибавляется к количеству ТМЦ на складе, а вычитается из него.
      Например, &quot;Планируемый расход&quot; и &quot;Резервирование&quot;
      обычно учитываются со знаком минус.
    </para>

    <para>Итак, управлять расчётом доступного количества ТМЦ можно на каждом складе в
      отдельности. Совокупное количество ТМЦ по всем складам происходит на основании
      подсчёта количества по каждому складу в отдельности, а затем доступное количество
      складывается по всем складам.
    </para>

    <para></para>
    <!-- заканчиваем section id="006wh_05" она же Расчёт доступного количества на складе -->
  </section>

  <section id="006wh_06">
    <title>Тип склада</title>

    <para>Тип склада - простой справочник системы &merp;, относящийся к моделям складов.
      Вход в этот справочник осуществляется через главное меню системы:
      <menuchoice>
        <guimenu>&logis;</guimenu>
        <guisubmenu>Модели складов</guisubmenu>
        <guimenuitem>Тип склада</guimenuitem>
      </menuchoice>
      .
    </para>

    <para>При добавлении записи нужно заполнить два обязательных поля.</para>

    <para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое обозначение типа склада. Именно код будет отображаться
      в поле &quot;Тип склада&quot; в форме поддержки склада.
    </para>

    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. В этом поле можно более подробно (до 80 символов)
      описать суть данного типа склада.
    </para>
    <!-- заканчиваем section id="006wh_06" она же Тип склада -->
  </section>

  <section id="006wh_07">
    <title>Закрытие склада</title>

    <para>Иногда необходимо закрыть склад для прихода и расхода (например, во время инвентаризации).
      Система предоставляет возможность закрывать склад на отдельные (операционные) дни, а также
      закрыть
      склад для движения вообще.
    </para>

    <para>Чтобы закрыть склад для движения вообще, необходимо из списка складов вызвать для нужного
      склада контекстное меню и выбрать пункт &quot;Закрыть склад&quot;.
    </para>

    <para>Значение поля &quot;<guibutton>Кто закрыл</guibutton>&quot; система заполняет
      автоматически именем
      пользователя, осуществившего операцию.
    </para>

    <para><emphasis>Операционные дни</emphasis>. Список дней открывается через контекстное меню из
      списка складов.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/transactionday.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>Сначала нужно добавить запись с указанием дня, а затем из списка вызвать для этой строки
      контекстное меню и указать &quot;<guibutton>Открыть день</guibutton>&quot; или &quot;
      <guibutton>Закрыть
        день</guibutton>&quot;.
      Значение поля &quot;<guibutton>Кто закрыл</guibutton>&quot; система заполняет автоматически
      именем
      пользователя, осуществившего операцию.
    </para>

    <para>Система принимает во внимание этот список только если в параметрах склада указано
      &quot;<guibutton>Учитывать операционные дни</guibutton>&quot;.
    </para>
    <!-- заканчиваем section id="006wh_07" она же Закрытие склада  -->
  </section>

</chapter>
