<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_008wh SYSTEM "modules/008wh.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY dp "Документооборот">
<!ENTITY logis "Логистика">
<!ENTITY cont_centr "Центр управления">
]> -->
<chapter id="008wh">
  <title>Акты инвентаризации</title>

  <para>Раздел &quot;<emphasis>Акты инвентаризации</emphasis>&quot; предназначен
    для проведения инвентаризации по складам.
  </para>

  <para>Возможен следующий порядок проведения инвентаризации в системе &merp;. Сначала
    регистрируется акт инвентаризации, в спецификацию которого попадают товарно-материальные
    ценности (ТМЦ) и количество, равное фактическому остатку на складе. Далее акт распечатывается
    и по нему подсчитывают количество, которое есть на складе. При возникновении расхождений в
    уже зарегистрированный в системе акт вносят расхождения и по нему создают документ на
    списание излишков или на оприходование недостач.
  </para>

  <para>Вход в раздел &quot;<emphasis>Акты инвентаризации</emphasis>&quot; осуществляется
    через главное меню системы:
    <menuchoice>
      <guimenu>&logis; </guimenu>
      <guimenuitem>Акты инвентаризации</guimenuitem>
    </menuchoice>
    .
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/inv_act.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para><guibutton>Тип/Номер/Дата</guibutton>. Указывается тип, номер
    и дата документа. В данном разделе можно зарегистрировать только тот тип
    документа, который соответствующим образом настроен в справочнике &quot;&td;&quot;.
    При создании документа cистема автоматически определит номер согласно алгоритму
    автонумерации, указанному в типе документа. Если вы хотите определить номер документа
    самостоятельно, поставьте флаг справа от поля &quot;Номер&quot; (слева от поля
    &quot;Дата&quot;).
  </para>

  <para><guibutton>Документ-основание: Тип/Номер/Дата</guibutton>. Тип, номер и
    дата документа-основания. Под документом-основанием в системе понимается тип
    документа, на основании которого был создан текущий документ.
  </para>

  <para><guibutton>Контракт: Тип/Номер/дата</guibutton>. Тип, номер и дата договора.
  </para>

  <para><guibutton>Балансовая единица</guibutton>. Организационная единица. Значение поля
    выбирается из справочника &quot;Балансовые единицы&quot;.
  </para>

  <para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты, в которой оформляется документ.
    Курс, тип и источник курса валюты.
  </para>

  <para><guibutton>На дату</guibutton>. Обязательно укажите дату начала проведения инвентаризации.
    Она может отличаться от даты документа.
  </para>

  <para>Обязательно укажите<guibutton>Склад</guibutton>, по которому проводится инвентаризация.
  </para>

  <para><guibutton>Кладовщик</guibutton>. .
  </para>

  <para><guibutton>Вес</guibutton>. После добавления спецификаций автоматически подсчитывается
    их общий вес (если был указан).
  </para>

  <para><guibutton>Объём</guibutton>. После добавления спецификаций автоматически подсчитывается
    их общий объём (если был указан).
  </para>

  <para><guibutton>Суммы</guibutton>. После добавления спецификаций по их ценам и количеству
    автоматически рассчитываются суммы: по складу, фактическая, излишков и недостач.
  </para>

  <para><guibutton>Описание</guibutton>. Текстовое поле для дополнительной информации.
  </para>

  <para>На закладке &quot;<emphasis>Инвентаризационная комиссия</emphasis>&quot; указывается состав
    комиссии, проводившей инвентаризацию. И председатель, и члены комиссии выбираются из справочника
    &quot;Сотрудники&quot;.
  </para>

  <section id="008wh_01">
    <title>Спецификации актов инвентаризации</title>

    <para>На закладке &quot;<emphasis>Спецификации</emphasis>&quot; указываются товарно-материальные
      ценности, хранящиеся на том складе, который был указан в заголовке документа (на закладке
      &quot;<emphasis>Основные сведения</emphasis>&quot;.)
    </para>

    <para>Спецификации в акт инвентаризации могут быть добавлены как &quot;вручную&quot; -
      отдельно каждый товар, так и<link linkend="008wh_02">автоматически</link>.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/inv_spec.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>При добавлении спецификаций сперва указывается то количество товара, которое числится
      на складе по документам. Затем акт распечатывается, и по нему подсчитывают количество, которое
      фактически есть на складе. При возникновении расхождений в уже зарегистрированный в
      системе акт вносят расхождения и по нему создают документ на списание
      излишков или на оприходование недостач.
    </para>

    <section id="008wh_02">
      <title>Параметры проведения инвентаризации</title>

      <para>Пункт контекстного меню &quot;Провести инвентаризацию&quot; поможет
        автоматически добавить спецификации с уже проставленным количеством на складе.
        Перед этим убедитесь, что заполнено поле &quot;<guibutton>На дату</guibutton>&quot;
        на закладке &quot;<emphasis>Содержание</emphasis>&quot;.
      </para>

      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/inventory.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para><guibutton>Диапазон кодов</guibutton>. Можно задать диапазон кодов позиций Каталога
        для инвентаризации. Если не указывать коды, инвентаризация будет проведена по всем
        позициям Каталога, проходившим через указанный склад.
      </para>

      <para><guibutton>Правила формирования строк по партиям с учётом цены прихода</guibutton>.
        Выберите принцип формирования строк:
      </para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guibutton>Одна строка ТМЦ по цене прихода</guibutton>. Товар из
            разных партий прихода, но с одинаковой ценой, показывается в одной строке
            спецификации. Этот же товар, оприходованный на склад по другой цене, появится
            в другой строке спецификации.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guibutton>Одна строка ТМЦ по всем ценам прихода</guibutton>. Товар
            из разных партий, независимо от цены, показывается в одной строке спецификации.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Следующий параметр будет использоваться, если в заголовке документа не был
        указан кладовщик.
      </para>

      <para><guibutton>Правила формирования строк по партиям с учётом МОЛ</guibutton>.
        Выберите принцип формирования строк:
      </para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guibutton>Одна строка ТМЦ по каждому МОЛ</guibutton>. Товар,
            зарегистрированный на разных материально-ответственных лиц, показывается в разных
            строках спецификации.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guibutton>Одна строка ТМЦ по всем МОЛ</guibutton>. Товар,
            зарегистрированный на разных материально-ответственных лиц, показывается в
            одной строке спецификации.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Флаг<guibutton>Включать позиции с нулевым остатком</guibutton>. При проведении
        инвентаризации в строки спецификации будут добавлены товарно-материальные ценности,
        количество которых на складе равно нулю.
      </para>

      <para>Флаг<guibutton>Заменить имеющиеся спецификации документа</guibutton>. Если
        в документе уже были какие-то спецификации, они будут удалены; новые будут
        добавлены автоматически. Чтобы оставить в документе старые спецификации, снимите
        этот флаг.
      </para>

      <!-- заканчиваем section id="008wh_02" она же Параметры проведения инвентаризации  -->
    </section>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/inv_act_spec.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para><guibutton>Товар</guibutton>. Код позиции, указанный в справочнике
      &quot;Каталог&quot;.
    </para>

    <para><guibutton>Цена итого</guibutton>. Цена прихода на склад в валюте документа.
    </para>

    <para><guibutton>Основная ЕИ</guibutton>. Автоматически указывается основная единица
      измерения, заданная для выбранной позиции Каталога.
    </para>

    <para><guibutton>Дополнительная ЕИ</guibutton>. Автоматически указывается дополнительная
      единица измерения, если такая существует у выбранной позиции Каталога.
    </para>

    <para>
      <emphasis>Количество</emphasis>
    </para>

    <para><guibutton>Вес</guibutton>. Итоговое значение веса данной спецификации.
    </para>

    <para><guibutton>Объём</guibutton>. Итоговое значение объёма данной спецификации.
    </para>

    <para><guibutton>Количество на складе в основной ЕИ</guibutton>. Указывается либо пользователем
      при добавлении спецификации, либо рассчитывается системой при автоматическом проведении
      инвентаризации.
      Это поле заполняется один раз, при добавлении спецификации и потом не редактируется.
      Если вы хотите изменить значение данного поля, вам придётся удалить спецификацию и добавить
      её заново.
    </para>

    <para><guibutton>в дополнительной ЕИ</guibutton>. Количество позиции спецификации
      в дополнительной единице измерения.
    </para>

    <para><guibutton>Фактическое количество в основной ЕИ</guibutton>. Количество позиции
      спецификации в основной единице измерения. Это поле заполняется после фактического подсчёта
      ТМЦ на складе.
    </para>

    <para><guibutton>В дополнительной ЕИ</guibutton>. Количество позиции спецификации
      в дополнительной единице измерения (если нужно).
    </para>

    <para><guibutton>Расхождение</guibutton>. При обнаружении разницы между фактическим и
      задокументированным количеством ТМЦ (см. предыдущие поля), система автоматически подсчитывает
      разницу. Отрицательное число означает недостачу, положительное - излишек.
    </para>

    <para>Кнопка<guibutton>Рассчитать сумму относительно количества</guibutton>. По указанным
      количеству и цене система может рассчитать суммы в нижеследующих полях.
    </para>

    <para>
      <emphasis>Сумма</emphasis>
    </para>

    <para><guibutton>Сумма по данным склада</guibutton>. Сумма по данной спецификации,
      подтверждённая складскими документами.
    </para>

    <para><guibutton>Фактическая сумма</guibutton>. Сумма по данной спецификации, исчисляемая
      по фактическим данным склада.
    </para>

    <para><guibutton>Расхождение</guibutton>. Разница между фактической суммой и суммой по
      документам.
    </para>

    <para>Кнопка<guibutton>Рассчитать количество относительно суммы</guibutton>.
      По указанным суммам и цене система может рассчитать количества в соответствующих полях
      (см. выше).
    </para>

    <para>
      <emphasis>Сроки хранения</emphasis>
    </para>

    <para><guibutton>Дата и время изготовления</guibutton>. Указывается дата и время
      изготовления, относительно которой будет рассчитана дата, до которой годен товар.
    </para>

    <para><guibutton>Срок годности</guibutton>. Срок хранения товара. Указывается
      в часах, днях, месяцах или годах.
    </para>

    <para><guibutton>Дата и время годности</guibutton>. Дата, до которой товар годен.
    </para>

    <para></para>
  </section>

  <section id="008wh_03">
    <title>Условия отбора актов инвентаризации</title>

    <para>С помощью условий отбора можно отобразить в списке не все записи раздела,
      а только те, которые удовлетворяют заданным параметрам.
    </para>

    <para>Условия отбора можно вызвать из списка актов инвентаризации через
      контекстное меню.
    </para>

    <para>Условия отбора позволяют просмотреть записи вне зависимости от того, в какой
      папке находятся записи. Для этого пользователь должен снять флаг &quot;Учитывать
      папку&quot; внизу формы условий отбора.
    </para>

  </section>

</chapter>
