<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_003overall SYSTEM "modules/003overall.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">

]> -->
<chapter id="003overall">
  <title>Документооборот</title>

  <para>Настройка документооборота по инвентарю может выглядеть следующим образом:</para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/DO.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para>Предусмотрены следующие этапы документооборота:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <link linkend="003overall_01">Отработать в ЛКС выдачу по норме</link>
    </listitem>
    <listitem>
      <link linkend="003overall_02">Отработать в ЛКС ввод в эксплуатацию</link>
    </listitem>
    <listitem>
      <link linkend="003overall_03">Отработать в ЛКС вывод из эксплуатации</link>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para>Для того чтобы при отработке этих этапов изменялось состояние
    <link linkend="002overall">лицевой карточки сотрудника</link>, документы необходимо
    создавать не вручную, а через контекстное меню списка лицевых карточек сотрудников.
  </para>

  <para>Этап ввода в эксплуатацию обязательно должен идти после этапа выдачи.
    Иначе ввод в эксплуатацию производиться не будет.
  </para>

  <para>Этап вывода из эксплуатации может находиться в том же документе, что и этап ввода
    в эксплуатацию. Но в этом случае будет проставляться только один вариант вывода - &quot;списано&quot;.
    Поэтому вывод из эксплуатации лучше оформлять отдельным документом.
  </para>

  <para>См. также:<link linkend="002overall_03">Создание документа на выдачу</link>,
    <link linkend="002overall_04">Создание документа на списание</link>
  </para>


  <section id="003overall_01">
    <title>Выдача</title>

    <para>Для того чтобы при отработке этих этапов изменялось состояние лицевой карточки
      сотрудника, документы необходимо создавать не вручную, а из списка лицевых карточек
      сотрудников.
    </para>

    <para>Для того, чтобы отработать выдачу инвентаря по этапу документооборота, необходимо
      чтобы документооборот данного типа документа был настроен соответствующим образом.
    </para>

    <para>Когда Вы отрабатываете документ по этапу<literal>Отработать в ЛКС выдачу по
      норме</literal>, в Лицевой карточке сотрудника на закладке &quot;<emphasis>История
      выдачи</emphasis>&quot; отмечаются позиции, которые выданы этому сотруднику по
      отработанному документу.
    </para>

    <para>Отработка этого этапа означает, что инвентарь выдан сотруднику, но ещё
      <link linkend="003overall_02">не введён в эксплуатацию</link>
      и износ по нему не начисляется.
    </para>

  </section>


  <section id="003overall_02">
    <title>Ввод в эксплуатацию</title>

    <para>После того, как инвентарь выдан сотруднику, нужно ввести его в эксплуатацию,
      отработав соответствующий этап документооборота. С момента ввода в эксплуатацию
      начинает начисляться износ на данный инвентарь.
    </para>

  </section>

  <section id="003overall_03">
    <title>Вывод из эксплуатации</title>

    <para>Возможны следующие варианты выбытия инвентаря из эксплуатации:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>возвращено</listitem>
      <listitem>утеряно</listitem>
      <listitem>списано</listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Для вывода инвентаря из эксплуатации нужно отработать соответствующий
      этап документооборота.
    </para>

    <para>Вывести из эксплуатации можно как тот инвентарь, который находится
      в эксплуатации, так и тот, который был выдан, но ещё не введён в эксплуатацию.
    </para>

    <para>Этап вывода из эксплуатации может находиться в том же документе, что
      и этап ввода в эксплуатацию. Но в этом случае будет проставляться только один
      вариант вывода - &quot;списано&quot;. Поэтому вывод из эксплуатации лучше оформлять
      отдельным документом.
    </para>
  </section>

</chapter>
