<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY chap_uo SYSTEM "modules/uo.xml">
]> -->
<chapter id="uo">
<title>Условия отбора</title>
  
    <para>Для удобства просмотра записей в Журнале платежей Вы можете использовать условия отбора. </para>
    
    <para>Окно условий отбора вызывается клавишей <keycombo><keycap>F6</keycap></keycombo>
    или пунктом контекстного меню &quot;Условия отбора&quot;. </para>
    
  <screenshot> 
    <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="images/pml_uo.gif"/> </imageobject></mediaobject>
  </screenshot>
  
    <para><guibutton>Дата.</guibutton> Укажите период времени, за который Вы хотите посмотреть записи. </para>
    
    <para><guibutton>Сумма.</guibutton> Вы можете установить минимальную и максимальную сумму отображаемых платежей. </para>

   <para><guibutton>От кого.</guibutton> Указав в этом поле контрагента, Вы увидите записи, 
   где указанный контрагент выступает в качестве плательщика или поставщика.</para>
    
    <para><guibutton>Кому.</guibutton> Указав в этом поле контрагента, Вы увидите
    записи, где указанный контрагент выступает в качестве получателя. </para>
    
    <para><guibutton>План/факт.</guibutton> Если это поле оставить пустым, будут 
    отображаться и планируемые, и фактические записи. Можно выбрать &quot;Только план&quot; 
    или &quot;Только факт&quot;. </para>
    
    <para>По полям <guibutton>Наименование</guibutton> и <guibutton>Назначение платежа</guibutton> 
    возможен поиск по части слова (с использованием символа *).</para>
    
    <para> <guibutton>Признак распределённости для группы документов. </guibutton> 
    Признак может принимать три значения: <emphasis>Распределён, Не распределён, 
    Не учитывается</emphasis>. </para>
        
  <screenshot> 
    <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="images/raspred.gif"/> </imageobject></mediaobject>
  </screenshot>
  
    <para>Можно отобрать к показу только те записи о платежах, с которыми связаны 
    (распределены) или не связаны (не распределены) документы указанной группы. </para>
    
    <para>Если нужно отобрать и посмотреть записи из разных папок, снимите флаг 
    с поля <guibutton>Учитывать папку</guibutton>. При этом помните, что если у Вас нет 
    прав на какие-то папки, то записи из этих папок Вы не увидите. </para>
    
    <para>Окно условий отбора появляется каждый раз при входе в раздел 
   &quot;&payment;&quot;, если отмечено флагом поле <guibutton>Показывать при входе</guibutton>. </para>
    
</chapter>
