<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_retail SYSTEM "modules/retail.xml">
<!ENTITY chap_retail_head SYSTEM "modules/001retail.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
]> -->
<chapter id="additional">
     <title>Дополнительно</title>
    
    <para>На закладке &quot;Дополнительно&quot; записываются следующие параметры документа: </para>
    
     <screenshot>
      <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="images/retaildoc2.gif"/></imageobject></mediaobject>
     </screenshot>
    
    <para><guibutton>Прайс-лист</guibutton>. Код прайс-листа. Если не указан прайс-лист,
    то спецификация заполняется с использованием справочника &quot;Каталог&quot;. Если указан 
    прайс-лист, то спецификация заполняется с использованием данного прайс-листа.</para>
    
    <para><guibutton>Тип цены</guibutton>. Указывается тип цены, на основании которого
    формируется стоимость позиции спецификации. Если не указан тип цены, то при заполнении
    спецификации на основании прайс-листа будет показан весь возможный список, состоящий 
    из комбинации позиции прайс-листа и типов цен. </para>
    
    <para><guibutton>Группа расчёта скидки/наценки</guibutton>. Для применения скидок/наценок 
    на документ и по дисконтным картам, которые указаны на закладке &quot;Содержание&quot;, 
    укажите группу с алгоритмом расчёта. </para>
    
    <para>Если установлен флаг &quot;<guibutton>Применять в процессе добавления 
    спецификаций</guibutton>&quot;, то алгоритм пересчитывает скидки/наценки после
    добавления каждой спецификации. Если флаг не установлен, после указания значения 
    скидки нажмите кнопку &quot;Применить&quot; (на закладке &quot;Содержание&quot;).</para>
    
    <para><guibutton>Вид начисления налогов</guibutton>. Заполняется с помощью справочника
    &quot;Виды начисления налогов&quot;. Этот параметр, во-первых, определяет максимальный
    перечень налогов, который может присутствовать у любой позиции спецификации. А во-вторых,
    определяет алгоритмы расчётов налогов в спецификации документа. Если Вы не указали вид 
    начисления налогов на заголовке документа, то в спецификации не будет рассчитан ни один
    из налогов таких как, например, НДС, акциз, налог на ГСМ, налог с продаж и т.д. Если Вы
    изменили значение данного параметра, то все налоги в спецификациях будут рассчитаны заново
    в соответствии с новым значением данного параметра. </para>
    
    <para><guibutton>Вес</guibutton>. Общий вес спецификаций документа вычисляется автоматически. </para>
    
    <para><guibutton>Объём</guibutton>. Общий объём спецификаций документа вычисляется автоматически. </para>
    
    <para><guibutton>Плановая дата отгрузки</guibutton>. Когда планируется отгрузить товар. </para>
    
    <para><guibutton>Плановая дата оплаты</guibutton>. Когда планируется получить оплату за товар. </para>
    
    <para><guibutton>Дата оплаты</guibutton>. Когда товар оплачен. </para>
    
    <para><guibutton>Сумма оплаты</guibutton>. Сумма, заплаченная за товар. </para>
  
</chapter>
