<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_005plan SYSTEM "modules/005planning.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="005plan">
  <title>Профили производства</title>

  <para>Функциональность профилей производства будет реализована в последующих версиях
    системы &merp;.
  </para>

  <para>Профили производства могут использоваться при формировании
    <link linkend="007plan">основного
      производственного плана
    </link>
    (ОПП) Они нужны для задания весовых коэффициентов периодов для
    расчёта плана производства в конкретном периоде.
  </para>

  <para>Вход в справочник &quot;Профили производства&quot; через главное меню
    <menuchoice>
      <guimenu>&manuf;</guimenu>
      <guisubmenu>&mref;</guisubmenu>
      <guisubmenu>Планирование</guisubmenu>
      <guimenuitem>Профили производства</guimenuitem>
    </menuchoice>
    .
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/productionprofile.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para><guibutton>Уровень планирования</guibutton>. Указывается &quot;Уровень планирования&quot;,
    на котором создаётся данный профиль.
  </para>

  <para><guibutton>Обобщённый товар</guibutton>. Обобщённый товар, для которого создаётся данный
    профиль.
  </para>

  <para><guibutton>Коэффициент производства данного диапазона периодов</guibutton>. Суммарный
    вес данного диапазона периодов.
  </para>

  <para><guibutton>Коэффициент производства в одном периоде</guibutton>. Вес
    каждого периода в заданном диапазоне. Значение данного поля автоматически определяется по
    формуле:
    Коэффициент производства в одном периоде = Коэффициент производства данного
    диапазона периодов/(Номер конечного периода - Номер начального периода + 1)
  </para>

  <para><guibutton>Начальный период</guibutton>. Номер, даты начала и завершения начального
    периода. Выбираются из справочника &quot;Периоды уровня планирования&quot;.
  </para>

  <para><guibutton>Конечный период</guibutton>. Номер, даты начала и завершения конечного периода.
    Выбираются из справочника &quot;Периоды уровня планирования&quot;.
  </para>

  <para>Поясним использование профиля производства на конкретном примере. Потребность
    клиентов (сбыт) в консервированном горохе может быть примерно постоянной по месяцам года,
    но консервирование (собственно производство) должно быть осуществлено в течение 2-х месяцев
    в конце лета (иначе собранный горох испортится). Чтобы система могла составить такой план
    производства и нужны профили производства. То есть плановик может вводить потребность (прогноз
    на сбыт) консервированного гороха, скажем, по 1000 банок в месяц в течение всего года. И потом
    настроить профиль производства так, что план производства консервированного гороха будет
    составлен след. образом: в июле 6000 банок и в августе 6000 банок (всего 12000 - на весь год),
    а в остальные месяцы производство будет 0 (ноль) банок. Для этого надо июлю и августу присвоить
    коэффициент производства (вес) = 1, а остальным месяцам 0. А без использования профиля система
    спланировала бы равномерное производство по 1000 банок в каждом месяце года.
  </para>

</chapter>
