<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_006plan SYSTEM "modules/006planning.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="006plan">
  <title>Склады хранения товаров</title>
 
  	<para>В справочнике &quot;Склады хранения товаров&quot; устанавливается связь между товаром и складом. </para>

	<para>Вход в справочник &quot;Склады хранения товаров&quot; через главное меню 
	<menuchoice>
	<guimenu>&manuf;</guimenu>
	<guisubmenu>&mref;</guisubmenu>
	<guisubmenu>Планирование</guisubmenu>
	<guimenuitem>Склады хранения товаров</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para>
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/catalogwarehouse.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para><guibutton>Склад</guibutton>. Склад, на котором будет храниться указываемый товар. </para>
	
	<para><guibutton>Товар</guibutton>. Указывается позиция каталога. </para>
	
	<para><guibutton>Страховой запас</guibutton>. Уровень, ниже которого не должно опускаться 
	количество складских запасов по данному товару (в единицах измерения товара).  
	Данная величина отражает &quot;стабильную&quot; составляющую страхового запаса, необходимого 
	для покрытия потребности в данных изделиях на случай сбоев в снабжении или на случай неожиданно 
	высокой величины спроса на продукцию. 
	Применяется для сглаживания отклонений, возникающих из-за колебаний спроса, проблем качества и 
	задержек поставок.  </para>
	
	<para><guibutton>Количество дней демпфирования для ППМ</guibutton>. Страховое время (в днях), 
	которое прибавляется к длительности цикла по данной номенклатурной позиции. Фактически это 
	означает планирование срока исполнения заказов для данной номенклатурной позиции более раннего, 
	чем это требуется. Тем самым задаётся некоторый резерв по времени, в течение которого, при 
	нормальном ходе поставок, появляются излишние запасы. Однако в случае сбоя поставок на складе 
	имеется этот резерв по времени, позволяющий учесть более длительные сроки поставки. 
	Чем в больших объёмах используется данное изделие, тем выше становится величина запасов 
	страхового типа. </para>
	
	<para>Если для товара установлено значение в этом поле, то значение в аналогичном поле 
	в <link linkend="009plan">Версии ППМ</link> не принимается во внимание для расчёта ППМ.  </para>
  
</chapter>
