<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_007plan SYSTEM "modules/007planning.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="007plan">
  <title>Основные производственные планы</title>
  
 	 <para>Основной производственный план (ОПП) - предполагаемый план производства изделий 
	 (как правило, конечной продукции). Этот план, в свою очередь, превращается в ряд 
	 плановых показателей, которые служат основой для дальнейшего планирования потребностей 
	 в материальных ресурсах. ОПП выражается в определённом для производства ассортименте 
	 изделий, объёмах и сроках производства. При составлении ОПП следует принимать во внимание 
	 прогнозы, укрупнённый производственный план, маркетинговые планы, а также другие данные, 
	 такие как незавершённое производство, наличие материалов и производственных мощностей. </para>
	
	<para>Основная цель плана - расчёт того, сколько в какой срок должно быть произведено 
	полуфабрикатов и готовой продукции для удовлетворения существующих и прогнозируемых 
	потребностей в товарах.  </para>
	
	<para>Вход в раздел &quot;Основные производственные планы&quot; через главное меню 
	<menuchoice>
	<guimenu>&manuf;</guimenu>
	<guisubmenu>Планирование</guisubmenu>
	<guimenuitem>Основные производственные планы</guimenuitem>
	</menuchoice>.</para>
	
	<screenshot><mediaobject><imageobject>
	<imagedata fileref="images/mps.gif"/>
	</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
	<para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое наименование для использования в системе &merp;. </para>
	
	<para><guibutton>Описание</guibutton>. Наименование или краткое описание данного производственного плана.  </para>
	
	<para><guibutton>Начало отсчёта до границы спроса</guibutton>. Дата, до которой прогнозы не учитываются 
	(даже если стоит флаг &quot;Учитывать прогнозы&quot;). </para>
	
	<para><guibutton>Дата старта плана</guibutton>. Дата, с которой начинает рассчитываться план. </para>

	<para><guibutton>Код нижнего уровня, до которого происходит обработка</guibutton>. До какого уровня 
	вложенности изделий нужно рассчитывать план. 
	(В  текущих составах изделий и в СИ по ЗНП товары могут появляться на различных уровнях иерархии 
	структуры изделий. То есть в одно изделие один и тот же товар может входить на уровне 3, а в 
	другое изделие - на уровне 5. 
	Цель установки кодов нижнего уровня - присвоить товарам номер максимально глубокого уровня в 
	структурах изделий, на котором появляется данный товар.) </para>
	
	<para><guibutton>Дата и время последнего расчёта</guibutton>. Значение этого поля подставляется 
	автоматически после генерации ОПП. </para>
	
	<para><guibutton>Номер версии</guibutton>. Номер версии плана автоматически увеличивается 
	после каждого запуска генерации ОПП. </para>
		
	<para><guibutton>Уровень планирования</guibutton>. Из справочника &quot;<link linkend="003plan">Уровни 
	планирования</link>&quot; выбирается уровень. </para>
	
	<para><guibutton>Прогноз уровня складских запасов</guibutton>. Из справочника 
	&quot;<link linkend="001plan_02">Прогнозы складских запасов</link>&quot; 
	выбирается нужный прогноз. </para>
	
	<para><guibutton>Версия прогноза</guibutton>. Из справочника &quot;<link linkend="001plan_01">Версии 
	прогнозов</link>&quot; выберите версию, которая будет учитываться в производственном плане.  </para>
	
	<para><guibutton>Недельный календарь</guibutton>. Из справочника "Недельный календарь". </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать текущее производство</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитывается количество продукции, уже запущенное в производство по заказ-нарядам.  </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать профили производства</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	при расчёте учитываются <link linkend="005plan">профили производства</link>. </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать прогнозы закупок</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитываются <link linkend="001plan_01">прогнозы на закупку</link>. </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать заказы поставщикам</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитываются заказы поставщикам. </para> 
	
	<para><guibutton>Учитывать текущие запасы</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитываются текущие запасы. </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать прогнозы продаж</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитываются <link linkend="001plan_01">прогнозы на продажу</link>. </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать заказы клиентов</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитываются заказы клиентов. </para>
	
	<para><guibutton>Учитывать заказы на перемещение</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, 
	учитываются заказы на перемещение. </para>
			
	<para>Через контекстное меню доступны следующие функции: </para>
	
	<para><guibutton>Генерация ОПП</guibutton>. Запуск механизма расчёта основного 
	производственного плана.  </para>
	
	<para><guibutton>Итоги формирования ОПП</guibutton>. Посмотреть <link linkend="007plan_01">итоги 
	генерации</link> основного производственного плана. </para>
	
	<para><guibutton>Перенос ОПП</guibutton>. <link linkend="007plan_02">Разбиение результатов ООП  
	на более короткие сроки</link>. </para>
 
 <section id="007plan_01">
  <title>Итоги формирования ОПП</title>
  
  	<para>Чтобы посмотреть итоги генерации основного производственного плана, вызовите из списка 
	ООП контекстное меню и выберите пункт &quot;<guibutton>Итоги формирования ОПП</guibutton>&quot;. </para>
	
	<para>Через контекстное меню доступны следующие функции: </para>
	
	<para><guibutton>Подтвердить</guibutton>. Одобрение строки основного производственного плана. </para>
	
	<para><guibutton>Создать ЗНП</guibutton>. Заказ-наряд на производство можно создать 
	только по строке, имеющей подтверждение. </para>
	
	<para> См. также: <link linkend="007plan">Основные производственные планы</link>  и 
	 <link linkend="007plan_02">Перенос ОПП</link> </para>
	
 </section>
	
	 <section id="007plan_02">
	  <title>Перенос ОПП</title>
  
		<para><link linkend="007plan">Производственные планы</link> различаются по <link linkend="003plan">уровням 
		планирования</link>. По принятому плану можно формировать планы на более короткие сроки. Например, 
		годовой план разбивается по кварталам и/или месяцам, месячный план - по неделям или дням. В системе 
		&merp; есть функция автоматического переноса производственного плана. При этом используется механизм 
		равномерного распределения. </para>
	
		<para>Функция переноса ОПП вызывается из списка основных производственных планов через пункт 
		контекстного меню &quot;<guibutton>Перенос ОПП</guibutton>&quot;. Для этого в открывшемся окне нужно 
		выбрать из списка производственный план нижнего уровня, тот, на который осуществляется перенос. </para>
		
		<para>При успешном завершении появляется сообщение: </para>
		
		<screenshot><mediaobject><imageobject>
		<imagedata fileref="images/finish.gif"/>
		</imageobject></mediaobject></screenshot>
	
		<para>Получившийся после переноса производственный план можно скорректировать вручную. </para>
		
		<para> См. также: <link linkend="007plan">Основные производственные планы</link>  и 
	 <link linkend="007plan_01">Итоги формирования ОПП</link> </para>
	 
   </section>
</chapter>
