<!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_copyright SYSTEM "modules/copyright.xml">
<!ENTITY chap_009plan SYSTEM "modules/009planning.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY mref "Справочники производства">
<!ENTITY manuf "Планирование и управление производством">
]> -->
<chapter id="009plan">
  <title>Версии ППМ</title>

  <para>План потребности в материалах (ППМ) разрабатывается для изделий зависимого спроса,
    потребность в которых может быть вычислена на основании данных о потребности в других
    номенклатурных позициях.
  </para>

  <para>Горизонт планирования в данном случае может быть равен горизонту планирования для
    <link linkend="007plan">основного производственного плана</link>, или может быть более коротким.
    Однако, в любом случае горизонт должен быть достаточен для того, чтобы получить (посредством
    закупки или изготовления) необходимые компоненты изделия в требуемые сроки (к требуемой дате).
  </para>

  <para>Вход в раздел &quot;Версии ППМ&quot; через главное меню
    <menuchoice>
      <guimenu>&manuf;</guimenu>
      <guimenuitem>Версии ППМ</guimenuitem>
    </menuchoice>
    .
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/PPM.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое уникальное наименование для использования в
    системе &merp;.
  </para>

  <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Название или краткая характеристика версии ППМ.
  </para>

  <para><guibutton>Количество дней демпфирования</guibutton>. Значение по умолчанию, которое
    устанавливается для всех товаров, для которых не установлено такое же поле на складе
    хранения товара.
  </para>

  <para>Расчёт ППМ не будет предлагать какое-либо перепланирование, если вновь рассчитанная
    дата потребности отличается от уже запланированной поставки на количество дней, меньшее
    или равное, чем количество дней демпфирования.
  </para>

  <para>Например, уже запланирована поставка материала на 01.10.04 и количество дней
    демпфирования для данного материала = 5 дней. В результате расчета ППМ выясняется, что
    данный материал потребуется только 04.10.04 - в этом случае расчет ППМ не будет
    рассчитывать предложение на перепланирование прихода.
  </para>

  <para><guibutton>Количество дней на приёмку по качеству</guibutton>.
  </para>

  <para><guibutton>Дата запуска ППМ. Дата запуска плана</guibutton>.
  </para>

  <para><guibutton>Начало периода, охватываемого расчётом ППМ</guibutton>.
  </para>

  <para><guibutton>Конец периода, охватываемого расчётом ППМ</guibutton>.
  </para>

  <para><guibutton>Дата и время последнего запуска</guibutton>. Дата и время последнего
    запуска генерации ППМ.
  </para>

  <para><guibutton>Номер версии расчёта ППМ</guibutton>. Автоматически увеличивается после каждого
    запуска<link linkend="009plan_01">генерации ППМ</link>.
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать прогнозы на закупку</guibutton>. Если это поле отмечено флагом,
    <link linkend="001plan_01">прогнозы на закупку</link>
    учитываются в расчёте потребности материалов.
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать количество в наличии</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, в
    расчёте потребности материалов учитывается имеющееся количество.
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать одобренные предложения на перемещение</guibutton>.
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать ЗНП</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, в расчёте
    учитываются заказ-наряды на производство.
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать заказы на продажу</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, в
    расчёте
    потребности материалов учитываются заказы покупателей со статусом &quot;Заказано&quot;
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать прогнозы на продажу</guibutton>. Если это поле отмечено флагом,
    прогнозы на продажу учитываются в расчёте потребности материалов.
  </para>

  <para><guibutton>Обрабатывать заказы на закупку</guibutton>. Если это поле отмечено флагом, в
    расчёте
    потребности материалов учитываются заказы поставщикам со статусом &quot;Заказано&quot;.
  </para>

  <para>Обратите внимание, что при расчёте процессор ППМ пытается перепланировать будущие
    <emphasis>незафиксированные</emphasis>
    поступления на нужную дату. Прогнозы являются нефиксированными
    поступлениями. Данный параметр для обработки заказов на закупку устанавливается в свойстве
    &quot;Поступления зафиксированы&quot; заголовка заказов на закупку.
  </para>

  <para><guibutton>Завершение работы с рекомендациями ППМ</guibutton>. Когда установлен этот флаг,
    в рекомендациях ППМ нельзя ничего менять. Устанавливайте этот флаг, когда Вы отредактировали
    рекомендации и не желаете никаких изменений в результате.
  </para>

  <para>На закладке &quot;<emphasis>Прогнозы</emphasis>&quot; указываются прогнозы продаж и прогнозы
    закупок, для
    которых рассчитывается потребность в материалах:
  </para>

  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/mrpforecast.gif"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>

  <para>На закладке &quot;<emphasis>Производственные планы</emphasis>&quot; указываются
    производственные планы, для
    которых рассчитывается потребность в материалах.
  </para>

  <para>Из списка версий ППМ через контекстное меню доступны следующие функции:</para>

  <para><guibutton>Генерация ППМ</guibutton>. Механизм расчёта потребности в материалах согласно
    данным,
    записанным в версии ППМ. Генерация ППМ может занимать продолжительное время, т.к.
    время расчёта зависит от количества входных данных.
  </para>

  <para><guibutton>Рекомендации ППМ</guibutton>. Генерация ППМ формирует рекомендации по закупке и
    перемещению
    материалов товаров, материалов, комплектующих и т.п.
  </para>

  <para><guibutton>Итоги расчёта ППМ</guibutton>. Итоги расчёта ППМ расшифровывают рекомендации ППМ.
  </para>

  <section id="009plan_01">
    <title>Генерация ППМ</title>

    <para>Генерация ППМ - механизм расчёта потребности в материалах согласно данным,
      записанным в версии ППМ. Генерация ППМ может занимать продолжительное время, т.к.
      время расчёта зависит от количества входных данных.
    </para>

    <para>Запускается из списка версий ППМ.</para>
  </section>

  <section id="009plan_02">
    <title>Рекомендации ППМ</title>

    <para>Рекомендации потребности в материалах</para>

    <para>По результатам генерации ППМ формируются рекомендации по закупке и перемещению
      материалов товаров, материалов, комплектующих и т.п.
    </para>

    <para>Вы можете посмотреть рекомендации ППМ, вызвав из списка версий ППМ пункт контекстного
      меню &quot;Рекомендации ППМ&quot;.
    </para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/mrprecom.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para><guibutton>Номер версии ППМ расчёта</guibutton>. После каждой генерации версии ППМ
      присваивается новый номер.
      В данном поле Вы видите, по какой версии сформирована рекомендация.
    </para>

    <para><guibutton>Код товара</guibutton>. Код товара (позиции Каталога), в котором возникла или
      возникнет потребность,
      согласно расчёту ППМ.
    </para>

    <para><guibutton>ЕИ</guibutton>. Единица измерения товара.
    </para>

    <para><guibutton>Код склада</guibutton>. Склад, на котором возникла (или возникнет согласно
      расчётам)
      потребность в товаре.
    </para>

    <para><guibutton>Исходный склад</guibutton>. Система предлагает исходный склад для перемещения,
      исходя из логистического маршрута.
    </para>

    <para><guibutton>Поставщик</guibutton>. Система предлагает поставщика, исходя из логистического
      маршрута.
    </para>

    <para><guibutton>Ссылка</guibutton>. На основании чего составлена рекомендация.
    </para>

    <para><guibutton>Дата потребности</guibutton>. Дата, к которой наличие этих материалов
      необходимо.
    </para>

    <para><guibutton>Количество к закупке/перемещению по расчёту</guibutton>. Значение этого поля
      рассчитывается
      автоматически.
    </para>

    <para><guibutton>Признак создания заявки или заказа поставщику</guibutton>. По этой рекомендации
      создана заявка или заказ.
    </para>

    <para><guibutton>Признак одобрения рекомендации</guibutton>. По одобренным рекомендациям могут
      быть
      созданы подтверждённые заказы.
      В этом поле можно поставить флаг:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>вручную - открыв окно редактирования рекомендации.</listitem>
      <listitem>автоматически - из списка рекомендаций, отметив клавишей
        <keycombo>
          <keycap>Пробел</keycap>
        </keycombo>
        одну или несколько рекомендаций, которые Вы хотите подтвердить,
        воспользуйтесь пунктом контекстного
        меню &quot;<guibutton>Подтвердить</guibutton>&quot;. Поле &quot;Признак
        одобрения рекомендации&quot;
        автоматически отмечается флагом.
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para><guibutton>Назначение заказа</guibutton>.
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem><guibutton>Закупка</guibutton>. Недостающие материалы (изделия, комплектующие) нужно
        закупить
        у поставщика.
      </listitem>
      <listitem><guibutton>Перемещение</guibutton>. Недостающие материалы (изделия, комплектующие)
        нужно
        переместить с одного склада предприятия на другой.
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Записи в списке рекомендаций не сортируются. Для удобства просмотра используйте условия
      отбора.
    </para>

    <para>Через контекстное меню из списка рекомендаций доступны следующие функции:</para>

    <para><guibutton>Подтвердить</guibutton>. Позволяет подтвердить несколько отмеченных
      рекомендаций одновременно.
    </para>

    <para><guibutton>Создать заказы</guibutton>.
      <link linkend="008plan">Подтверждённые заказы</link>
      создаются на основании только тех рекомендаций, которые имеют флаг в поле &quot;Признак
      одобрения рекомендации&quot;.
    </para>

    <para>См. также:<link linkend="009plan">Версии ППМ</link>,
      <link linkend="009plan_03">Итоги расчёта ППМ</link>
    </para>

  </section>

  <section id="009plan_03">
    <title>Итоги расчёта ППМ</title>

    <para>Итоги расчёта потребности в материалах</para>

    <para>Подробные результаты генерации потребности в материалах Вы можете посмотреть, вызвав
      из списка версий ППМ пункт контекстного меню &quot;Итоги расчёта ППМ&quot;.
    </para>

    <para>Итоги расчёта ППМ представляют собой список, в строках которого содержится информация -
      расшифровка рекомендаций ППМ, откуда они возникли, их источник.
    </para>

    <para>Итоги расчёта ППМ доступны только для чтения, их нельзя редактировать. Записи в списке
      рекомендаций не сортируются, так как важен их порядок.
    </para>

    <para>Для удобства просмотра используйте условия отбора по складам и товарам:</para>

    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/mrptotals.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>

    <para>См. также:<link linkend="009plan">Версии ППМ</link>,
      <link linkend="009plan_02">Рекомендации ППМ</link>
    </para>

  </section>

</chapter>
