<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V5.0//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/5.0b5/dtd/docbook.dtd">
<book xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
      version="5.0"
      xml:lang="ru">
  <title>
    Финансовое управление в системе <?eval ${project.organization.name}?>
  </title>
  <subtitle>Руководство пользователя</subtitle>
  <info>
    <copyright>
      <year><?eval ${project.inceptionYear}?></year>
      <year><?eval ${now}?></year>
      <holder><?eval ${project.organization.name}?></holder>
    </copyright>
    <releaseinfo><?eval ${project.version}?></releaseinfo>
  </info>
  <preface xml:id="preface" revision="1">
    <title>Целевая аудитория</title>
    <para>Данное руководство предназначено для пользователей, работающих
      с модулем &quot;Финансовое управление&quot; системы <?eval ${project.organization.name}?>.
    </para>
  </preface>
  <chapter xml:id="intro">
    <title>Введение</title>
    <para>Модуль Финансовое управление представляет собой многофункциональную подсистему,
      предназначенную для обеспечения своевременного, полного и достоверного
      отражения фактов финансовой деятельности предприятия по правилам финансового учёта,
      определённым непосредственно самим предприятием, исходя из своих собственных нужд
      и требований. Основная задача модуля - обеспечение ведения финансового учёта
      на предприятии по правилам, отличным от правил формализованного бухгалтерского
      учёта, но с сохранением основных концепций реализации учетных функций и сохранения
      целостности и непротиворечивости учётных данных.
    </para>
    <para>
      <emphasis>Результаты внедрения:</emphasis>
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Ведение автоматизированного финансового учёта в соответствии
          с требованиями внутренних стандартов предприятия.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Ведение финансового учёта на предприятии с учётом его
          отраслевой специфики и организационной структуры.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Своевременная и правильная подготовка внутренних финансовых
          отчётов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Получение финансовой отчётности в соответствии с внутренними
          стандартами.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Ведение финансового учёта и подготовка отчётов в соответствии
          не только с внутренними, но и с международными стандартами финансового учёта.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      <emphasis>Структура модуля</emphasis>
    </para>
    <para>Отличительной особенностью настоящего модуля является то, что в системе
      ведётся финансовый учёт независимый от бухгалтерского учёта, но, при необходимости,
      связанный с ним посредством информации нижнего уровня (первичных документов).
    </para>
    <para>Модуль построен таким образом, что позволяет адаптироваться к требованиям
      учёта финансовых средств на предприятии со своей уникальной системой финансового учёта.
      Если же таковой на предприятии не существует в явном виде или она существует частично,
      то модуль позволяет формализовать эту систему, тем самым обеспечить работу всех
      подразделений предприятия, связанных с движением финансовых средств, в едином формате
      и по единым стандартам и правилам, определяемым внутри предприятия.
    </para>
    <para>В системе <?eval ${project.organization.name}?> реализовано расширение понятия финансовой
      операции.
      Сумма, отражённая в финансовой операции, может быть соотнесена с каким-либо
      срезом деятельности предприятия, причём этих срезов может быть неограниченное
      количество и их структура определяется произвольно исходя из требований
      финансовой системы предприятия. Кроме этого, любой из параметров среза может
      обладать своим собственным набором аналитических признаков.
    </para>
    <para>Такие функциональные возможности модуля позволяют дифференцировать и
      интегрировать финансовые показатели деятельности предприятия по многомерной
      системе координат, определённой произвольным образом. Хотя на практике, как
      правило, достаточно построить компактную адаптивную финансовую модель деятельности
      предприятия с целью упорядочивания его системы финансового учёта и оперативного
      получения основных финансовых показателей деятельности для принятия обоснованных
      управленческих решений руководством предприятия.
    </para>
    <para>
      <emphasis>Функциональность</emphasis>
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Возможность ведения произвольных регистров (счетов)
          финансового учёта.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Возможность поддержки множественности планов счетов
          финансового учёта, что позволяет вести финансовый учёт в единой системе
          параллельно по различным планам.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка финансовой структуры предприятия, отличной от
          линейной (штатной) с выделением различных типов подразделений по отношению
          к финансовому учёту (центры финансового учёта, центры финансовой ответственности,
          венчур-центры, профит-центры).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Возможность разделения участков финансового учёта по
          функциональным рабочим местам.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка работы холдинга или предприятия со сложной
          территориально распределенной структурой в единой базе данных, что
          обеспечивает более высокую скорость получения оперативной финансовой
          информации.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Поддержка автоматического создания финансовых операций
          на основании ранее зарегистрированных первичных документов как в модуле
          Финансовое управление, так и в других модулях
          системы <?eval ${project.organization.name}?>, что позволяет освободить
          сотрудников финансовых служб от рутинной работы по обработке первичных
          и отчётных документов, поступающих из других служб предприятия.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Обеспечение защиты информации от изменения в закрытых
          периодах финансового учёта.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Возможность ведения мультивалютного учёта по любому
          из финансовых регистров.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Возможность ведения расширенного аналитического учёта
          (до 5 уровней аналитики) по любому из финансовых счетов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Возможность ведения признаков финансового учёта для расширения
          понятия финансовой операции, что позволяет автоматически соотносить финансовые
          средства, отражённые в финансовой операции по любому из признаков финансового
          учёта, при этом под признаками финансового учёта понимаются различные срезы
          финансовой деятельности предприятия, такие как, например, БДДС (бюджет
          движения денежных средств), БДР (бюджет доходов и расходов), направления
          деятельности предприятия и т.д.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Формирование финансовых операций различными способами:
          вручную, автоматически на основании документа, пакетным формированием
          на основании документов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Возможность создания или изменения существующих алгоритмов,
          необходимых для итоговых или промежуточных финансовых расчётов.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter xml:id="financePhases">
    <title>Периоды финансового учёта</title>
    <section xml:id="per1">
      <title>Периоды финансового учёта</title>
      <para>В системе <?eval ${project.organization.name}?> пользователь может самостоятельно
        настраивать
        периоды финансового учёта. Под периодом финансового учёта в системе
        подразумевается временной отрезок, за который пользователь сможет
        формировать оборотные ведомости:
      </para>
      <para>Остатки и обороты по счетам</para>
      <para>Остатки и обороты по признакам</para>
      <para>Период финансового учёта (иначе говоря - учётный период) ограничивает
        группу данных, которые сгруппированы по времени и которые можно закрыть от изменения.
      </para>
      <para>Учётным периодом может быть день, неделя, месяц, квартал, год. Какой
        временной отрезок будет соответствовать одному учётному периоду в системе -
        определяется учётной политикой предприятия.
      </para>
      <para>Вход в справочник "Периоды финансового учёта" осуществляется через
        главное меню системы:
        <menuchoice>
          <guimenu>Центр управления</guimenu>
          <guisubmenu>Финансовое управление</guisubmenu>
          <guimenuitem>Периоды финансового учёта</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>
      <para>На экране появляется список учётных периодов. Каждая запись может
        содержать следующие параметры:
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/add_period.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Наименование периода используется
        в условиях отбора и в отчётах.
      </para>
      <para>Начало. Дата начала учётного периода.</para>
      <para>Конец. Дата окончания учётного периода.</para>
      <para>Закрыто. Дата закрытия периода от изменений. Используется для контроля
        времени реального закрытия периода.
      </para>
      <para>Кто закрыл период. Показывается имя пользователя, закрывшего период.</para>
    </section>
    <section xml:id="per2">
      <title>Добавление</title>
      <para>При добавлении нового учётного периода система автоматически контролирует
        невозможность создания пересекающихся по времени учётных периодов.
      </para>
    </section>
    <section xml:id="per3">
      <title>Закрытие периода.</title>
      <para>Функция "Закрытие периода" используется после того, как
        выверены все обороты и остатки в данном периоде и дальнейшие изменения
        в данном периоде нежелательны. Обычно доступ на выполнении операции
        "Закрытие периода" делают доступным только финансовому администратору
        системы; у него должны быть права на метод "Закрыть период".
      </para>
      <para>Для выполнения данной операции необходимо выбрать период, который
        Вы хотите закрыть от изменений, затем вызвать контекстное меню и выбрать пункт
        "Закрыть период". Система попросит подтверждение на выполнение данной
        операции, и если Вы подтвердите свое действие, то указанный период будет закрыт
        от изменений.
      </para>
      <para>При выполнении данной операции в систему автоматически заносится информация
        о времени закрытия учётного периода и информация о пользователе, закрывшем период.
      </para>
      <para>После закрытия указанного периода нельзя будет изменить остатки на начало
        периода и обороты, сделанные за этот период.
      </para>
    </section>
    <section xml:id="per4">
      <title>Открытие периода.</title>
      <para>Функция "Открытие периода" используется в тех случаях, когда
        в закрытом периоде необходимо сделать изменения в оборотах или в остатках на
        начало периода. По своей сути она обратна функции "Закрытие периода".
      </para>
      <para>У пользователя должны быть права на метод "Открыть период".</para>
      <para>Для выполнения данной операции необходимо выбрать период, который Вы хотите
        открыть для изменений, затем вызвать контекстное меню и выбрать пункт
        "Открыть период". Система попросит подтверждение на выполнение данной
        операции, и если Вы подтвердите своё действие, то указанный период будет открыт
        для изменений.
      </para>
    </section>
  </chapter>
  <chapter xml:id="financeAccounts">
    <title>Счета финансового учёта</title>
    <para>Система <?eval ${project.organization.name}?> предоставляет возможность ведения
      произвольных регистров
      (счетов) финансового учёта. В отличие от бухгалтерского учёта, в финансовом
      нет необходимости указывать корреспонденцию счетов. По любому из финансовых
      регистров можно вести мультивалютный учёт, а также расширенный аналитический
      учёт (до 5 уровней аналитики).
    </para>
    <para>Система <?eval ${project.organization.name}?> предоставляет возможность вести учёт
      параллельно по
      нескольким планам счетов (например GAAP, РСБУ, СФС и др.) Это могут быть
      внутренние счета, по которым анализируется деятельность предприятия.
    </para>
    <para>Вход в справочник "Счета финансового учёта" осуществляется
      через главное меню системы:
      <menuchoice>
        <guimenu>Центр управления</guimenu>
        <guisubmenu>Финансовое управление</guisubmenu>
        <guimenuitem>Счета финансового учёта</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para>Каждому счёту можно задать следующие параметры:</para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/add_acc.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para><guibutton>Код</guibutton>. Уникальное краткое наименование счёта в системе.
      Может быть выражено как цифрами, так и словами (до 20 знаков), понятными и
      удобными пользователю.
    </para>
    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Полное наименование счёта (до 80 знаков с пробелами).
    </para>
    <para><guibutton>Валюта</guibutton>. Устанавливается код валюты с использованием
      справочника валют. При проставлении кода валюты учёт по данному счёту будет
      вестись как в базовой, так и в указанной валюте. Если код валюты не установлен,
      то учёт по данному счёту будет вестись только в базовой.
    </para>
    <para><guibutton>Аналитика</guibutton>. Если необходимо детализировать обороты и
      остатки, например, по статьям затрат или по объектам учёта, то в Вашем
      распоряжении есть возможность задания аналитики до 5 уровней.
    </para>
  </chapter>
  <chapter xml:id="financeAnalitics">
    <title>Аналитика финансового учёта</title>
    <para>Аналитика финансового учёта служит для того, чтобы конкретизировать направление денежных
      потоков.
    </para>
    <para>Аналитика в системе <?eval ${project.organization.name}?> разбита по уровням. Самый
      высокий уровень аналитики - 1,
      а самый низкий - 5. Аналитика может быть как линейной, так и древовидной - т.е. иметь
      иерархию, когда нижний уровень зависит от верхнего.
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/add_analytic.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para><guibutton>Код</guibutton>. Краткое уникальное наименование в системе.
    </para>
    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Полное наименование аналитики.
    </para>
    <para><guibutton>Аналитика верхнего уровня</guibutton>. Код аналитики более
      высокого уровня. Служит для определения принадлежности аналитики более низкого
      уровня к аналитике более высокого уровня. Для аналитики 1-го порядка это поле неактивно.
    </para>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance005">
    <title>Признаки финансового учёта</title>
    <para>В системе <?eval ${project.organization.name}?> можно определить отличную от плана счетов
      систему аналитики финансового учёта.
    </para>
    <para>Если необходимо получить срез информации по деятельности предприятия
      в виде отчёта, то в качестве признаков можно использовать статьи отчёта,
      с подробной аналитикой до 5 уровней.
    </para>
    <para>По признакам можно формировать отчёты и ведомости по остаткам и оборотам.</para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/fin_feature.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para>Каждому счёту можно задать следующие параметры:</para>
    <para><guibutton>Код</guibutton>. Уникальное краткое наименование признака в системе.
      Может быть выражено как цифрами, так и словами (до 20 знаков), понятными и удобными
      пользователю.
    </para>
    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Полное наименование признака
      (до 80 знаков с пробелами).
    </para>
    <para><guibutton>Аналитика</guibutton>. Если необходимо детализировать обороты
      и остатки, например, по статьям затрат или по объектам учёта, то в Вашем
      распоряжении есть возможность задания аналитики до 5 уровней.
    </para>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance006">
    <title>Центры финансового учёта</title>
    <para>Система <?eval ${project.organization.name}?> поддерживает финансовую структуру
      предприятия, отличную
      от линейной (штатной) с выделением различных типов подразделений по отношению
      к финансовому учёту (центры финансового учёта, центры финансовой ответственности,
      венчур-центры, профит-центры и т.д.)
    </para>
    <para>Возможность разделения участков финансового учёта по функциональным
      рабочим местам и поддержка работы холдинга или предприятия со сложной
      территориально распределенной структурой в единой базе данных обеспечивает
      более высокую скорость получения оперативной финансовой информации.
    </para>
    <para>Структура центров финансового учёта определяется в соответствующем
      справочнике. Вход в него осуществляется через главное меню:
      <menuchoice>
        <guimenu>Центр управления</guimenu>
        <guisubmenu>Финансовое управление</guisubmenu>
        <guimenuitem>Центры финансового учёта</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/add_structure.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para><guibutton>Добавить из подразделений</guibutton>. Из справочника "Подразделения"
      можно выбрать подразделение организации (холдинга), которое будет служить одним из центров
      финансового учёта.
    </para>
    <para><guibutton>Код</guibutton>. Автоматически проставляется код из справочника
      "Подразделения" при выборе (см. выше), но может быть изменено пользователем.
    </para>
    <para><guibutton>Наименование</guibutton>. Автоматически проставляется наименование из
      справочника
      "Подразделения" при выборе (см. выше), но может быть изменено пользователем.
    </para>
    <para>Тип структурной единицы:</para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><guibutton>Центр финансового учёта</guibutton>. Полностью
          самостоятельное юридическое лицо (в составе холдинга).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><guibutton>Центр финансовой ответственности</guibutton>.
          Структурное подразделение без образования юридического лица.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><guibutton>Венчур-центр</guibutton>. Структурное подразделение,
          несущее затраты.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><guibutton>Профит-центр</guibutton>. Структурное подразделение,
          результаты деятельности которого измеряются полученной прибылью.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance007">
    <title>Финансовые операции</title>
    <para>В системе <?eval ${project.organization.name}?> реализовано расширение понятия
      хозяйственной (финансовой)
      операции. Сумма, отражённая в финансовой операции, может быть соотнесена с
      каким-либо срезом деятельности предприятия, причём этих срезов может быть
      неограниченное количество и их структура определяется произвольно, исходя
      из требований финансовой системы предприятия. Кроме этого, любой из параметров
      среза может обладать своим собственным набором аналитических признаков.
    </para>
    <para>Формирование финансовых операций различными способами: вручную, автоматически
      на основании документа, пакетным формированием на основании документов.
    </para>
    <para>Поддержка автоматического создания финансовых операций на основании ранее
      зарегистрированных первичных документов как в модуле "Финансовое управление",
      так и в других модулях системы <?eval ${project.organization.name}?>, что позволяет освободить
      сотрудников
      финансовых служб от рутинной работы по обработке первичных и отчётных документов,
      поступающих из других служб предприятия.
    </para>
    <para>Реестр финансовых операций доступен через главное меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Центр управления</guimenu>
        <guisubmenu>Финансовое управление</guisubmenu>
        <guimenuitem>Финансовые операции</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/fin_op.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <section xml:id="finance007_2">
      <title>Закладка Сведения</title>
      <para>
        <emphasis>Закладка Сведения</emphasis>
      </para>
      <para><guibutton>Дата</guibutton>. Дата учёта финансовой операции. Определяет дату,
        в которой формируются финансовые проводки.
      </para>
      <para><guibutton>План</guibutton>. Отметьте, если это плановая финансовая операция.
      </para>
      <para><guibutton>Содержание</guibutton>. Краткое описание финансовой операции.
      </para>
      <para><guibutton>Контракт</guibutton>. Реквизиты контракта: тип, номер и дата.
      </para>
      <para><guibutton>Основание</guibutton>. Реквизиты документа-основания: тип, номер и дата.
      </para>
      <para><guibutton>Документ</guibutton>. Реквизиты документа, подтверждающего создание
        финансовой операции, то есть факт финансовой деятельности предприятия. Указываются
        тип, номер и дата документа.
      </para>
      <para><guibutton>Валюта</guibutton>. Код валюты, тип и источник курса.
      </para>
      <para><guibutton>Сумма операции</guibutton>. Сумма операции в указанной валюте и национальной.
        (Национальная валюта устанавливается администратором системы в настройках модуля.)
      </para>
      <para><guibutton>От кого</guibutton>. Указывается код контрагента, от которого
        осуществляется движение денежных средств. Заполняется с использованием справочника
        "Контрагенты".
      </para>
      <para><guibutton>Кому</guibutton>. Указывается код контрагента, к которому осуществляется
        движение денежных средств. Заполняется с использованием справочника
        "Контрагенты".
      </para>
      <para><guibutton>Ответственный</guibutton>. Сотрудник, ответственный за совершение финансовой
        операции.
      </para>
    </section>
    <section xml:id="finance007_3">
      <title>Закладка Спецификация</title>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/fin_op_spec.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para>В спецификации финансовой операции, в отличие от бухгалтерского учёта,
        нет необходимости указывать корреспонденцию счетов.
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/fin_spec.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para><guibutton>Счёт-источник</guibutton>. Регистр финансового учёта, с которого
        происходит перемещение денежных средств.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика-источник</guibutton>. Аналитика счёта-источника.
      </para>
      <para><guibutton>Счёт-приёмник</guibutton>. Регистр финансового учёта, на
        который перемещаются денежные средства.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика-приёмник</guibutton>. Аналитика счёта-приёмника.
      </para>
      <para><guibutton>Сумма</guibutton>. Сумма финансовой операции в указанной валюте и
        национальной.
        (Национальная валюта устанавливается администратором в конфигурации модуля.)
      </para>
      <para/>
      <para>Для каждой финансовой операции можно указать неограниченное число признаков.
        Для того, чтобы добавить признак, установите курсор в верхней части окна на той
        спецификации,
        к которой будет относиться признак (выделите строку спецификации).
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/fin_feature_op.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para><guibutton>Признак/аналитика</guibutton>. Признак финансовой операции и аналитика по
        нему.
      </para>
      <para><guibutton>Сумма</guibutton>. Сумма, которая соответствует этому признаку.
      </para>
      <para>Для упрощения регистрации финансовых операций можно использовать образцы финансовых
        операций.
      </para>
    </section>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance008">
    <title>Образцы финансовых операций</title>
    <para>Образцы во многом упрощают регистрацию финансовых операций.</para>
    <para>Создание образца подобно добавлению операции.</para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/sample1.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para>В поле
      <guibutton>Наименование</guibutton>
      обязательно укажите название образца
      (в произвольной форме, чтобы Вы могли отличить его от других образцов).
    </para>
    <para>В поле
      <guibutton>Папка-приёмник</guibutton>
      укажите папку, куда будет
      помещаться финансовая операция, созданная по этому образцу. Приоритет этого
      поля выше, чем поля
      <guibutton>Папка-приёмник</guibutton>
      в параметрах этапа документооборота.
    </para>
    <para>Если поле
      <guibutton>План</guibutton>
      отмечено флагом, то на основании данного образца можно
      будет создать только плановую финансовую операцию.
    </para>
    <para><guibutton>Источник поля От кого</guibutton>. Если финансовая операция создаётся на
      основании документа, то можно
      указать какое поле документа послужит значением поля "От кого" в создаваемой операции:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>От кого (поставщик)</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Кому (покупатель)</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Грузоотправитель</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Грузополучатель</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Склад-источник</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Склад-приёмник</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>МОЛ-источник</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>МОЛ-приёмник</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Через кого</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>Кроме этого, можно не указывать<guibutton>Источник поля От кого</guibutton>, а указать в
      образце финансовой
      операции конкретное значение поля<guibutton>От кого</guibutton>.
    </para>
    <para>Аналогичная ситуация с полями
      <guibutton>Источник поля Кому</guibutton>
      и<guibutton>Кому</guibutton>.
    </para>
    <para>В спецификации и в признаке образца добавлено поле<guibutton>Алгоритм расчёта
      суммы</guibutton>,
      где можно задать формулу для расчёта суммы конкретно для этого образца.
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/sample.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <!--  <para>Для отработки товарных документов рекомендуем в формуле проводки
     использовать функцию <literal>PartSpecSumm</literal>. </para>  -->
    <para/>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance009">
    <title>Оборотные ведомости финансового учёта</title>
    <para>Оборотные ведомости используются в cистеме <?eval ${project.organization.name}?> для
      оперативного
      отражения состояния финансового учёта.
    </para>
    <para>Остатки и обороты средств можно анализировать по счетам и признакам финансового учёта.
    </para>
    <para>Остатки и обороты по счетам (плоские)
      Остатки и обороты по признакам (плоские)
      Остатки и обороты по счетам (куб)
      Остатки и обороты по признакам (куб)
    </para>
    <para>Правила задания условий формирования оборотных ведомостей аналогичны правилам
      задания условий отбора. Фактически это и есть условия отбора финансовых операций,
      которые будут учитываться при формировании оборотной ведомости. Сумма, отражённая
      в финансовой операции, может быть соотнесена с каким-либо срезом деятельности
      предприятия, причём этих срезов может быть неограниченное количество и их
      структура определяется произвольно исходя из требований финансовой системы предприятия.
      Кроме этого, любой из параметров среза может обладать своим собственным набором
      аналитических признаков.
    </para>
    <para>После того как Вы зададите условия формирования и нажмёте кнопку
      <guibutton>ОК</guibutton>, произойдет формирование оборотной ведомости
      (что может занять некоторое время), а затем на экран будет выведено окно
      просмотра ведомости.
    </para>
    <para>Плоские оборотные ведомости состоят из строк, состав которых зависит от
      типа ведомости. Так, строка ведомости по счетам отражает начальное сальдо,
      оборот и конечное сальдо по финансовому счету. В оборотной ведомости по признакам
      те же остатки и обороты детализируются в разрезе различных сочетаний признаков
      финансового учёта.
    </para>
    <para>В отличие от плоских ведомостей более удобно информацию об остатках и оборотах
      можно представить в виде развёртки куба, гранями которого будут заданные параметры:
      счёт или признак финансового учёта.
    </para>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance010">
    <title>Остатки и обороты по счетам (плоские)</title>
    <section xml:id="finance010_1">
      <title>Остатки и обороты по счетам (плоские)</title>
      <para>Для формирования оборотной ведомости по счетам (регистрам) финансового
        учёта нужно задать условия формирования:
      </para>
      <para><guibutton>Учётный период</guibutton>. За какой учётный период (периоды)
        нужно формировать оборотную ведомость. Можно указать один период или диапазон.
        Заполняется, используя справочник "Периоды финансового учёта".
      </para>
      <para><guibutton>Счёт/аналитика</guibutton>. Можно указать счёт финансового учёта
        и аналитику по нему до нужного уровня.
      </para>
      <para>Если все поля в условиях отбора оставить пустыми, оборотная ведомость
        будет формироваться по всем счетам финансового учёта за все учётные периоды.
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/cond_acc.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para><guibutton>Период</guibutton>. Период финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>Счёт</guibutton>. Счёт финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по дебету</guibutton>. Сумма денежных средств за период.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по дебету в валюте</guibutton>. Сумма денежных средств в валюте за
        период.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по кредиту</guibutton>. Сумма денежных средств за период.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по кредиту в валюте</guibutton>. Сумма денежных средств в валюте за
        период.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на конец</guibutton>. Сумма на конец периода.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на конец в валюте</guibutton>. Сумма в валюте на конец периода.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на начало</guibutton>. Остаток на начало периода в национальной
        валюте.
        (Национальная валюта устанавливается в настройках модуля.)
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на начало в валюте</guibutton>. Остаток на начало периода в валюте.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика</guibutton>. Аналитика счёта финансового учёта
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика 1 (Аналитика 2...5)</guibutton>. Аналитика счёта финансового учёта
        с
        1 по 5 уровень.
      </para>
    </section>
    <section xml:id="finance010_2">
      <title>Действия, доступные пользователю</title>
      <para>Через контекстное меню Вам доступны следующие действия:</para>
      <para><guibutton>Показать обороты</guibutton>. В отдельном окне показываются финансовые
        операции,
        по которым были обороты за указанный период.
      </para>
      <para><guibutton>Показать приход</guibutton>. В отдельном окне показываются
        финансовые операции, по которым были приходы денежных средств за указанный период.
      </para>
      <para><guibutton>Показать расход</guibutton>. В отдельном окне показываются
        финансовые операции, по которым были расходы денежных средств за указанный период.
      </para>
      <para><guibutton>Удалить</guibutton>. Удалить запись.
      </para>
      <para/>
    </section>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance011">
    <title>Остатки и обороты по признакам (плоские)</title>
    <section xml:id="finance011_1">
      <title>Остатки и обороты по признакам (плоские)</title>
      <para>Для формирования оборотной ведомости по признакам финансового учёта
        нужно задать условия формирования:
      </para>
      <para><guibutton>Учётный период</guibutton>. За какой учётный период (периоды)
        нужно формировать оборотную ведомость. Можно указать один период или диапазон.
        Заполняется, используя справочник "Периоды финансового учёта".
      </para>
      <para><guibutton>Счёт/аналитика</guibutton>. Можно указать счёт финансового
        учёта и аналитику по нему до нужного уровня.
      </para>
      <para><guibutton>Признак/аналитика</guibutton>. Можно указать признак финансового учёта и
        аналитику
        по нему до нужного уровня.
      </para>
      <para>Если все поля в условиях отбора оставить пустыми, оборотная ведомость
        будет формироваться по всем счетам и признакам финансового учёта за все учётные периоды.
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/cond_feature.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para><guibutton>Период</guibutton>. Период финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>Счёт</guibutton>. Счёт финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по дебету</guibutton>. Сумма денежных средств за период.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по дебету в валюте</guibutton>. Сумма денежных средств
        в валюте за период.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по кредиту</guibutton>. Сумма денежных средств за период.
      </para>
      <para><guibutton>Оборот по кредиту в валюте</guibutton>. Сумма денежных средств
        в валюте за период.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на конец</guibutton>. Сумма на конец периода.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на конец в валюте</guibutton>. Сумма в валюте на конец периода.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на начало</guibutton>. Остаток денежных средств в национальной
        валюте на начало периода.
      </para>
      <para><guibutton>Остаток на начало в валюте</guibutton>. Остаток денежных
        средств в валюте на начало периода.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика</guibutton>. Вся аналитика счёта финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика 1 (Аналитика 2...5)</guibutton>. Аналитика 1-го (2...5) уровня.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика признака</guibutton>. Аналитика признака финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>Аналитика признака 1 (2...5)</guibutton>. Аналитика 1-го (2...5)
        уровня признака финансового учёта.
      </para>
    </section>
    <section xml:id="finance011_2">
      <title>Действия, доступные пользователю</title>
      <para>Через контекстное меню Вам доступны следующие действия:</para>
      <para><guibutton>Показать приход</guibutton>. В отдельном окне показываются
        финансовые операции, по которым были приходы денежных средств за указанный период.
      </para>
      <para><guibutton>Показать расход</guibutton>. В отдельном окне показываются
        финансовые операции, по которым были расходы денежных средств за указанный период.
      </para>
      <para><guibutton>Удалить</guibutton>. Удалить запись.
      </para>
      <para/>
    </section>
  </chapter>
  <!-- <?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3CR3//EN"
                      "../../../../docbook-support/support/docbook-dtd/docbookx.dtd"
[
<!ENTITY chap_finance012 SYSTEM "modules/finance012.xml">
<!ENTITY merp "Millennium ERP">
<!ENTITY fin "Финансовое управление">
]> -->
  <chapter xml:id="finance012">
    <title>Остатки и обороты по счетам (куб)</title>
    <para>Эта ведомость формируется в виде развёртки куба, гранями которого
      являются заданные условия.
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/cond_cube1.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para><guibutton>Показывать при входе</guibutton>. Если этот пункт не отмечен,
      то оборотная ведомость будет формироваться по ранее заданным условиям.
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/oborot_acc_cube.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para>Для наглядного и удобного восприятия информации в ведомости можно перемещать,
      раскрывать и скрывать столбцы, изменять высоту строк, ширину столбцов.
    </para>
    <para>Нажав левой кнопкой мыши на плюс Вы раскроете следующий признак.
      Нажатие на минус скроет столбцы справа.
    </para>
    <para>Наведите курсор мыши на заголовок и нажмите левую кнопку мыши. Курсор примет
      вид двух стрелок. Не отпуская клавишу мыши, "перетащите" заголовок
      в нужное место. Курсор укажет Вам, куда переместится столбец.
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/to.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para>Контекстное меню различно на разных участках оборотной ведомости.
      Пункты, отмеченные флагом, активны.
    </para>
    <para><guibutton>Subtotals on/off</guibutton>. Показать/скрыть все подзаголовки
      (подзаголовки выделяются тёмно-серым фоном ячеек).
    </para>
    <para><guibutton>KIND</guibutton>. Показать вид значения.
    </para>
    <para><guibutton>ACC</guibutton>. Показать счёт.
    </para>
    <para><guibutton>ANL 1 (ANL 2...5)</guibutton>. Показать аналитику 1-го уровня (2...5 уровня)
    </para>
    <para><guibutton>VAL</guibutton>. Значение.
    </para>
    <para><guibutton>Перенести остатки</guibutton>. Перенести остатки.
    </para>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance013">
    <title>Остатки и обороты по признакам (куб)</title>
    <section xml:id="finance013_1">
      <title>Остатки и обороты по признакам (куб)</title>
      <para>Эта ведомость формируется в виде развёртки куба, гранями которого
        являются заданные условия.
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/cond_cube2.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para><guibutton>Показывать при входе</guibutton>. Если этот пункт не отмечен,
        то оборотная ведомость будет формироваться по ранее заданным условиям.
      </para>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/oborot_feat_cube.gif"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
      <para>Нажав левой кнопкой мыши на плюс Вы раскроете следующий признак.
        Нажатие на знак минуса скроет столбцы справа.
      </para>
    </section>
    <section xml:id="finance013_2">
      <title>Действия, доступные пользователю</title>
      <para>Контекстное меню различно на разных участках оборотной ведомости.
        Пункты, отмеченные флагом, активны.
      </para>
      <para><guibutton>Subtotals on/off</guibutton>. Показать/скрыть все подзаголовки
        (подзаголовки выделяются тёмно-серым фоном ячеек).
      </para>
      <para><guibutton>KIND</guibutton>. Показать Вид значения.
      </para>
      <para><guibutton>FEAT</guibutton>. Показать Признак.
      </para>
      <para>
        <guibutton>FANL 1 (FANL 2...FANL 5)</guibutton>
        Аналитика признака финансового учёта.
      </para>
      <para><guibutton>VAL</guibutton>. Значение (Объём финансовых операций по ... пересечению)
      </para>
      <para><guibutton>Перенести остатки</guibutton>. Перенести остатки.
      </para>
    </section>
  </chapter>
  <chapter xml:id="finance014">
    <title>Перенос остатков</title>
    <para>В системе <?eval ${project.organization.name}?> при работе в учётном периоде остатки на
      конец периода
      рассчитываются автоматически. Для автоматического формирования остатков на
      начало следующего периода необходимо выполнить функцию переноса остатков
      на следующий период. При этом есть возможность определить, по каким счетам
      Вы хотите сформировать остатки.
    </para>
    <para>Для проведения операции автоматического формирования остатков на начало
      следующего периода необходимо в главном меню выбрать:
      <menuchoice>
        <guimenu>Центр управления</guimenu>
        <guisubmenu>Финансовое управление</guisubmenu>
        <guisubmenu>Функции</guisubmenu>
        <guimenuitem>Перенос остатков</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para>При этом на экране появляется окно задания параметров:</para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/perenos.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para><guibutton>С периода</guibutton>. Указывается период, с которого Вы
      хотите перенести остатки.
    </para>
    <para><guibutton>До периода</guibutton>. Указывается период, на начало
      которого Вы хотите перенести остатки.
    </para>
    <para>В системе <?eval ${project.organization.name}?> есть возможность переноса остатков через
      диапазон учётных периодов.
    </para>
    <para><guibutton>Счета</guibutton>. Если Вы хотите перенести остатки по всем
      счетам, отметьте флагом поле<guibutton>Все счета</guibutton>. Если Вы хотите перенести остатки
      только
      по некоторым счетам, нажмите кнопку
      <guibutton>Выбрать счёт</guibutton>
      и
      в справочнике "Счета финансового учёта" отметьте мышью нужные счета (несколько счетов
      можно выделить,
      удерживая клавишу
      <keycombo>
        <keycap>Shift</keycap>
      </keycombo>
      ).
      Затем нажмите кнопку<guibutton>Выбрать</guibutton>.
      Система сообщит, сколько счетов Вы выбрали.
    </para>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/perenos1.gif"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
    <para>Затем нажмите кнопку
      <guibutton>ОК</guibutton>
      и остатки будут перенесены.
    </para>
    <para>После проведения операции переноса остатков на начало следующего периода
      будут сформированы остатки, полученные на конец текущего периода.
    </para>
  </chapter>
  <xi:include href="../../../shared/copyright.xml">
    <xi:fallback>
      <para>The copyright section could not be retrieved.</para>
    </xi:fallback>
  </xi:include>
</book>